{"text": "\u00abA comienzos del a\u00f1o 2005, un misterioso personaje se puso en contacto conmigo para revelarme ?la verdad sobre una de las conspiraciones m\u00e1s determinantes del futuro de la humanidad?. L\u00f3gicamente, reaccion\u00e9 con escepticismo, pero aquel singular individuo fue revel\u00e1ndose poco a poco como alguien m\u00e1s que un ?iluminado?. Era un hombre que sab\u00eda de lo que hablaba, y que lo hizo cuando a\u00fan ten\u00edamos la sensaci\u00f3n de que viv\u00edamos en un mar de riqueza y prosperidad.", "id": "22608", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [71, 72], "span2": [73, 74], "span1_word": "mar", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "Bajo las normas de la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio, se permite a los pa\u00edses aplicar aranceles punitivos con el fin de contrarrestar los da\u00f1os causados tanto por dumping -la venta de productos a un precio inferior al de su pa\u00eds de origen- como por subsidios, pero no se les permite usar los impuestos a las importaciones para proteger injustamente a las industrias internas de los competidores extranjeros.", "id": "25583", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_a:s", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [15, 16], "span1_word": "punitivos", "span2_word": "aranceles", "score": "1.5", "label": "CRIME"}]}
{"text": "mueven de un lugar financiero ventajoso a otro, escapando de los impuestos de manera totalmente legal.", "id": "26163", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [11, 12], "span1_word": "escapando", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Guel lament\u00f3 que haya gente que \u201cgana todo el dinero y prefiere evadir los impuestos .", "id": "26185", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "evadir", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Rajoy subir\u00e1 los impuestos especiales", "id": "26266", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "subir\u00e1", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Tanto y tanto protestar porque los costes los tenemos elevad\u00edsimos,incluso para gente que raya en la pobreza si a\u00fan est\u00e1 bajo techo, igual que para cualquier emprendedor que no se gaste m\u00e1s en la energ\u00eda de una nave que en su inciativa empresarial en cuesti\u00f3n, y a\u00fan se ponen dudas.", "id": "30369", "sourceConcept": "LOW_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:cd:*:prep_en", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [16, 17], "span1_word": "bajo", "span2_word": "pobreza", "score": "0.5", "label": "LOW_LOCATION"}]}
{"text": "Las encuestas est\u00e1n hundiendo en la miseria que \u00e9l mismo se ha elaborado tanto a ZP como al PSOE.", "id": "30459", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:prep_en", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [6, 7], "span1_word": "hundiendo", "span2_word": "miseria", "score": "3.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "La \u201cPobreza m\u00faltiple en los ni\u00f1os mexicanos\u201d deber\u00eda causar verg\u00fcenza; no s\u00f3lo entre las clases gobernante y empresarial, sino tambi\u00e9n entre el pueblo que no ha podido levantarse en rebeld\u00eda para luchar contra la triste miseria en que vive.", "id": "42691", "sourceConcept": "BATTLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s:cc:s:sn:*:s", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [35, 36], "span1_word": "luchar", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "BATTLE"}]}
{"text": "Amnist\u00eda Internacional reconoci\u00f3 que el pasado 22 de diciembre, durante un acto presidido por Enrique Pe\u00f1a Nieto, la secretaria de Desarrollo Social, Rosario Robles destac\u00f3 la necesidad de luchar contra la pobreza , sin embargo, declaraciones similares realizadas en los \u00faltimos a\u00f1os no fueron seguidas por medidas concretas y efectivas para combatirla.", "id": "42963", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_contra", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [31, 32], "span1_word": "luchar", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Entre 2006 y 2012, el poder adquisitivo del salario m\u00ednimo cay\u00f3 43.1 %.", "id": "43088", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [8, 10], "span1_word": "cay\u00f3", "span2_word": "salario m\u00ednimo", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Sin embargo, seg\u00fan datos del Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica Social, de 1992 al a\u00f1o 2010 la pobreza alimentaria o extrema s\u00f3lo se redujo en un 2.6 por ciento, al pasar de 21.6 por ciento del total de los mexicanos al 18.8.", "id": "48322", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cc:*:suj", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [19, 20], "span1_word": "redujo", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Luis Enrique particip\u00f3 en un concierto denominado \u201cSin etiquetas\u201d, una producci\u00f3n de Ritmoson Latino, a fin de denunciar la discriminaci\u00f3n .", "id": "62820", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "denunciar", "span2_word": "discriminaci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Para comprender y tratar de resolver m\u00e1s eficazmente las modalidades arraigadas de discriminaci\u00f3n, desigualdad y exclusi\u00f3n que condenan a los individuos, las comunidades y los pueblos a generaciones de pobreza es indispensable llegar al centro mismo de las complejas redes de las relaciones de poder en las esferas pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social.", "id": "69368", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "generaciones", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La realidad se impone a la censura y a la propagada oficial denunciando la riqueza injusta, el capitalismo salvaje...", "id": "70246", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "denunciando", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Jaime Rojas, socio de la consultor\u00eda Backer & Mckenzie, explic\u00f3 en entrevista que a partir de que los planes para la compra de acciones de grandes empresas se realizan con un precio preferencial y que no exist\u00eda la obligaci\u00f3n de retener el Impuesto Sobre la Renta, la Ley de Ingresos de este a\u00f1o establece la participaci\u00f3n de las empresas que operan en territorio nacional en la retenci\u00f3n de ese gravamen .", "id": "70247", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [66, 67], "span2": [69, 70], "span1_word": "retenci\u00f3n", "span2_word": "gravamen", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Que redistribuya la riqueza .", "id": "70676", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "redistribuya", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "En la Feria de Todos Santos rodaba el dinero por montones, seg\u00fan el decir de nuestros rancheros colimotes, que soltaban por dondequiera aquellos pesotes ley 0720, pues como era \u00e9poca de cosechas el comercio local estaba en su apogeo.", "id": "70832", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "rodaba", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Eso provoca que en lugar de desaparecer las tortiller\u00edas tengamos que subir el precio del producto, porque no podemos sacrificar el salario de las personas que trabajan con nosotros\u201d, acot\u00f3 la l\u00edder, al recordar que en la \u00faltima vez que se firm\u00f3 el Tortipacto Puebla fue en junio de 2007, y su vigencia caduc\u00f3 tres meses despu\u00e9s.", "id": "72074", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [21, 22], "span1_word": "sacrificar", "span2_word": "salario", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Por el contrario, la reducci\u00f3n general en las tasas de ISR les permitir\u00e1n incluso pagar montos menores de este gravamen a los que estaban acostumbrados.", "id": "73209", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [19, 20], "span1_word": "montos", "span2_word": "gravamen", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Un a de las tareas fundamentales por acometer en la vida p\u00fablica es atender el fen\u00f3meno de la lumpenizaci\u00f3n y atenuar la indigencia depredadora.", "id": "73223", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [22, 23], "span1_word": "atenuar", "span2_word": "indigencia", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Y con la econ\u00f3mica, deber\u00edan concentrar el dinero en pel\u00edculas que s\u00ed valgan la pena.", "id": "73440", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "concentrar", "span2_word": "dinero", "score": "0.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Ante cerca de 300 productores y agroindustriales del campo jalisciense, subray\u00f3: Tenemos siempre que hablarnos con verdades y una verdad, por ejemplo, es que la producci\u00f3n y la productividad agropecuaria y pesquera se ha venido elevando en nuestro pa\u00eds, al mismo tiempo que en el campo est\u00e1 llegando tecnolog\u00eda de punta que nos permite ser mucho m\u00e1s competitivos; sin embargo, no podemos dejar de reconocer que la mayor desigualdad y la mayor pobreza y donde m\u00e1s injustamente se distribuye la riqueza es en el sector rural.", "id": "73740", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [78, 79], "span2": [80, 81], "span1_word": "distribuye", "span2_word": "riqueza", "score": "1.5", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "De esta manera, entre julio y octubre del a\u00f1o pasado se observaron incrementos que reflejaban el impuesto a la gasolina.", "id": "74297", "sourceConcept": "LIGHT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 17], "span1_word": "reflejaban", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "LIGHT"}]}
{"text": "Los ingresos cayeron un 8 por ciento, a 10 mil 700 millones de d\u00f3lares.", "id": "75327", "sourceConcept": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "cayeron", "span2_word": "ingresos", "score": "1.0", "label": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE"}]}
{"text": "Sin embargo, a pesar de la entrada de dinero tan fuerte, el super\u00e1vit del gobierno en los primeros siete meses fue s\u00f3lo cuatro por ciento, superior en t\u00e9rminos reales respecto al a\u00f1o previo.", "id": "75346", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "entrada", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "El Gobierno de Argentina anunci\ufffd hoy que impulsar\ufffd una reforma legal para traspasar los millonarios fondos de pensi\ufffdn administrados por entidades privadas al sistema estatal de jubilaciones.", "id": "75642", "sourceConcept": "PHYSICAL_OBJECT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "traspasar", "span2_word": "millonarios", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_OBJECT"}]}
{"text": "La que proviene de una distribuci\u00f3n inequitativa de la riqueza ; de cualquier pol\u00edtica contrar\u00eda el inter\u00e9s general de los trabajadores; bajos salarios, carest\u00eda, elevaci\u00f3n incontrolada de los precios y utilidades, inflaci\u00f3n, desempleo, etc\u00e9tera, pues el Sindicato ratifica y afirma que el trabajo es el medio esencial para el fortalecimiento econ\u00f3mico de quienes lo desempe\u00f1an y del pa\u00eds por lo que ratifica su determinaci\u00f3n inquebrantable por el salario remunerador con intervenci\u00f3n de los trabajadores en la administraci\u00f3n de las Empresas; eliminaci\u00f3n de la especulaci\u00f3n y carest\u00eda; cualquier determinaci\u00f3n que pretenda mantener la miseria, la ignorancia, la desocupaci\u00f3n y la injusticia.", "id": "75660", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [9, 10], "span1_word": "distribuci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Manuel Espinosa Yglesias, exbanquero y el principal accionista de Bancomer al momento de ser \ufffdste nacionalizado, se ha referido al proceso privatizador, desnud\ufffdndolo de alguna manera, al se\ufffdalar que: \"en aras de lograr el mejor precio y la mayor rapidez en la desincorporaci\ufffdn de las empresas estatales, el gobierno mexicano decidi\ufffd venderlas a grandes grupos econ\ufffdmicos y provoc\ufffd con ello que los elegidos concentren la riqueza y manejen pr\ufffdcticamente la econom\ufffda de todo el pa\ufffds\".", "id": "75663", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [63, 64], "span2": [65, 66], "span1_word": "concentren", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Consecuentemente, dije, estos injustos incrementos acarrear\u00e1n m\u00e1s pobreza , m\u00e1s hambre, m\u00e1s enfermedades, m\u00e1s ignorancia, menos ropa, menos calzado y, en fin, peores condiciones de vida para los desamparados de siempre.", "id": "75667", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "acarrear\u00e1n", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "En el 2005 la inversi\u00f3n total destinada a los Proyectos de infraestructura con impacto diferido en el registro de gasto (Pidiregas) de Petr\u00f3leos Mexicanos (Pemex), ascendi\u00f3 a un bill\u00f3n 197 mil 357 millones de pesos; monto que supera la deuda interna del pa\u00eds, estimada por el Banco de M\u00e9xico en un bill\u00f3n 125 mil 877 millones de pesos.", "id": "75799", "sourceConcept": "FORWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [39, 40], "span1_word": "supera", "span2_word": "deuda", "score": "1.0", "label": "FORWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "FRANKFURT.- Los bancos centrales de Europa ofrecieron el jueves 120 mil millones de d\u00f3lares en una nueva transfusi\u00f3n de efectivo al sector financiero con la intenci\u00f3n de tratar los graves males del cr\u00e9dito en la regi\u00f3n.", "id": "75989", "sourceConcept": "BLOOD_STREAM", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "transfusi\u00f3n", "span2_word": "efectivo", "score": "2.0", "label": "BLOOD_STREAM"}]}
{"text": "En Sonora, el presidente Vicente Fox se reuni\u00f3 con defraudados por las cajas de ahorro popular, a quienes les dijo que es necesario que recuperen nuevamente la confianza en \u00e9se sistema de financiamiento porque su gobierno esta dispuesto a fortalecerlo; adem\u00e1s, asegur\u00f3 que la base de contribuyentes aument\u00f3 en un mill\u00f3n 400 mil, por la confianza que seguramente tienen en el gobierno.", "id": "76070", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXPAYERS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [44, 45], "span2": [46, 47], "span1_word": "base", "span2_word": "contribuyentes", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Finalmente, en el \u00e1nimo de romper el circuito perverso de la pobreza es necesario considerar no s\u00f3lo las barreras que se presentan en torno a la posibilidad de generar oportunidades para empresas que se vuelvan solventes a mediano y largo plazos, sino que impliquen consideraciones de tipo intergeneracional y comunitario.", "id": "76154", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [11, 12], "span1_word": "circuito", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "La verdad es que aunque suene amargo y dif\u00edcil de aceptar es que no son los \u00fanicos ni son los peores sino que el abuso de \u00e9ste tipo se ha venido cometiendo desde tiempo remotos en el mundo y en nuestro pa\u00eds y aunque suene crudo se va a seguir dando, sobre todo en mayor proporci\u00f3n en sociedades como la nuestra donde el dinero juega el papel fundamental a grado tal de comprar la conciencia de los hombres y de las mujeres los medios de comunicaci\u00f3n para callarlos cuando as\u00ed les conviene a los poderosos o bien la justicia para no aplicar el justo castigo a los abusadores de menores.", "id": "76357", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [64, 65], "span2": [63, 64], "span1_word": "juega", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Seg\u00fan Navarro, los inversionistas que perdieron sus dineros son \"v\u00edctimas de un delito\" y en consecuencia \"deben ser tratados como v\u00edctimas, pues no son culpables de ese delito\".", "id": "76611", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "perdieron", "span2_word": "dineros", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "ART\ufffdCULO 19.- Podr\ufffdn efectuarse operaciones de endeudamiento con amortizaciones que excedan el periodo para el cual fue electo el Ejecutivo Estatal o Ayuntamiento correspondiente, \ufffdnicamente cuando los recursos que se obtengan por esa operaci\ufffdn se apliquen a proyectos de inversi\ufffdn p\ufffdblica productiva, y previa la autorizaci\ufffdn a que se refiere la fracci\ufffdn III del Art\ufffdculo 12 del presente ordenamiento.", "id": "76792", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "operaciones", "span2_word": "endeudamiento", "score": "1.5", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "La metodolog\u00eda aplicada para medir el coeficiente de la brecha de pobreza se realiza con base en el documento de Shaohua Chen and Martin Ravallion (2001).", "id": "76826", "sourceConcept": "PORTAL", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "brecha", "span2_word": "pobreza", "score": "1.5", "label": "PORTAL"}]}
{"text": "Asimismo exigi\u00f3 a la dependencia la cancelaci\u00f3n de la obra, la cual qued\u00f3 sin sustento jur\u00eddico y financiero el 16 de diciembre pasado, cuando la mayor\u00eda panista en el Congreso local derog\u00f3 el decreto que cre\u00f3 un impuesto \u201cpor mejor\u00eda espec\u00edfica\u201d para financiar la v\u00eda, por falta de bases legales para el cobro y para modificar el trazo del eje carretero.", "id": "77132", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [37, 38], "span1_word": "cre\u00f3", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "El dinero ha corrompido , una vez m\u00e1s, a la libertad.", "id": "78405", "sourceConcept": "IMPURITY", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [1, 2], "span1_word": "corrompido", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "IMPURITY"}]}
{"text": "Con el esfuerzo de todos los mexicanos, erradicaremos la pobreza .", "id": "78424", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "erradicaremos", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "La plataforma continental presenta un declive suave y su profundidad normalmente no excede los 200 metros; es una zona de gran riqueza bi\ufffdtica.", "id": "78626", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [21, 22], "span1_word": "zona", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Durante una entrevista concedida a las puertas del edificio Carolino, tras la presentaci\u00f3n de dos libros en sistema braille; la presidenta del DIF estatal, Margarita Garc\u00eda de Mar\u00edn manifest\u00f3 que en todas las dependencias del Gobierno se recortar\u00e1 el salario en un cinco por ciento, pero debido a que no desean perjudicar a los trabajadores ni correrlos de sus puestos, se tiene la intenci\u00f3n de realizar un reajuste en esta \u00e1rea.", "id": "79081", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [39, 40], "span1_word": "recortar\u00e1", "span2_word": "salario", "score": "1.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "\u00bfC\u00f3mo llevar en estos d\u00edas alguna luz de esperanza a todos aquellos que viven arrinconados en las tinieblas de la pobreza ?", "id": "79086", "sourceConcept": "DARKNESS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 18], "span2": [20, 21], "span1_word": "las tinieblas", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "DARKNESS"}]}
{"text": "Con punto de acuerdo, por el que se exhorta a esta soberan\u00eda a revisar la probable inconstitucionalidad del techo de endeudamiento neto aprobado en la Ley de Ingresos de la Federaci\u00f3n correspondiente a 2006, a cargo de la diputada Dolores Padierna Luna, del grupo parlamentario del PRD.", "id": "79135", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [20, 21], "span1_word": "techo", "span2_word": "endeudamiento", "score": "3.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Para agencias de Naciones Unidas pa\u00edses de Asia, \u00c1frica y el Caribe est\u00e1n ya frente al espectro de una hambruna , y expertos dicen que la explicaci\u00f3n de esta s\u00fabita crisis alimentaria est\u00e1 en las pol\u00edticas comerciales y de subsidios que pa\u00edses ricos dan a sus agricultores.", "id": "79935", "sourceConcept": "MONSTER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [19, 20], "span1_word": "espectro", "span2_word": "hambruna", "score": "1.0", "label": "MONSTER"}]}
{"text": "Esos rostros zapatistas de hombres, mujeres y ni\u00f1os amordazados, cubiertos con capuchas o pasamonta\u00f1as son tambi\u00e9n las fisonom\u00edas de cualquier mexicano: ciudadanos, campesinos, obreros y empleados que sufren la pobreza y marginaci\u00f3n y luchan cotidianamente desde las diferentes trincheras para sobrevivir.", "id": "80183", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "sufren", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Las organizaciones del medio rural juegan un papel muy importante en la transformaci\u00f3n de un campo\u00a0 que alberga pobreza y rezago, a un campo capacitado, que aproveche mejor los recursos, un campo tecnificado y competitivo, un campo lleno de esperanza, donde se pueda vivir con dignidad, con orgullo, con futuro: en pocas palabras, un campo ganador.", "id": "80661", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [18, 19], "span1_word": "alberga", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Sabemos que la pobreza se combate con desarrollo econ\u00f3mico, pero no tomamos en cuenta el reconocimiento de los derechos ciudadanos y la equidad de g\u00e9nero.", "id": "80874", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [3, 4], "span1_word": "combate", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Fue como a las ocho y minutos de la ma\u00f1ana cuando la se\u00f1ora Luz Mar\u00eda Ch\u00e1vez Murrieta, lleg\u00f3 a su negocio ubicado en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas # 1177, donde se percat\u00f3 que en el techo del negocio hab\u00eda una horadaci\u00f3n por donde personas desconocidas se introdujeron en el transcurso de la noche y robaron dinero que estaba en la registradora.", "id": "81439", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [52, 53], "span2": [53, 54], "span1_word": "robaron", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Tambi\u00e9n se advierte que de todos los niveles e instancias de gobierno se tienen que encontrar soluciones y no permitir que se agrave la pobreza , el desempleo, el \"encarecimiento de los productos y servicios, deserci\u00f3n escolar y desaliento social que viven la mayor\u00eda de las familias de M\u00e9xico\".", "id": "81702", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [24, 25], "span1_word": "agrave", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Pelosi inform\u00f3 que los fondos modernizar\u00e1n puentes y carreteras, ofrecer\u00e1n programas para mejorar la educaci\u00f3n, reducir\u00e1n impuestos y bajar\u00e1n los costos del cuidado m\u00e9dico a los trabajadores.", "id": "82011", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [16, 17], "span1_word": "reducir\u00e1n", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "L\u00e1zaro Cano refiri\u00f3 que este monumento fue colocado con el objetivo de hacer un homenaje al Siervo de la Naci\u00f3n, pero adem\u00e1s para mostrar a los chimalhuaquenses que el pensamiento de este h\u00e9roe sigue vigente \u201cporque en M\u00e9xico desgraciadamente a\u00fan no se ha moderado la opulencia ni erradicado la indigencia \u201d, se\u00f1al\u00f3.", "id": "82158", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [47, 48], "span2": [49, 50], "span1_word": "erradicado", "span2_word": "indigencia", "score": "3.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Debe aplicar la misma determinaci\u00f3n y valor que emplea en otras actividades socialmente nocivas, si verdaderamente le preocupa eliminar la pobreza .", "id": "82977", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [20, 21], "span1_word": "eliminar", "span2_word": "pobreza", "score": "1.5", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Opera con utilidades y recursos propios logrando su autosuficiencia financiera, resultado de ingresos por concepto de cesiones, tarifas portuarias y prestaci\u00f3n de servicios.", "id": "83367", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "resultado", "span2_word": "ingresos", "score": "0.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "ARTICULO 16.- Es base de este impuesto , el valor que resulte mayor entre el precio consignado en la operaci\u00f3n y el que se encuentre se\u00f1alado en los tabuladores oficiales de valores m\u00ednimos de la Secretar\u00eda de Finanzas, o de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, cuando sean modelos anteriores al a\u00f1o en curso.", "id": "84251", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [6, 7], "span1_word": "base", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "\"Lo que nosotros queremos es tratar de dejar una estructura de un impuesto acorde a los tiempos actuales que d\u00e9 la capacidad de incentivar los parques vehiculares en funci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n y el consumo de combustible\".", "id": "84470", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [12, 13], "span1_word": "estructura", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Supone un aumento del 4,5% \u00b7\u00b7 El Gobierno estudia elevar el gravamen sobre los cigarrillos, alcohol y gasolinas \u00b7\u00b7 En torno al 80% de cada cajetilla son impuestos \u00b7\u00b7 De enero a noviembre, los gallegos gastaron en este h\u00e1bito...", "id": "84702", "sourceConcept": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "elevar", "span2_word": "gravamen", "score": "2.0", "label": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE"}]}
{"text": "Si la gente que se pierde, que sufre la confusi\u00f3n y padece hambre de justicia y de paz no nos duele, es decir, no nos mueve a la compasi\u00f3n, como a Cristo, quiere decir, entonces, mis hermanos, que no estamos \u2014como Iglesia\u2014 desempe\u00f1ando, como Dios quiere, nuestra vocaci\u00f3n de ser signos eficaces de salvaci\u00f3n.", "id": "84793", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [12, 13], "span1_word": "padece", "span2_word": "hambre", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Mar\u00eda Eugenia est\u00e1 ayudando a la gente ind\u00edgena salvadore\u00f1a para romper el ciclo de la pobreza y poder mantener sus ra\u00edces culturales.", "id": "84805", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [15, 16], "span1_word": "ciclo", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "M\u00e1s vale perder un amigo que ganar una deuda .", "id": "85357", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "ganar", "span2_word": "deuda", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Mencion\u00f3 tambi\u00e9n la \u201cpostura casi de rodillas frente a la Iglesia cat\u00f3lica\u201d y la \u201ccontinuidad de pol\u00edticas cercanas al Consenso de Washington que profundizan la pobreza \u201d, \u201cprecondici\u00f3n social para la compraventa del voto\u201d.", "id": "86109", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [25, 26], "span1_word": "profundizan", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "La conclusi\ufffdn es todav\ufffda m\ufffds carente de maternidad, pues \"El super\ufffdvit fue para compensar el endeudamiento del gobierno federal y presumir un d\ufffdficit cero, pero lo que no se dijo, que ese d\ufffdficit cero, fue a cambio de congelar esos 133 mil millones \".", "id": "86351", "sourceConcept": "MORAL_DUTY", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [15, 16], "span1_word": "compensar", "span2_word": "endeudamiento", "score": "1.0", "label": "MORAL_DUTY"}]}
{"text": "Aparte, refiri\u00e9ndose al TLCAN Eduardo Bours cit\u00f3 \u201cSi bien las importaciones son mayores que las exportaciones, los mexicanos cuentan con mejor disponibilidad de alimentos, sin embargo dijo, hemos sido incapaces de crear una pol\u00edtica de largo plazo, critic\u00f3 las pol\u00edticas actuales de limitar los apoyos por tama\u00f1o de productor, mencion\u00f3 que si el objetivo es atacar la pobreza se debe de hacer con instrumentos diferentes (pobreza vs producci\u00f3n), asimismo, dijo no estar de acuerdo en limitar el desarrollo de la biotecnolog\u00eda.", "id": "86400", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [55, 56], "span2": [57, 58], "span1_word": "atacar", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Bernal D\ufffdaz del Castillo observa que con la suma invertida en esta empresa se pudieran labrar en Sevilla m\ufffds de ochenta nav\ufffdos, y agrega que para costearla no le bast\ufffd al adelantado la riqueza que trajo del Per\ufffd, ni el oro que sacaba de sus minas de Guatemala, ni los tributos de sus pueblos, ni los pr\ufffdstamos de sus deudos y amigos, y que todav\ufffda tuvo que tomar fiado de los mercados.", "id": "86750", "sourceConcept": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [33, 34], "span1_word": "adelantado", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE"}]}
{"text": "Mejor deberiamos apoyar a los intelectuales de la derecha, comenzando por chespirito, yo me hize inteligente viendo sus programas, la pelangocha tambien es una buena opci\u00f3n y que decir del chabuelo, nom\u00b4bre esos si son intelectuales de los buenos, arriba la iglesia, mueran los ateos y con ellos los pobres, solamente as\u00ed hemos eliminado la pobreza en M\u00e9xico, viva el yunque, arriba la corrupci\u00f3n, que desaparezcan todos lo que no ven las cosas como nosotros los iluminados por el se\u00f1or.", "id": "86829", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [53, 54], "span2": [55, 56], "span1_word": "eliminado", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "La lista de demandas para el Estado es enorme: que bajen los impuestos , disminuya el precio del diesel, aumenten por decreto los salarios, se instaure un seguro de desempleo, se entregue dinero contante y sonante a las organizaciones campesinas, a los presidentes municipales, a los gobernadores, se apoye a los pobres de la ciudad, pero tambi\u00e9n a las clases medias, a los empresarios, a los banqueros y a los trabajadores del Estado.", "id": "86877", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "bajen", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Con el mismo fin se han aplicado medidas para ampliar la base de contribuyentes y mejorar el cumplimiento voluntario de las obligaciones fiscales.", "id": "87656", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXPAYERS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [13, 14], "span1_word": "base", "span2_word": "contribuyentes", "score": "0.5", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "M\u00e1s adelante, los festejos ben\u00e9ficos se extender\u00e1n por toda la Rep\u00fablica Mexicana, con la finalidad de ayudar a las poblaciones m\u00e1s desprotegidas ya que la pol\u00edtica de la fundaci\u00f3n es \"mejorar la calidad de vida, la asistencia m\u00e9dica, la educaci\u00f3n y el desarrollo personal de la gente en las comunidades que padecen pobreza o vulnerabilidad social...\".", "id": "87674", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [51, 52], "span2": [52, 53], "span1_word": "padecen", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Jos\u00e9 Aramburu, director general de an\u00e1lisis de servicios y productos financieros del organismo, explic\u00f3 que una persona que entra al bur\u00f3, con o sin su consentimiento, podr\u00e1 deslistar su nombre SEIS a\u00f1os despu\u00e9s, aun cuando liquide sus deudas pendientes.", "id": "88091", "sourceConcept": "DESTROYER", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [37, 38], "span1_word": "liquide", "span2_word": "deudas", "score": "1.0", "label": "DESTROYER"}]}
{"text": "Si se trata de tarjeta de cr\u00e9dito, pague m\u00e1s del m\u00ednimo a pagar para bajar su deuda .", "id": "88217", "sourceConcept": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 17], "span1_word": "bajar", "span2_word": "deuda", "score": "1.0", "label": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE"}]}
{"text": "La Conferencia Internacional sobre la Financiaci\u00f3n para el Desarrollo puede ayudar a establecer consensos sobre los mecanismos para eliminar finalmente los obst\u00e1culos de la deuda , y concebir la pol\u00edtica que permita lograr estos objetivos.", "id": "88266", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [24, 25], "span1_word": "obst\u00e1culos", "span2_word": "deuda", "score": "2.0", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "El impuesto trasladado correspondiente a las erogaciones que se identifiquen plenamente realizadas para llevar a cabo las actividades por las que no se est\u00e9 obligado al pago del impuesto, no ser\u00e1 acreditable.", "id": "89013", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "trasladado", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "A finales de los noventas, cuando los mercados accionarios se inflaban, en medio de una de las burbujas especulativas m\u00e1s inusitadas de la historia financiera moderna, financieros y economistas buscaban teor\u00edas, argumentos, explicaciones fant\u00e1sticas para tratar de entender -parafraseando a Jos\u00e9 Alfredo-, ese mundo raro, en el cual no hab\u00eda inflaci\u00f3n, el crecimiento abundaba, la pobreza se reduc\u00eda y las ganancias corporativas se multiplicaban cada trimestre sin contenci\u00f3n alguna.", "id": "89240", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [57, 58], "span2": [55, 56], "span1_word": "reduc\u00eda", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Por esta raz\u00f3n, se han presentado en paquete los instrumentos fiscales ambientales con las reducciones de impuestos al trabajo o la renta, en lo que se ha llamado las \u201cReformas fiscales ambientales\u201d.", "id": "89421", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 17], "span1_word": "reducciones", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "En vista de la extrema pobreza en que viv\u00edan, se hab\u00edan inscrito en los programas Progresa y Procampo.", "id": "89658", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [5, 6], "span1_word": "vista", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "S\u00f3lo que esta utilidad de la libertad de mercado est\u00e1 planteada desde el punto de vista de la burgues\u00eda nacional, habr\u00e1 libre mercado en la medida en que beneficie a la burgues\u00eda nacional.", "id": "90222", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 16], "span2": [18, 19], "span1_word": "punto de vista", "span2_word": "burgues\u00eda", "score": "1.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "Contrario al discurso federal que habla sobre la transparencia en el manejo de fondos p\u00fablicos, en este municipio los pobladores carecen de cuentas claras y no ven reflejado el dinero que baja de la federaci\u00f3n a su municipio, uno de los m\u00e1s pobres de pa\u00eds.", "id": "90556", "sourceConcept": "LIGHT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "reflejado", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "LIGHT"}]}
{"text": "\u00bfQu\u00e9 pasa? que los hogares que son pobres, \u00bfen qu\u00e9 pueden gastar fuera de la canasta normativa?, en muy poco, por lo tanto, al observar dicho patr\u00f3n se impone como medida la pobreza misma.", "id": "90667", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [32, 33], "span1_word": "medida", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Hace algunos a\u00f1os el peque\u00f1o inversionista habr\u00eda encontrado serias dificultades en cuanto a la distribuci\u00f3n de nuestro ejemplo por el acceso a inversiones de deuda de mediano plazo y de acciones; ahora el SAR permite que un trabajador invierta en sociedades de inversi\u00f3n de deuda especializada que han dado magn\u00edficos rendimientos.", "id": "91002", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [42, 43], "span2": [44, 45], "span1_word": "inversi\u00f3n", "span2_word": "deuda", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Ciudadana de Estudios Contra la Discriminaci\u00f3n, asever\u00f3 que la salud no debe concebirse como una mercanc\u00eda ni un privilegio soc. o un acto asistencialista para mitigar la pobreza , sino como un aut\u00e9ntico derecho.", "id": "91577", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [27, 28], "span1_word": "mitigar", "span2_word": "pobreza", "score": "2.5", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Por el contrario, ha tenido como consecuencia la agudizaci\u00f3n exasperante y alarmante de la miseria y de la pobreza, la concentraci\u00f3n de la riqueza en unas cuantas manos, el debilitamiento del mercado interno y el crecimiento desmesurado de la econom\u00eda informal.", "id": "91605", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 24], "span1_word": "concentraci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Morelia, Mich., 15 de mayo (Reportedigital).- Los dirigentes estatales del PT, Reginaldo Sandoval Flores, y del PVEM, Alejandro M\u00e9ndez L\u00f3pez, aseguraron que los partidos pol\u00edticos son altamente vulnerables al no contar con un\u00a0 blindaje que los pueda proteger de que dinero il\u00edcito pueda ingresar durante el proceso electoral que este martes inici\u00f3 formalmente.", "id": "92096", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [41, 42], "span2": [40, 41], "span1_word": "il\u00edcito", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Hacer pagar el coste total del agua e introducir impuestos para desincentivar la concentraci\u00f3n de la industria ganadera a gran escala junto a las ciudades.", "id": "92705", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [9, 10], "span1_word": "introducir", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Es falso que el Estado combata la pobreza a partir de las remesas, pues las secretar\u00edas de Econom\u00eda y Sedesol carecen de pol\u00edticas para ese fin.", "id": "92743", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "combata", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Por ejemplo, si yo soy due\u00f1o de una empresa automotriz, no puedo venir aqu\u00ed a legislar para que se elimine el impuesto sobre autos nuevos que le afecta directamente a mi negocio.", "id": "92880", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [21, 22], "span1_word": "elimine", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Con el objetivo de no ceder recaudaci\u00f3n a favor de fiscos extranjeros sobre ingresos que leg\u00edtimamente corresponden al fisco mexicano, el art\u00edculo 148-A de la Ley del Impuesto sobre la Renta, establece las bases de tributaci\u00f3n de los residentes en el extranjero por la prestaci\u00f3n en el pa\u00eds de servicios tur\u00edsticos de tiempo compartido.", "id": "93041", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [35, 36], "span1_word": "bases", "span2_word": "tributaci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Seg\u00fan The Wall Street Journal, \u201cla magnitud de los recortes de impuestos propuestos, que representar\u00edan alrededor del 40 por ciento del plan de est\u00edmulo que llegar\u00eda a unos 775 mil millones de d\u00f3lares en dos a\u00f1os\u201d", "id": "93109", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "recortes", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "Canciones dedicadas a \u00e9l, manifiestos le\u00eddos, dinero tirado al p\u00fablico como soluci\u00f3n a la crisis, cacahuates arrojados y tambi\u00e9n confeti, fue lo que observaron los transe\u00fantes del lugar.", "id": "93152", "sourceConcept": "OBJECT_HANDLING", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [6, 7], "span1_word": "tirado", "span2_word": "dinero", "score": "0.5", "label": "OBJECT_HANDLING"}]}
{"text": "Pero quiz\u00e1 el frente m\u00e1s dif\u00edcil para el inter\u00e9s nacional de esta guerra comercial que tambi\u00e9n involucra a la supervivencia de la industria azucarera lo constituye la posici\u00f3n del Ejecutivo Federal, el cual present\u00f3 el 24 de mayo a la Comisi\u00f3n Permanente una iniciativa para eliminar el impuesto especial que antes impuso a las refresqueras.", "id": "93716", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [45, 46], "span2": [47, 48], "span1_word": "eliminar", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Para lo cual, el impuesto se dividir\u00e1 entre el n\u00famero de meses que correspondan al ejercicio irregular y el cociente se multiplicar\u00e1 por doce.", "id": "93824", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [4, 5], "span1_word": "dividir\u00e1", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Se supone que Impuesto al Rendimiento de las Inversiones, llamado \"sobre la renta\" (IRS), es un impuesto justo y conveniente porque redistribuye riqueza : lo pagan \"los que pueden\", y los pobres que no est\u00e1n afectos se benefician del gasto p\u00fablico.", "id": "93883", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [22, 23], "span1_word": "redistribuye", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "reglas federales con el fin de evitar que esos recursos lo pueda ejercer cualquier persona en las cuestiones que mejor le parecen sin tener que respetar el sustento social que deben llevar esas obras como lo es abatir la pobreza .", "id": "93931", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [39, 40], "span1_word": "abatir", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Con lo que subieron los impuestos a la importacion...ni para que.", "id": "93969", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "subieron", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "En a\u00f1os recientes la mayor\u00eda de los peri\u00f3dicos han perdido ingresos publicitarios.", "id": "94697", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [10, 11], "span1_word": "perdido", "span2_word": "ingresos", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "El sue\u00f1o de Joe, al parecer, es comprarse el negocio para el que lleva trabajando a\u00f1os y que ahora puede adquirir pero teme que una administraci\u00f3n dem\u00f3crata le suba tanto los impuestos que su peque\u00f1a empresa sea inviable.", "id": "94784", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [31, 32], "span1_word": "suba", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Atendiendo a la anterior reflexi\u00f3n del representante de UNFPA, parece l\u00f3gica su siguiente aseveraci\u00f3n, aunque para los mandatarios de ciertos pa\u00edses, no se revela tan clara: \u201cun buen gobierno es el que redistribuye la riqueza para promover el desarrollo all\u00e1 donde es m\u00e1s necesario\u201d.", "id": "94829", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [34, 35], "span1_word": "redistribuye", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "En el reporte \" Bases de impuesto \" se adiciona la opci\u00f3n para obtener los movimientos de Ingresos y deducciones (egresos) que permitan ver como se integra la base del IETU considerando su origen: p\u00f3lizas o aplicaci\u00f3n de documentos.", "id": "95191", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "Bases", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Muchas tambi\u00e9n necesitan eliminar sus impuestos y aranceles en medicamentos b\u00e1sicos y permitir el acceso de medicamentos gen\u00e9ricos a precios m\u00e1s bajos.La ayuda oficial al desarrollo no tradicional (desde gobiernos de pa\u00edses fuera del Comit\u00e9 de Asistencia para el Desarrollo de la OCDE) se ha incrementado dram\u00e1ticamente hasta llegar al 5% de la ayuda tradicional (lo que representa $5 mil millones de d\u00f3lares) para el 2006, y es posible que llegue al 10% para el 2015.", "id": "95395", "sourceConcept": "DESTROYER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "eliminar", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "DESTROYER"}]}
{"text": "Podemos decir que una ciudad como Santiago, con una de las peores distribuciones de la riqueza , tremendamente segregada espacial y socialmente, hoy genera de manera persistente -y tal vez creciente- acciones delictivas.", "id": "95429", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [15, 16], "span1_word": "distribuciones", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Las pol\u00edticas de la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio (OMC), del Fondo Monetario Internacional (FMI) y del Banco Mundial, sustentadas y aplicadas por los gobiernos neoliberales, profundizaron la pobreza en el interior de los pa\u00edses y las diferencias entre los pa\u00edses del norte y del sur.", "id": "95883", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [27, 28], "span1_word": "profundizaron", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "El objetivo de la Financiera Rural ser\u00e1 amalgamar los esfuerzos para que regrese el cr\u00e9dito al campo, y con ello un alto porcentaje de la poblaci\u00f3n que vive en el sector rural mejore sus ingresos .", "id": "95940", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [34, 35], "span1_word": "mejore", "span2_word": "ingresos", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Los pueblos ind\u00edgenas contin\u00faan sufriendo extrema pobreza de manera desproporcionada, mortandad infantil, salud materna escasa, barreras en la educaci\u00f3n primaria y de enfermedades infecciosas como el VIH/SIDA y el paludismo.", "id": "96019", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "sufriendo", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Newell indic\u00f3 que M\u00e9xico debe aprovechar la extraordinariamente favorable pir\u00e1mide demogr\u00e1fica actual, ya que tiene el mayor n\u00famero de ciudadanos en edad de trabajar que en cualquier momento su historia, lo que es necesario para la acumulaci\u00f3n de riqueza y salir de pobre.", "id": "96860", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [38, 39], "span1_word": "acumulaci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "El cajero le entrega el efectivo, pero la compuerta por la que sale el dinero se cierra en menos de cinco segundos y ella no alcanza a retirar la cantidad solicitada; sin embargo, su saldo registra la operaci\u00f3n como si hubiera retirado el dinero completo.", "id": "97209", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "sale", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "En el tercer caso, se busca evitar que el gravamen impacte las operaciones que ordinariamente realizan los individuos o las familias para la satisfacci\u00f3n de sus necesidades b\u00e1sicas, as\u00ed como que desincentive el desarrollo del sistema financiero.", "id": "97219", "sourceConcept": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [9, 10], "span1_word": "impacte", "span2_word": "gravamen", "score": "2.0", "label": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE"}]}
{"text": "Para el paquete econ\ufffdmico y fiscal del primer a\ufffdo de administraci\ufffdn calderonista, se revivir\ufffdn 21 propuestas fiscales que se generaron en la LIX, que se refieren a diversos puntos, desde ampliaci\ufffdn de la base de contribuyentes hasta una equidad tributaria real, detallaron legisladores de la Comisi\ufffdn de Hacienda de la C\ufffdmara de Diputados.", "id": "97416", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXPAYERS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [35, 36], "span1_word": "base", "span2_word": "contribuyentes", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Autorizar en uni\u00f3n del S\u00edndico Procurador y Tesorero el movimiento mensual de ingresos y egresos y el balance anual que debe practicar la Tesorer\u00eda Municipal.", "id": "98380", "sourceConcept": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [12, 13], "span1_word": "movimiento", "span2_word": "ingresos", "score": "1.0", "label": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE"}]}
{"text": "A fin de apoyar a la industria nacional para competir en mejores condiciones en los mercados nacional e internacional, as\u00ed como mantener actualizada la lista de fracciones arancelarias de los PROSEC, se redujo el arancel a 1 fracci\u00f3n arancelaria y se exentaron los aranceles de 9 fracciones arancelarias, con lo que se beneficiaron los sectores de las industrias automotriz y de autopartes, el\u00e9ctrica y textil y de la confecci\u00f3n.", "id": "99090", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [34, 35], "span1_word": "redujo", "span2_word": "arancel", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "En presencia del secretario general del organismo internacional, Jos\u00e9 \u00c1ngel Gurr\u00eda Trevi\u00f1o, L\u00f3pez Valdez estableci\u00f3 la necesidad de impulsar pol\u00edticas p\u00fablicas para hacer m\u00e1s eficiente la labor de un gobierno en la apertura de empresas, en la prestaci\u00f3n de sus servicios, abatir la burocracia y consolidar el compromiso de los trabajadores de gobierno en la atenci\u00f3n a la sociedad usuaria del servicio p\u00fablico.", "id": "153603", "sourceConcept": "INDUSTRY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [29, 30], "span1_word": "labor", "span2_word": "gobierno", "score": "1.0", "label": "INDUSTRY"}]}
{"text": "En presencia del secretario general del organismo internacional, Jos\u00e9 \u00c1ngel Gurr\u00eda Trevi\u00f1o, L\u00f3pez Valdez estableci\u00f3 la necesidad de impulsar pol\u00edticas p\u00fablicas para hacer m\u00e1s eficiente la labor de un gobierno en la apertura de empresas, en la prestaci\u00f3n de sus servicios, abatir la burocracia y consolidar el compromiso de los trabajadores de gobierno en la atenci\u00f3n a la sociedad usuaria del servicio p\u00fablico.", "id": "153604", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [41, 42], "span2": [43, 44], "span1_word": "abatir", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Si ahora se lo quiere adjudicar el gobierno de Quer\u00e9taro es para encubrir el fraude millonario que el cu\u00f1ado del secretario de Gobierno, Jos\u00e9 Alfredo Botello Montes, cometi\u00f3 con las cuotas de los usuarios.", "id": "153697", "sourceConcept": "CONTROL", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "adjudicar", "span2_word": "gobierno", "score": "1.0", "label": "CONTROL"}]}
{"text": "Para reducir el precio al p\u00fablico, as\u00ed como el costo de producci\u00f3n de la gasolina, Petr\u00f3leos Mexicanos (Pemex) debe reducir su burocracia e impulsar reformas, energ\u00e9tica y fiscal, para dotar a la paraestatal de los recursos para exploraci\u00f3n y extracci\u00f3n, opin\u00f3 el especialista en comercio internacional de la Universidad Popular Aut\u00f3noma del Estado de Puebla (Upaep), Werner Voigt.", "id": "153721", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [21, 22], "span1_word": "reducir", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "De aprobarse en el pleno del Senado, estos lineamientos aplicar\u00e1n tambi\u00e9n a los Poderes Legislativo y Judicial, para garantizar que el producto de los nuevos impuestos no se canalice a la burocracia.", "id": "153772", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [25, 26], "span1_word": "producto", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "A d\u00f3nde vamos y qui\u00e9nes somos en esta mar de las pol\u00edticas torcidas, en estos reg\u00edmenes de la confusi\u00f3n gobernado por arribistas y oportunistas que buscan el poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico, en un gobierno con hombres sin la m\u00ednima convicci\u00f3n de lealtad, \u00e9tica y sin una pizca de verg\u00fcenza ni formaci\u00f3n o principios personales y sociales; un mundo que se nos despezada en las manos ante la mirada at\u00f3nica de las mayor\u00edas que est\u00e1n imposibilitados jur\u00eddicamente para elegir sus propios hombres y que el voto \u00fanicamente les sirve para legitimar los corruptos que les impone los hombres de las c\u00fapulas que les designa el candidato a votar.", "id": "153950", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [87, 88], "span2": [84, 85], "span1_word": "sirve", "span2_word": "voto", "score": "1.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "Al respecto, el propio Berlin, en esa extraordinaria entrevista con Ramin Jahanbegloo, afirma: En ocasiones \u2013dice Berlin\u2013, la democracia puede ser opresiva con las minor\u00edas y con los individuos.", "id": "156350", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [18, 19], "span1_word": "opresiva", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "S\u00ed, ese sue\u00f1o por el que ha luchado Acci\u00f3n Nacional se cumpli\u00f3 al entregar uno de sus miembros el poder a un partido de oposici\u00f3n que gan\u00f3 las elecciones .", "id": "156400", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [28, 29], "span1_word": "gan\u00f3", "span2_word": "elecciones", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "La cr\u00edtica necesaria al \"populismo\" se ha transformado por esa v\u00eda en una forma de descalificar toda objeci\u00f3n al curso neoliberal en boga, en una justificaci\u00f3n del poder pol\u00edtico y empresarial para no cambiar nada.", "id": "156444", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [28, 29], "span1_word": "poder", "span2_word": "pol\u00edtico", "score": "1.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "Entrando el ruedo de declaraciones en apoyo a Hugo Ch\u00e1vez y contra el mandatario estadunidense, George W. Bush, el presidente de Paraguay, Nicanor Duarte, de deshizo en elogios por la \u201c sobredosis de democracia \u201d que tiene el gobierno del presidente de Venezuela, Hugo Ch\u00e1vez, y manifest\u00f3 que creer\u00e1 en Bush cuando elimine las barreras arancelarias impuestas a los pa\u00edses menos desarrollados.", "id": "156467", "sourceConcept": "ADDICTION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [33, 34], "span1_word": "sobredosis", "span2_word": "democracia", "score": "2.5", "label": "ADDICTION"}]}
{"text": "\u201cDebemos participar, ya que en la participaci\u00f3n radica la columna vertebral de la democracia y la generaci\u00f3n de acuerdos que nos lleven a ser una mejor sociedad, finaliz\u00f3 el Consejero Presidente Mier Mier.", "id": "156506", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 11], "span2": [13, 14], "span1_word": "columna vertebral", "span2_word": "democracia", "score": "2.5", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "Entre los valores dominantes que se preconizan y postulan est\u00e1n los \u201cnuevos derechos humanos\u201d y la deificaci\u00f3n de la democracia liberal como \u00fanico r\u00e9gimen que garantiza las libertades b\u00e1sicas.", "id": "156527", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [19, 20], "span1_word": "deificaci\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "2.5", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "\u201cA nosotros lo que nos molesta y nos indigna es que vengan a pisar la democracia y la dignidad de los trabajadores\u201d, dijo.", "id": "156528", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [15, 16], "span1_word": "pisar", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Sin duda, es un problema para la calidad de la democracia .", "id": "156576", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [10, 11], "span1_word": "calidad", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Por eso, pese al riesgo ya dicho de caricaturizar y achicar la democracia india y, supuesto lo anterior, comento sobre los sistemas de designaci\u00f3n de cargos sobre el poder que conservan las comunidades ante la autoridad y el respeto que \u00e9sta merece.", "id": "156601", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "achicar", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "\u00bfCu\u00e1l ha sido el papel de los cubanos en este proceso de destrucci\u00f3n de la democracia en Venezuela?", "id": "156641", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [15, 16], "span1_word": "destrucci\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Pero de ah\u00ed a suponer que toda ley que aprueba el gobierno de turno supone una verdad absoluta e indiscutible, hay un abismo.", "id": "156647", "sourceConcept": "EMPLOYEE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_de:*", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [11, 12], "span1_word": "turno", "span2_word": "gobierno", "score": "1.0", "label": "EMPLOYEE"}]}
{"text": "Las normas electorales deben ser \u00fatiles no s\u00f3lo para organizar el funcionamiento de la democracia , tambi\u00e9n tienen que funcionar como un asidero de la gobernabilidad.", "id": "156708", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [14, 15], "span1_word": "funcionamiento", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Sandoval Melo afirm\u00f3 que entiende la preocupaci\u00f3n de Sierra L\u00f3pez, pero que le inquietan los mensajes que env\u00eda la poblaci\u00f3n y el lenguaje que utiliza, por eso pidi\u00f3 respeto a disentir de las pr\u00e1cticas y formas de c\u00f3mo llegaron los candidatos al PRD, luego de que fueron testigos, indic\u00f3, de c\u00f3mo se atropell\u00f3 la democracia interna del partido.", "id": "156757", "sourceConcept": "VEHICLE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [52, 53], "span2": [54, 55], "span1_word": "atropell\u00f3", "span2_word": "democracia", "score": "2.5", "label": "VEHICLE"}]}
{"text": "Siguiendo orientaciones, la primera parte del libro est\u00e1 dedicada a la concepci\u00f3n ya las formas de medici\u00f3n de la democracia ; la segunda se enfoca al an\u00e1lisis de uno de los tipos de actores pol\u00edticos m\u00e1s relevantes en las democracias \u2013los partidos pol\u00edticos\u2013, junto a la evaluaci\u00f3n de cu\u00e1n dif\u00edcil les resulta a \u00e9stos, \u2013y otros actores\u2013, respetar las reglas del r\u00e9gimen en el que conviven; finalmente, la tercera parte nos remite a la capacidad de las distintas organizaciones de la sociedad civil para incidir en la pol\u00edtica formal, sea desde el espacio ciudadano o desde la movilizaci\u00f3n social.", "id": "156772", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [19, 20], "span1_word": "medici\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "1.5", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Ultima modificaci\u00f3n: 11:25:57 El gobierno federal, a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, reconoci\u00f3 la labor de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos (CNDH) en la protecci\u00f3n, promoci\u00f3n y difusi\u00f3n de los derechos humanos como cimiento y pilar de la democracia .", "id": "156775", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [40, 41], "span1_word": "pilar", "span2_word": "democracia", "score": "2.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Ultima modificaci\u00f3n: 11:25:57 El gobierno federal, a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, reconoci\u00f3 la labor de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos (CNDH) en la protecci\u00f3n, promoci\u00f3n y difusi\u00f3n de los derechos humanos como cimiento y pilar de la democracia.", "id": "156777", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [29, 30], "span2": [32, 34], "span1_word": "difusi\u00f3n", "span2_word": "derechos humanos", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Y hablando de la cont\u00ednua toma de control del mundo por unos pocos bancos no tan buenos, una advertencia fuerte sobre la llegada de influencias globalizadoras (es decir, banqueros) que se est\u00e1n apoderando de Europa y de que la \" destrucci\u00f3n de la democracia en Europa se encuentra en su fase final\" no viene de ning\u00fan blog alternativo europeo (ni americano ... ni de Zimbabwe), sino del presidente de 71 a\u00f1os de edad de la Rep\u00fablica Checa, alguien que sin duda sabe acerca de la diferencia entre el comunismo y la democracia, Vaclav Klaus.", "id": "156856", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [40, 41], "span2": [43, 44], "span1_word": "destrucci\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "En respuesta, el presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto, quien momentos antes hab\u00eda hecho referencia a las reformas que ha emprendido como la energ\u00e9tica, asegur\u00f3 que el compromiso de su gobierno con el avance de la ciencia y la cultura se expresa \u201cen las inversiones crecientes que hemos venido alentando y promoviendo.", "id": "156883", "sourceConcept": "MORAL_DUTY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [28, 29], "span1_word": "compromiso", "span2_word": "gobierno", "score": "1.0", "label": "MORAL_DUTY"}]}
{"text": "La consolidaci\u00f3n del dogma de la democracia y de su axiom\u00e1tica ha sido, por supuesto, obra de muchos a\u00f1os, pero es ahora cuando co\u00adnoce su vigencia universal.", "id": "156887", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [6, 7], "span1_word": "dogma", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "Y es que, anot\u00f3, \"la corrupci\u00f3n disminuye la eficiencia de las democracias y restringe el crecimiento econ\u00f3mico\", en tanto que \"no puede haber un crecimiento sostenido y sustentable con corrupci\u00f3n.", "id": "156892", "sourceConcept": "ENERGY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [11, 12], "span1_word": "eficiencia", "span2_word": "democracias", "score": "1.0", "label": "ENERGY"}]}
{"text": "Inicio \u00bb Politica \u00bb Hace el PRI esfuerzos desesperados por frenar democracia e imperio de la ley: Solano Hace el PRI esfuerzos desesperados por frenar democracia e imperio de la ley: Solano Lunes, 21 Mayo 2012 - 4:07pm El Partido Acci\u00f3n Nacional se\u00f1al\u00f3 que el PRI hace esfuerzos desesperados por frenar la democracia e imponer sus visiones, sin darse cuenta que la sociedad mexicana ha cambiado y no permite que ning\u00fan partido pol\u00edtico ni pseudo l\u00edderes se les impongan.", "id": "156910", "sourceConcept": "VEHICLE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "spec:*", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "frenar", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "VEHICLE"}]}
{"text": "De hecho, cuando alguno de esos derechos se vulnera o lesiona, un pilar fundamental de la democracia se cancela.", "id": "156916", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [16, 17], "span1_word": "pilar", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "\"La agricultura es una fuente primaria que puede aligerar la pobreza y mejorar el acceso a la alimentaci\u00f3n, por lo que son necesarias nuevas inversiones en este sector para mejorar la productividad\" , reiter\u00f3.", "id": "159695", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "aligerar", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "La educaci\u00f3n de calidad debe llevar al estudiante\u00a0 a que adquiera las herramientas para crear la riqueza .", "id": "159714", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "WEALTH", "type": "RECALL_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 17], "span1_word": "crear", "span2_word": "riqueza", "score": "1.5", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "El astro del rap \"Fat Joe\" se report\u00f3 en una prisi\u00f3n federal en Florida para cumplir una sentencia a cuatro meses de prisi\u00f3n por evasi\u00f3n de impuestos .", "id": "159734", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "RECALL_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [26, 27], "span1_word": "evasi\u00f3n", "span2_word": "impuestos", "score": "1.5", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Norma Trujillo B\u00e1ez / viernes, septiembre 24, 2010 El hurac\u00e1n Karl ha reflejado la \u201cpobreza\u201d que atraviesa Veracruz \u00a6 Fotover El otro hurac\u00e1n que est\u00e1 padeciendo el pa\u00eds es \u201cel hurac\u00e1n de la pobreza de las finanzas p\u00fablicas\u201d y eso es precisamente lo que evidenci\u00f3 Karl, dijo el coordinador ejecutivo del Comit\u00e9 de Planeaci\u00f3n para el Desarrollo del Estado de Veracruz (Copladever), Rafael Arias Hern\u00e1ndez, quien advirti\u00f3 que para el pr\u00f3ximo a\u00f1o se tendr\u00e1 que sortear los efectos de la crisis internacional, las posibles complicaciones de las elecciones federales de 2012 y algunos problemas sociales, por lo que en una administraci\u00f3n p\u00fablica no caben los funcionarios \u201cninis\u201d.", "id": "159794", "sourceConcept": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [33, 34], "span1_word": "hurac\u00e1n", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE"}]}
{"text": "El reto es que el ingreso crezca y esto no ha sucedido en los \u00faltimos 20 a\u00f1os\u201d, lament\u00f3.", "id": "159805", "sourceConcept": "MOVEMENT_ON_A_VERTICAL_SCALE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [5, 6], "span1_word": "crezca", "span2_word": "ingreso", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT_ON_A_VERTICAL_SCALE"}]}
{"text": "Facebook \u00a0\u00a0Twitter \u00a0\u00a0Digg \u00a0\u00a0Del.icio.us \u00a0\u00a0Yahoo \u00a0\u00a0Men\u00e9ame \u00a0\u00a0Technorati En la \u00e9poca invernal es cuando mayor flujo de indigentes se detecta en las calles en busca de alimento o una moneda.", "id": "159811", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 17], "span1_word": "flujo", "span2_word": "indigentes", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Los datos que hizo p\u00fablicos el PNUD, el pasado 28 de julio en la ciudad de M\u00e9xico, adem\u00e1s de retratar los escenarios de pobreza extrema en que viven hombres y mujeres del sureste mexicano, echa por tierra el ardid publicitario de los gobiernos , de que M\u00e9xico ha ingresado al grupo de pa\u00edses desarrollados del mundo, al lado de China, Brasil y la India.", "id": "159896", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [42, 43], "span1_word": "ardid", "span2_word": "gobiernos", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "En un hecho sin precedente en la vida pol\u00edtica de Sonora, los dirigentes de c\u00e1maras empresariales y sociales levantaron la voz contra el gobierno estatal, para oponerse a la propuesta oficial de aumentar y crear nuevos impuestos , pero sobre todo contra el proyecto de revivir el cobro de la tenencia vehicular disfrazado como un Impuesto Especial para el Fortalecimiento Municipal.", "id": "160030", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [36, 37], "span1_word": "crear", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "2.La riqueza \u00a0 disminuye por el gasto, mientras que el conocimiento crece cuando se desembolsa.", "id": "160074", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "disminuye", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "A partir de ese a\u00f1o, con la crisis de la deuda que estalla en 1982 y la adopci\u00f3n del modelo neoliberal inmediatamente despu\u00e9s, inicia un largo periodo en el cual la pobreza crece muy r\u00e1pido hasta 1996 (con una peque\u00f1a baja entre 1989 y 1994, seg\u00fan tres de las cuatro versiones de la gr\u00e1fica).", "id": "160091", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [31, 32], "span1_word": "crece", "span2_word": "pobreza", "score": "1.5", "label": "CROP"}]}
{"text": "Seg\u00fan el secretario general, en el futuro tendr\u00e1 que debatirse \"sobre la conveniencia de obtener m\u00e1s ingresos para la sanidad de los impuestos de los ciudadanos y de otros or\u00edgenes\" y sobre \"los criterios para obtener nuevos ingresos para el sistema sanitario\".", "id": "160239", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [22, 23], "span1_word": "sanidad", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Las remesas, paliativo a pobreza alimentaria Las remesas al pa\u00eds permitieron que la pobreza alimentaria se redujera en 2006 en dos puntos porcentuales \u20132.3 millones de personas\u2013, se\u00f1ala la Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social en M\u00e9xico.", "id": "160297", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [13, 14], "span1_word": "redujera", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Lo curioso es que la mayor\u00eda de los estadounidenses entiende el problema con el d\u00e9ficit presupuestario y ve el alza de los impuestos como una parte de la soluci\u00f3n, se\u00f1al\u00f3 Seth Hanlon, director de reformas fiscales del Centro para el Progreso Estadounidense.", "id": "160313", "sourceConcept": "HIGH_LOCATION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [22, 23], "span1_word": "alza", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "HIGH_LOCATION"}]}
{"text": "Ronald Reagan, sin duda el m\u00e1s exitoso pol\u00edtico republicano de su generaci\u00f3n y gran enemigo de los impuestos , tuvo que aumentarlos cuando el d\u00e9ficit creci\u00f3 demasiado.", "id": "160315", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [17, 18], "span1_word": "enemigo", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Belice, que depende del turismo, la pesca y la agricultura, ha dicho que no puede soportar la carga de la deuda luego de que la tasa de inter\u00e9s del superbono subiera a 8.5 por ciento desde un 6 por ciento.", "id": "160318", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "DEBT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [20, 21], "span1_word": "carga", "span2_word": "deuda", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Cuestionado sobre la insistencia del sector empresarial de eliminar el Impuesto Empresarial de Tasa \u00danica (IETU) el diputado federal panista consider\u00f3 que no es recomendable \" podar los impuestos \" pues no es la mejor forma de hacer las cosas.", "id": "160342", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "TAXES", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [28, 29], "span1_word": "podar", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "Por una parte, la C\u00e1mara de Diputados examina la propuesta fiscal que envi\u00f3 el Ejecutivo federal, donde se prev\u00e9 la creaci\u00f3n de un impuesto al consumo (que gravar\u00eda con una tasa del 2% todas las ventas y servicios) y el aumento en la tasa de algunos grav\u00e1menes tanto empresariales como indirectos.", "id": "160358", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 24], "span1_word": "creaci\u00f3n", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "La riqueza no cae del cielo No me importa la desigualdad porque no soy envidioso, pero s\u00ed me importa la pobreza.", "id": "160393", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [1, 2], "span1_word": "cae", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "La segunda ola de riqueza , fue la revoluci\u00f3n industrial, donde se asientan las industrias, transformando las sociedades agrarias en comunidades urbanas e industriales, lo que origino el centralismo, la especializaci\u00f3n, y la producci\u00f3n en escala.", "id": "160408", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "RECALL_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "ola", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "La transferencia se realiza con poca efectividad o \u00e9xito desde el punto de vista de los impuestos y el due\u00f1o del negocio o su familia termina demolido por los impuestos.", "id": "160431", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "RECALL_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de:prep_de", "targets": [{"span1": [11, 14], "span2": [16, 17], "span1_word": "punto de vista", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En definitiva, la obesidad ya no es cuesti\u00f3n de tener dinero, sino que tambi\u00e9n existe una obesidad de la pobreza , con muchas diferencias respecto a la obesidad de la riqueza, pero que afecta igual al organismo debido al exceso de grasa que se presenta.", "id": "160476", "sourceConcept": "OBESITY", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [19, 20], "span1_word": "obesidad", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "OBESITY"}]}
{"text": "El problema de la expansi\u00f3n de la pobreza se registra al tiempo que el incremento de empleos y el continuo crecimiento de la econom\u00eda del pa\u00eds, de 83 millones de habitantes.", "id": "160482", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [7, 8], "span1_word": "expansi\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Los sectores m\u00e1s acaudalados, por el contrario, pueden aprovechar, a v\u00eda de ejemplo, que el r\u00e9gimen no aplica sobre las rentas del exterior, trasladar sus ingresos fuera de fronteras y minimizar as\u00ed, o inclusive anular, el impacto negativo de los nuevos impuestos .", "id": "160511", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [41, 42], "span1_word": "impacto", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "William Nicker\u00adson era un hombre de cr\u00e9dito y reputaci\u00f3n que ave\u00adrigu\u00f3 tambi\u00e9n que \u00abel dinero puede engendrar dinero y su descendencia puede engendrar m\u00e1s\u00bb, etc.", "id": "160631", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [17, 18], "span1_word": "engendrar", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "Al Momento Radio Aviso de Privacidad Colaboradores Pobreza : la eterna confusi\u00f3n", "id": "164853", "sourceConcept": "MAZE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:sn:*", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [7, 8], "span1_word": "confusi\u00f3n", "span2_word": "Pobreza", "score": "0.5", "label": "MAZE"}]}
{"text": "Buzzi se quej\u00f3 de que la Confederaci\u00f3n de Transporte de Carga, que re\u00fane al 80 por ciento de los transportistas de granos, 'tom\u00f3 una decisi\u00f3n corporativa' y que 'no corresponde a una estrategia com\u00fan' en el conflicto con el Gobierno , que hoy cumple 85 d\u00edas.", "id": "165141", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_con", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [39, 40], "span1_word": "conflicto", "span2_word": "Gobierno", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Seg\u00fan datos de la OCDE, el pa\u00eds con m\u00e1s bur\u00f3cratas es Noruega, donde 30% de la PEA est\u00e1 a sueldo del gobierno .", "id": "165255", "sourceConcept": "MORAL_DUTY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [21, 22], "span1_word": "sueldo", "span2_word": "gobierno", "score": "1.0", "label": "MORAL_DUTY"}]}
{"text": "ARTICULO 34.- La venta de bebidas alcoh\ufffdlicas en botella o en envase cerrado podr\ufffd ser realizada por : dep\ufffdsitos, expendios, tiendas de abarrotes, agencias, minisupers, supermercados, miscel\ufffdneas y vinater\ufffdas que cuenten con licencia estatal y licencia de funcionamiento de la autoridad municipal, como la correspondiente licencia sanitaria , expedida por la Secretar\ufffda de Salud; as\ufffd como la constancia que autoriza el uso de suelo.Queda prohibido en estos establecimientos la venta de bebidas alcoh\ufffdlicas a los menores de 18 a\ufffdos de edad.", "id": "172725", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [40, 41], "span1_word": "funcionamiento", "span2_word": "autoridad", "score": "1.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Asimismo, revel\u00f3 que lo anterior es resultado de una pol\u00edtica general y del compromiso del presidente de la Rep\u00fablica, doctor Ernesto Zedillo, ya que en este m\u00e1s que en ning\u00fan otro a\u00f1o se est\u00e1 ejerciendo un gasto social amplio para beneficiar a los mexicanos.", "id": "172764", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [9, 10], "span1_word": "resultado", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "1.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Renovaci\u00f3n de Votos Usted no solo esta tomando un Crucero, sino que esta relanzando su matrimonio.", "id": "172859", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [2, 3], "span1_word": "Renovaci\u00f3n", "span2_word": "Votos", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Por un lado, incrementan la riqueza de los tenedores de t\u00edtulos, lo cual aumenta la capacidad adquisitiva de las clases altas y medias; aumenta el consumo de bienes finales (especialmente suntuarios) y la demanda de viviendas pero, parad\u00f3jicamente, deprime las ganancias productivas y, por consiguiente el gasto de la inversi\u00f3n.", "id": "174813", "sourceConcept": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "incrementan", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE"}]}
{"text": "La instituci\u00f3n europea que act\u00faa como catalizadora del proceso de pol\u00edticas comunes de inmigraci\u00f3n es la Comisi\u00f3n Europea.", "id": "177086", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "proceso", "span2_word": "pol\u00edticas", "score": "1.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "El total del d\u00e9bito exterior del capitalismo mexicano lleg\u00f3 a ser a tal grado descomunal y la restricci\u00f3n de ingresos de la industria petrolera tan considerable, que para retribuir puntualmente a los acreedores fue necesario de traer recursos de la acumulaci\u00f3n normal, abatiendo el crecimiento econ\u00f3mico a cero e incluso deducir medios a la reproducci\u00f3n simple, lo que significa una desacumulaci\u00f3n real o crecimiento negativo de nuestro presupuesto.", "id": "178936", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "restricci\u00f3n", "span2_word": "ingresos", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "En el sector secundario, 6.24% no perciben salario alguno, mientras que 2.18% reciben m\u00e1s de cinco.", "id": "180595", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 8], "span1_word": "perciben", "span2_word": "salario", "score": "1.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "Se aprecia la misma ausencia de un modelo de operaci\u00f3n policial para el combate contra el crimen y se distingue el objetivo de crear un \"Zar\" policial que concentre el mando de todas las corporaciones federales en una sola mano.", "id": "183722", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [30, 31], "span1_word": "concentre", "span2_word": "mando", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Sabemos que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica por la que pasamos desde hace varios a\u00f1os, es producto de las pol\u00edticas neoliberales que han tenido como consecuencia el incremento del desempleo, la descomposici\u00f3n social de las mismas instituciones y favoreciendo con ello, la pr\u00e1ctica de actividades il\u00edcitas.", "id": "185351", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [17, 18], "span1_word": "producto", "span2_word": "pol\u00edticas", "score": "1.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Comentario: Abarca las caracter\u00edsticas generales de los estudios comparativos que se han realizado en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica social, distinguiendo entre dos niveles de comparaci\u00f3n, los estudios globales sobre nivel y evoluci\u00f3n del gasto social como materializaci\u00f3n de la pol\u00edtica social o tipos de pol\u00edtica social y los estudios en los que se aborda la comparaci\u00f3n de pol\u00edticas sociales concretas Palabras clave: Pol\u00edtica social.", "id": "186623", "sourceConcept": "SCIENCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [40, 41], "span1_word": "materializaci\u00f3n", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "1.0", "label": "SCIENCE"}]}
{"text": "En tanto aumente esta cultura, tender\u00e1n a disminuir los comportamientos arbitrarios de la autoridad y de los miembros de la sociedad se\u00f1ala Diego Valad\u00e9s, director del Instituto de Investigaciones Jur\u00eddicas (IIJ) de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM) en la introducci\u00f3n del texto Derechos de los usuarios de la banca.", "id": "188028", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [13, 14], "span1_word": "comportamientos", "span2_word": "autoridad", "score": "1.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Tras el colapso del viejo presidencialismo (su versi\u00f3n moderna depende de la reforma del Estado, si conquista un presidencialismo cuando menos semiparlamentario), las entidades de nuestro incipiente federalismo volvieron a caer en manos del caciquismo de sus gobernadores e incluso de sus presidentes municipales.", "id": "189325", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [37, 38], "span1_word": "caciquismo", "span2_word": "gobernadores", "score": "3.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "\"Hoy vamos a hablar sobre la pol\ufffdtica social, vamos a comentar sobre este compromiso que el Presidente asumi\ufffd desde los primeros d\ufffdas de su mandato, de combatir la pobreza y, muy en particular, vamos a tratar el tema de este programa que ha resuelto de manera tan eficaz la pobreza en el pa\ufffds, y que es el Programa Oportunidades, un programa que ha recibido reconocimiento a nivel internacional\".", "id": "190090", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [28, 29], "span1_word": "combatir", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "A fin de disponer de la m\u00e1xima capacidad de elecci\u00f3n de categor\u00edas y camarotes en la salida que te interese, aconsejamos reserves con la m\u00e1xima antelaci\u00f3n posible.", "id": "191285", "sourceConcept": "ENERGY", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "capacidad", "span2_word": "elecci\u00f3n", "score": "2.0", "label": "ENERGY"}]}
{"text": "El lenguaje de la \u00e9poca propone otra vez el s\u00edmil que conduce a un paralelismo entre el espacio de lo pol\u00edtico y el espacio de la cultura en la primera mitad del siglo XIX.", "id": "198971", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [20, 21], "span1_word": "espacio", "span2_word": "pol\u00edtico", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Importa destacar que la Universidad Veracruzana, como organismo p\u00fablico y sin autonom\u00eda, est\u00e1 influida por el \u00e1mbito de la pol\u00edtica, y esto es evidente cuando vemos que en algunas de las sesiones donde se discute sobre el aumento de los aranceles est\u00e1 presente el gobernador.", "id": "199797", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [40, 41], "span1_word": "aumento", "span2_word": "aranceles", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "En 1977 se lleva a cabo otra reforma en los aranceles de la Universidad, esta vez dirigida a la nivelaci\u00f3n de los aranceles .", "id": "199814", "sourceConcept": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [22, 23], "span1_word": "nivelaci\u00f3n", "span2_word": "aranceles", "score": "0.5", "label": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE"}]}
{"text": "Vivimos la polarizaci\u00f3n social en base a una importante propuesta, pero que no es una \" Reforma Energ\u00e9tica \".", "id": "203876", "sourceConcept": "ENERGY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [16, 17], "span1_word": "Energ\u00e9tica", "span2_word": "Reforma", "score": "1.0", "label": "ENERGY"}]}
{"text": "Por otro lado, est\u00e1n las manifestaciones m\u00e1s violentas de la pobreza , el desempleo que se esta generalizando a nivel mundial.", "id": "204956", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [10, 11], "span1_word": "manifestaciones", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "ARTICULO 2o.- La presente Ley es de jurisdicci\u00f3n federal, rige en las zonas marinas que forman parte del territorio nacional y, en lo aplicable, m\u00e1s all\u00e1 de \u00e9ste en las zonas marinas donde la Naci\u00f3n ejerce derechos de soberan\u00eda , jurisdicciones y otros derechos.", "id": "206164", "sourceConcept": "A_RIGHT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [38, 39], "span1_word": "derechos", "span2_word": "soberan\u00eda", "score": "1.0", "label": "A_RIGHT"}]}
{"text": "Estos esquemas de beneficencia dieron alg\u00fan alivio en principio, pero al tiempo el problema de la pobreza se agrav\u00f3 nuevamente y m\u00e1s dinero era necesario para la beneficencia.", "id": "210310", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [16, 17], "span1_word": "problema", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "Si la autoridad falla en esta responsabilidad, el resultado ser\u00e1 no s\u00f3lo la p\u00e9rdida de inversiones y la ampliaci\u00f3n de la pobreza , sino la p\u00e9rdida de legitimidad del propio Estado, incapaz de cumplir con su responsabilidad fundamental.", "id": "212795", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [21, 22], "span1_word": "ampliaci\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Si la democracia plena no puede practicarse en esta coyuntura electoral porque fractura la unidad y crea divisionismo que debilita, ser\u00eda un grave error mirarlo como una virtud del partido.", "id": "213528", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [2, 3], "span1_word": "practicarse", "span2_word": "democracia", "score": "0.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "El trabajo que se presenta tiene por objetivo analizar las ra\u00edces de la actual crisis de pol\u00edticas urbanas en Mexico y reflexionar sobre la conexi\u00f3n de estos fen\u00f3menos con los procesos de integraci\u00f3n econ\u00f3mica y pol\u00edtica hoy en curso.", "id": "215172", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 17], "span1_word": "crisis", "span2_word": "pol\u00edticas", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Torre\u00f3n, Coah.- La Comisi\u00f3n Estatal de los Derechos Humanos en Coahuila (CEDH) recomend\u00f3 la capacitaci\u00f3n de todos los elementos de la DSPM de Torre\u00f3n, luego de revisar diversas detenciones y casos donde se observa la l\u00ednea de detenciones arbitrarias y sin fundamento que violan los derechos humanos de los ciudadanos; cabe destacar que el 54% de las quejas estatales fueron de Torre\u00f3n.", "id": "224784", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [45, 47], "span1_word": "violan", "span2_word": "derechos humanos", "score": "1.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Para impulsar la edificaci\u00f3n de vivienda con precios al alcance de quienes menos ganan, y en la medida de sus posibilidades, eliminar\u00e1n o disminuir\u00e1n impuestos , derechos y tarifas de permisos, licencias, as\u00ed como derechos de interconexi\u00f3n de servicios.", "id": "228067", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [24, 25], "span1_word": "disminuir\u00e1n", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Topelson de Grinberg se\u00f1al\u00f3 que el principal reto de las administraciones municipales y gubernamentales es ordenar las ciudades de tal manera que \u201cse privilegie al peat\u00f3n y no al autom\u00f3vil\u201d.Desacart\u00f3 que la peatonizaci\u00f3n de calles reduzca las ventas en los comercios, al contrario, enfatiz\u00f3, las multiplica.", "id": "231836", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [10, 11], "span1_word": "reto", "span2_word": "administraciones", "score": "2.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Afirm\u00f3 que fue durante la Segunda Guerra Mundial, con el uso de la bomba at\u00f3mica, cuando cambi\u00f3 la percepci\u00f3n de los gobiernos sobre el uso y control de la ciencia.", "id": "232171", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [21, 22], "span1_word": "percepci\u00f3n", "span2_word": "gobiernos", "score": "1.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "La recesi\u00f3n financiera mundial y del pa\u00eds pas\u00f3 de largo en las arcas de los llamados partidos emergentes, para encarar las elecciones intermedias del pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "id": "360642", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [21, 22], "span1_word": "encarar", "span2_word": "elecciones", "score": "2.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "El nombre de investigaci\u00f3n-acci\u00f3n, o action research, se us\u00f3, hace ya cuarenta a\u00f1os, para designar el trabajo efectuado por Kurt Lewin durante la guerra de 1940-45, a petici\u00f3n de los poderes p\u00fablicos americanos: hab\u00eda de procurar modificar las costumbres alimenticias de la poblaci\u00f3n para paliar la penuria de ciertos art\u00edculos.", "id": "363492", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [44, 45], "span2": [46, 47], "span1_word": "paliar", "span2_word": "penuria", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "\u201c\u2026Pero principalmente estar en desventaja a la hora de solicitar recursos a la Federaci\u00f3n\u201d, establece el argumento de la funcionaria en la minuta de la reuni\u00f3n celebrada el pasado 7 de febrero.", "id": "364459", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [19, 20], "span1_word": "argumento", "span2_word": "funcionaria", "score": "3.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "Esta influencia en las decisiones p\u00fablicas se planteaba en las distintas etapas de la pol\u00edtica p\u00fablica y no tan s\u00f3lo en la etapa de diagn\u00f3stico y en la forma de consulta ciudadana.", "id": "364938", "sourceConcept": "STAGE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [14, 15], "span1_word": "etapas", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "1.0", "label": "STAGE"}]}
{"text": "Otro es el Secretario de Desarrollo Agropecuario, H\u00e9ctor Samuel Lugo Ch\u00e1vez; aunque se hab\u00edan casi auto destapado para la gubernatura, al interior del PAN es obvio que no podr\u00edan alcanzar los votos necesarios para lograr ser candidatos, sin embargo son buenos distractores para que no sea evidente el apoyo oficial al alcalde capitalino.", "id": "365534", "sourceConcept": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [29, 30], "span2": [31, 32], "span1_word": "alcanzar", "span2_word": "votos", "score": "1.0", "label": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE"}]}
{"text": "Otro es el Secretario de Desarrollo Agropecuario, H\u00e9ctor Samuel Lugo Ch\u00e1vez; aunque se hab\u00edan casi auto destapado para la gubernatura, al interior del PAN es obvio que no podr\u00edan alcanzar los votos necesarios para lograr ser candidatos, sin embargo son buenos distractores para que no sea evidente el apoyo oficial al alcalde capitalino.", "id": "365537", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [48, 49], "span2": [49, 50], "span1_word": "apoyo", "span2_word": "oficial", "score": "0.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Dijo que no tiene otra denuncia por el momento pero la Coddehum estar\u00e1 pendiente y recibir\u00e1 toda queja que el ciudadano presente y que considere que se violaron sus derechos humanos .", "id": "366608", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 31], "span1_word": "violaron", "span2_word": "derechos humanos", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Una de ellas busca profundizar la polarizaci\u00f3n y llevar a cabo acciones directas de resistencia y desobediencia civil como forma de enfrentar a un gobierno producto del fraude electoral del 2006.", "id": "369026", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [24, 25], "span1_word": "producto", "span2_word": "gobierno", "score": "1.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "La soberbia de Garc\u00eda Cabeza de Vaca pag\u00f3 su primera factura el 11 de noviembre, cuando los electores de Reynosa repudiaron a Gerardo Pe\u00f1a Flores, un regiomontano reci\u00e9n desempacado en Reynosa que pens\u00f3 que ser el delf\u00edn del alcalde en turno es suficiente para ganar una presidencia municipal.", "id": "369733", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [44, 45], "span2": [46, 47], "span1_word": "ganar", "span2_word": "presidencia", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "La presente iniciativa pretende: la fijaci\u00f3n de un solo salario m\u00ednimo en toda la Rep\u00fablica Mexicana; vigorizar el tripartismo, conservando la participaci\u00f3n y asistencia t\u00e9cnica de las autoridades laborales.", "id": "374123", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [9, 11], "span1_word": "fijaci\u00f3n", "span2_word": "salario m\u00ednimo", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "El desarrollo de la reflexi\u00f3n se mover\u00e1 en un proceso de ida vuelta entre los resultados revelados en la Encuesta Nacional sobre Cultura Pol\u00edtica y Pr\u00e1cticas Ciudadanas (ENCUP) realizada por la SEGOB y algunas de las l\u00edneas preponderantes en la reflexi\u00f3n sobre la articulaci\u00f3n de la democracia y el g\u00e9nero, especialmente en M\u00e9xico.", "id": "374481", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [46, 47], "span1_word": "articulaci\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "El vac\u00edo pol\u00edtico creado por la renuncia del Primer Ministro de Jap\u00f3n, Yasuo Fukuda, puede impactar negativamente en las negociaciones comerciales para TLCs iniciada por Jap\u00f3n, as\u00ed como sus iniciativas para abatir el cambio clim\u00e1tico.", "id": "378232", "sourceConcept": "GAP", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "vac\u00edo", "span2_word": "pol\u00edtico", "score": "1.0", "label": "GAP"}]}
{"text": "El gobierno redujo los t\u00e9rminos de sus contratos con la fundici\u00f3n, removi\u00f3 las exenciones de impuestos y adem\u00e1s no ofreci\u00f3 ning\u00fan estimulo financiero dej\u00e1ndola a su propia suerte.", "id": "378848", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [15, 16], "span1_word": "exenciones", "span2_word": "impuestos", "score": "0.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "adj. y s. D\u00edcese de todos aquellos gobernantes que en campa\u00f1a tras el poder suponen que el pueblo les cree cuando prometen solucionar la pobreza .", "id": "387415", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [24, 25], "span1_word": "solucionar", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "A la vez, la erosi\u00f3n del poder adquisitivo del dinero afecta de manera particularmente severa a las personas de recursos modestos, quienes suelen mantener un alto porcentaje de sus ingresos en billetes y monedas, y usualmente no tienen a su alcance las f\u00f3rmulas de inversi\u00f3n que les permitan protegerse contra esa erosi\u00f3n.", "id": "387567", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [9, 10], "span1_word": "afecta", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "El senador perredista Ra\u00fal Ojeda adelant\u00f3 que con el conteo por distrito, se demostrar\u00e1 que el candidato de la coalici\u00f3n Por el Bien de Todos, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, gan\u00f3 la Presidencia .", "id": "389734", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [29, 30], "span2": [31, 32], "span1_word": "gan\u00f3", "span2_word": "Presidencia", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Conoce la fiscalidad de los fondos , las cotizaciones y la rentabilidad que ofrecen.", "id": "398043", "sourceConcept": "BUSINESS", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_de:*", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [2, 3], "span1_word": "fondos", "span2_word": "fiscalidad", "score": "1.0", "label": "BUSINESS"}]}
{"text": "El balance anual 2007 del Frayba, que puede ser consultado en su p\u00e1gina web (www.frayba.org.mx), nos muestra, desde el contexto de Chiapas, la tendencia al deterioro de los derechos humanos en el pa\u00eds y en nuestro continente.", "id": "402833", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [28, 30], "span1_word": "deterioro", "span2_word": "derechos humanos", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "Adem\u00e1s, que dejen de consumirse bebidas embriagantes al volante, porque tripular un veh\u00edculo en estado de ebriedad es un delito; por tanto, quien lo promueve vendiendo bebidas para que se conduzca en estado de ebriedad, es un c\u00f3mplice, induce incluso al delito, hace apolog\u00eda del delito y promueve la comisi\u00f3n del mismo\u201d, indic\u00f3.", "id": "403071", "sourceConcept": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [47, 48], "span2": [49, 50], "span1_word": "promueve", "span2_word": "comisi\u00f3n", "score": "1.0", "label": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE"}]}
{"text": "La p\u00e9rdida de ingresos debido a la interferencia en el trabajo normal o en las actividades generadoras de ingreso puede reducir las ganancias de familias enteras y en consecuencia promover tambi\u00e9n la p\u00e9rdida de alimentos, alojamiento y servicios de salud.", "id": "403540", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "p\u00e9rdida", "span2_word": "ingresos", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "El objetivo primordial de estas iniciativas consiste en fomentar la libre asociaci\u00f3n y organizaci\u00f3n de los habitantes del campo a fin de evitar que tanto las asociaciones agr\u00edcolas como ganaderas apoyen a partido pol\u00edtico alguno, o reciban dinero de los mismos.", "id": "404640", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [37, 38], "span1_word": "reciban", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "En tiempo de escasez de divisas extranjeras, estas preguntas parecer\u00edan m\u00e1s que triviales en las universidades y centros de investigaci\u00f3n \u00e1vidos de recursos y en medio de escenarios de pobreza y problemas econ\u00f3micos.", "id": "406445", "sourceConcept": "STAGE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "escenarios", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "STAGE"}]}
{"text": "Sin embargo hubo alguna apertura, pero sin aclarar las pol\u00edticas p\u00fablicas relacionadas con las TICs para el desarrollo.", "id": "406661", "sourceConcept": "LIGHT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 11], "span1_word": "aclarar", "span2_word": "pol\u00edticas p\u00fablicas", "score": "1.0", "label": "LIGHT"}]}
{"text": "Las comunidades de la Amazon\u00eda ecuatoriana contin\u00faan en lucha contra las multinacionales petroleras en una zona donde el capitalismo salvaje devasta el tejido comunitario y el ambiente, imponiendo la presencia de las fuerzas armadas del Estado, que act\u00faan en complicidad con las compa\u00f1\u00edas.", "id": "408150", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [18, 19], "span1_word": "devasta", "span2_word": "capitalismo", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Nif A-1 Capacitaci\u00f3n a Distancia NIF A-1 : ESTRUCTURA DE LAS NORMAS DE INFORMACION FINANCIERA, dentro de este curso encontrara 21 unidades interactivas y visualmente muy atractivas que lo llevaran a trav\u00e9s de la norma A-1 la cual tiene por objeto definir la estructura de las Normas...", "id": "410967", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [11, 12], "span1_word": "ESTRUCTURA", "span2_word": "NORMAS", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Al usuario que da\u00f1e o retire de alguna de las salas de lectura cualquier libro, manuscrito, microforma u otro material propiedad de las Colecciones Especiales o de la Biblioteca Franciscana; o que viole el reglamento y regulaciones de las mismas, se le denegar\u00e1 el acceso a las bibliotecas y adem\u00e1s se har\u00e1 acreedor a amonestaciones disciplinarias y legales.", "id": "411839", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [34, 35], "span1_word": "viole", "span2_word": "reglamento", "score": "1.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Pero sobrevivi\u00f3 pol\u00edticamente, al grado de asesorar a Villanueva cuando fue interrogado en el ocaso de su gobierno por el equipo comandado por Mariano Herr\u00e1n Salvatti, titular de la Fiscal\u00eda Especializada en la Atenci\u00f3n de Delitos Contra la Salud (Feads) en la administraci\u00f3n zedillista.", "id": "415947", "sourceConcept": "DARKNESS", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [17, 18], "span1_word": "ocaso", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "DARKNESS"}]}
{"text": "\u201cLos precios van a ser uno de los componentes principales de la estrategia, junto con la imposici\u00f3n de impuestos .", "id": "416591", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 19], "span1_word": "imposici\u00f3n", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "Acciones como la construcci\u00f3n del muro fronterizo podr\u00edan ser evitadas en el futuro si M\u00e9xico recupera el control de la frontera y ordena los procesos que ocurren en ella; si el gobierno toma distancia de su pol\u00edtica de omisi\u00f3n frente al tema y desarrolla una cada vez mayor capacidad para retener a sus emigrantes potenciales.", "id": "417499", "sourceConcept": "GAP", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [31, 32], "span1_word": "distancia", "span2_word": "gobierno", "score": "0.0", "label": "GAP"}]}
{"text": "Mi gobierno est\u00e1 resuelto a abordar con franqueza y exhaustivamente las propuestas para superar la marginaci\u00f3n de las comunidades ind\u00edgenas, la renovaci\u00f3n de la vida pol\u00edtica en Chiapas para fortalecer la democracia, el impulso a las formas de organizaci\u00f3n de los ind\u00edgenas en el marco de la Constituci\u00f3n , la consolidaci\u00f3n de un Estado de Derecho que garantice justicia a todos y el fomento de un desarrollo con justicia social.", "id": "417772", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [44, 45], "span2": [47, 48], "span1_word": "marco", "span2_word": "Constituci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Tehuac\u00e1n, Puebla.- A pesar del panorama econ\u00f3mico dif\u00edcil que se vislumbra en el 2009, el Instituto del Fondo Nacional de la Vivienda para los Trabajadores (Infonavit), contempla edificar y otorgar m\u00e1s de 2000 viviendas para hacendosos que ganen salarios de menos del 2.6 por ciento en el municipio de Tehuac\u00e1n, as\u00ed lo se\u00f1al\u00f3 el delegado estatal, Felipe de Jes\u00fas Mojarro Arrollo.", "id": "417980", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [38, 39], "span1_word": "ganen", "span2_word": "salarios", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Debemos buscar la justicia sin volver al viejo esquema de burocracia ineficaz y d\u00e9ficit p\u00fablico insostenible\", remat\u00f3 el Presidente electo.", "id": "419810", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "esquema", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "El presidente electo se refiri\u00f3 al tema luego de un discurso ante l\u00edderes democrata cristianos de Am\u00e9rica, durante el cual afirm\u00f3 que el perfil actual de la sociedad mexicana, dividida por la l\u00ednea de la pobreza , \"es la ant\u00edtesis de la sociedad que queremos construir...y superarla es la m\u00e1xima prioridad del pr\u00f3ximo gobierno\".", "id": "419814", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [35, 36], "span1_word": "l\u00ednea", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "\"No podemos sobrevivir con islas de riqueza y prosperidad roedeadas por mares de miseria y marginaci\u00f3n.", "id": "419818", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "islas", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "La motivaci\u00f3n que prevalece es la de trascender individualmente, lo cual imaginariamente s\u00f3lo est\u00e1 reservado para los grandes personajes de la pol\u00edtica y del espect\u00e1culo.", "id": "420539", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [21, 22], "span1_word": "personajes", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "1.5", "label": "STORY"}]}
{"text": "Nosotros iniciamos el apoyo para la leche y lo mismo te podr\u00eda decir si damos becas para los j\u00f3venes de educaci\u00f3n media superior de escuelas p\u00fablicas -que son 200 mil-, me dicen populista, ese es un argumento ideol\u00f3gico de la derecha .", "id": "422180", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [40, 41], "span1_word": "argumento", "span2_word": "derecha", "score": "2.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "Adem\u00e1s de este consorcio, el gobierno desarrolla un proyecto para Ensenada, se trata de un parque tecnol\u00f3gico, dedicado principalmente a la biotecnolog\u00eda.", "id": "425425", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [5, 6], "span1_word": "desarrolla", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Por Daniel Adame Osorio* dos meses de realizados los comicios que renovar\u00edan...", "id": "425790", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "realizados", "span2_word": "comicios", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Los fabricantes de prendas de vestir reducir\u00e1n sus precios de 25 a 30 por ciento, gracias a la eliminaci\u00f3n de los aranceles a la...", "id": "426422", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [21, 22], "span1_word": "eliminaci\u00f3n", "span2_word": "aranceles", "score": "1.5", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "La destrucci\u00f3n del mundo, t\u00f3pico para abordar lo finisecular que tocar\u00e1 en obras posteriores, como inevitable secuela de las elecciones equivocadas del poder, mismas que marcan rumbos nefastos al curso de la historia, ya se prev\u00e9 en \"El que invent\u00f3 la p\u00f3lvora\" (del que nace la l\u00ednea de sus obras apocal\u00edpticas) \u00a0La Revoluci\u00f3n Mexicana, eje de sus primeras obras, se convirti\u00f3 en la etapa de la historia, inmediatamente anterior a su nacimiento, que lo impresion\u00f3 a su regreso al pa\u00eds.", "id": "431398", "sourceConcept": "STAGE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [19, 20], "span1_word": "secuela", "span2_word": "elecciones", "score": "2.0", "label": "STAGE"}]}
{"text": "IETU frena crecimiento de las empresas", "id": "431488", "sourceConcept": "VEHICLE", "targetConcept": "TAXES", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [0, 1], "span1_word": "frena", "span2_word": "IETU", "score": "1.0", "label": "VEHICLE"}]}
{"text": "\"La cruzada contra la droga irracional, puritana e injustificada va a causar la ruina de muchas democracias en Am\u00e9rica.", "id": "446828", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [16, 17], "span1_word": "ruina", "span2_word": "democracias", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "El PRD en Solidaridad no tiene los recursos ni una figura fuerte en su interior para enfrentar la elecci\u00f3n , por lo que no es improbable que al final se decanten por un candidato ciudadano y con recursos para financiar su campa\u00f1a, a la vez que traten de empujar una alianza con otros partidos peque\u00f1os.", "id": "632278", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 19], "span1_word": "enfrentar", "span2_word": "elecci\u00f3n", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Criterios relativos a la posici\u00f3n de los mandos f\u00edsicos y sicol\u00f3gicos... de la mecanizaci\u00f3n y de la automatizaci\u00f3n acelera a menudo el ritmo de trabajo y puede hacer en ocasiones que sea menos interesante...", "id": "633225", "sourceConcept": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [7, 8], "span1_word": "posici\u00f3n", "span2_word": "mandos", "score": "0.0", "label": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE"}]}
{"text": "M\u00e9xico (EFE).- El Gobierno mexicano pag\u00f3 de manera anticipada la deuda externa emitida en bonos soberanos por un total de 714 millones de d\u00f3lares en los mercados internacionales y con diferentes plazos, inform\u00f3 hoy la Secretar\u00eda de Hacienda.", "id": "696698", "sourceConcept": "MORAL_DUTY", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "anticipada", "span2_word": "deuda", "score": "1.0", "label": "MORAL_DUTY"}]}
{"text": ", pero va a ser una cr\u00edtica constructiva para tratar de mejorar las propuestas que nos presente el PSOE No vamos a hacer una oposici\u00f3n de trinchera ni beligerante Convendr\u00eda regenerar algunos de los agujeros democr\u00e1ticos que dej\u00f3 el gobierno de Aznar en el sistema de libertades contemplado en la", "id": "763824", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [35, 36], "span1_word": "agujeros", "span2_word": "democr\u00e1ticos", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "Por tanto, la C\u00e1mara de Diputados entrar\u00e1 en su cl\u00e1sica fase de hibernaci\u00f3n democr\u00e1tica \u2026", "id": "763831", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [13, 14], "span1_word": "hibernaci\u00f3n", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "Notimex.- Le\u00f3n, Gto.- Despu\u00e9s de emitir su voto en la contienda interna del Partido Acci\u00f3n Nacional (PAN) para elegir al candidato a la presidencia de la Rep\u00fablica, el presidente Vicente Fox Quesada asegur\u00f3 aqu\u00ed que \"mi \u00fanico gallo es la democracia \".", "id": "763835", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "suj:*:atr", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [40, 41], "span1_word": "gallo", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "\u201cHoy son tiempos de alternancia y de libertad y la C\u00e1mara de Diputados es un mosaico representativo de esta diversidad que ha venido a renovar la sangre democr\u00e1tica del Estado\u201d, subray\u00f3.", "id": "763839", "sourceConcept": "BLOOD_STREAM", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [27, 28], "span1_word": "sangre", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "BLOOD_STREAM"}]}
{"text": "NAUCALPAN, M\u00e9x.? En el Toreo de Cuatro Caminos, Francisco Labastida Ochoa evidenci\u00f3 la ?debilidad? de PAN y PRD: ?Est\u00e1n pidiendo a gritos una transfusi\u00f3n de energ\u00eda, militancia y democracia ?.", "id": "763840", "sourceConcept": "BLOOD_STREAM", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de:grup.nom", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [28, 29], "span1_word": "transfusi\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "BLOOD_STREAM"}]}
{"text": "Y ten\u00eda que ser as\u00ed porque como acaba de expresarlo el se\u00f1or Presidente, Juaristas y bolivarianos hab\u00edamos de converger en el mismo amplio estuario de la democracia y de la libertad.", "id": "763851", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:prep_de", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [26, 27], "span1_word": "estuario", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "Y condena por igual a \"los bufones inmorales de una aristocracia degenerada\", a \"los burgueses que aspiran a imitar a una nobleza ociosa\" y a \"la ci\u00e9naga democr\u00e1tica \" que mezcla en el mismo lodo a partidos pol\u00edticos y representantes parlamentarios.", "id": "763852", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [27, 28], "span1_word": "ci\u00e9naga", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "Estos dos factores son fundamentales para que una sociedad disfrute las mieles que se supone ofrece un sistema democr\u00e1tico .", "id": "763856", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [18, 19], "span1_word": "sistema", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "La democracia no es un sombrero de mago ...\u201c.", "id": "763864", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [5, 8], "span2": [1, 2], "span1_word": "sombrero de mago", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "En apariencia la democracia ha generado m\u00e1s problemas que soluciones.", "id": "763888", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cc:s:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [3, 4], "span1_word": "generado", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Obama acab\u00f3 su defensa de la receta democr\u00e1tica para el progreso de \u00c1frica con una nueva menci\u00f3n a Mandela, a quien ha calificado de \"inspiraci\u00f3n para el mundo\".", "id": "763951", "sourceConcept": "MEDICINE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 8], "span1_word": "receta", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "MEDICINE"}]}
{"text": "Este 2011 se agudizar\u00e1n todas las contradicciones y con ello se abrir\u00e1 la oportunidad de exorcizar los demonios de la p\u00e1lida democracia mexicana.", "id": "763958", "sourceConcept": "MONSTER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de:s.a", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [21, 22], "span1_word": "demonios", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "MONSTER"}]}
{"text": "Con ese tipo de conducta de quienes manejan el partido parece que se volver\u00e1 com\u00fan que los tribunales electorales sean los que impongan la democracia interna que, como se ha visto recurrentemente, es un bien escaso en ese partido.", "id": "763977", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "RECALL_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [24, 25], "span1_word": "impongan", "span2_word": "democracia", "score": "1.5", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "\"Con ello Oaxaca se ha colocado a la vanguardia en materia constitucional en el pa\u00eds, al actualizar y mejorar 37 art\u00edculos de su Constituci\u00f3n pol\u00edtica que desde 1922 no hab\u00eda sufrido una modificaci\u00f3n de gran profundidad; la nueva Constituci\u00f3n de Oaxaca aporta hist\u00f3ricos instrumentos de democracia directa para que sea el pueblo quien decida el curso de los asuntos trascendentes del quehacer gubernamental, al instituir figuras novedosas, que sin duda, deben ser adoptadas en otras entidades de la Rep\u00fablica y a nivel nacional, sobre todo ahora en el marco en esta discusi\u00f3n sobre lo qu\u00e9 le conviene a nuestro pa\u00eds en materia pol\u00edtica\".", "id": "764001", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:cd:*:prep_de_para", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [45, 46], "span1_word": "instrumentos", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Para desgracia de la Iglesia Cat\u00f3lica, gran parte de los obispos en el Per\u00fa pertenecen a este grupo cuyo dios parece ser el dinero .", "id": "764035", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:prep_a:*:s:atr", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [23, 24], "span1_word": "dios", "span2_word": "dinero", "score": "3.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "\u00bfSoplan vientos democr\u00e1ticos en el mundo \u00e1rabe?", "id": "764041", "sourceConcept": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "vientos", "span2_word": "democr\u00e1ticos", "score": "2.0", "label": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE"}]}
{"text": "Diputado Enrique, en este pa\u00eds el gradualismo ha sido esa democratizaci\u00f3n homeop\u00e1tica que nos han recetado desde los a\u00f1os setenta.", "id": "764055", "sourceConcept": "MEDICINE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "RECALL_VALIDATIONS", "chain": "s:*", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [10, 11], "span1_word": "homeop\u00e1tica", "span2_word": "democratizaci\u00f3n", "score": "2.0", "label": "MEDICINE"}]}
{"text": "\u201cHab\u00eda un objetivo fundamental (en la Reforma Pol\u00edtica): rescatar de manos de gobernadores los procesos electorales viciados\u2026 la reforma electoral era para emparejar el terreno de la competencia por el poder\u2026", "id": "764065", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de:sp:s:cd", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [14, 16], "span1_word": "rescatar", "span2_word": "procesos electorales", "score": "2.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "M\u00e1s claro ni el lodo: en la hora de la ludopat\u00eda electoral , la casa juega.", "id": "764067", "sourceConcept": "ADDICTION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "ludopat\u00eda", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "ADDICTION"}]}
{"text": "Escrito por H\u00e9ctor Garc\u00e9s Con la llegada de Rafael Gonz\u00e1lez Benavides a la presidencia estatal del PRI, los partidos pol\u00edticos comenzaron el movimiento de sus fichas en el tablero del ajedrez electoral del 2015 en Tamaulipas.", "id": "764105", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [31, 32], "span1_word": "ajedrez", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "As\u00ed, tanto Fox como Calder\u00f3n conspiran contra lo que pareciera ser su conveniencia pol\u00edtica como opci\u00f3n democr\u00e1tica: implantar una hegemon\u00eda nueva, amparada por la victoria en las urnas y, dicen sus bien querientes, por esa supuesta victoria cultural en la que cada vez menos creen.", "id": "764106", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_por:*:prep_en", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [27, 28], "span1_word": "victoria", "span2_word": "urnas", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Con ello queda claro el rostro electoral , activo, complejo, plural y diversificado de nuestro pa\u00eds.", "id": "764115", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [6, 7], "span1_word": "rostro", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Por eso se\u00f1al\u00f3 \u201cque no se meta nadie a tratar de manipular las elecciones en ninguna de las 14 (entidades) que se van a celebrar en el pa\u00eds.", "id": "764122", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [13, 14], "span1_word": "manipular", "span2_word": "elecciones", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "De todos es sabido el nudo ciego en que se han convertido en San L\u00e1zaro las nominaciones de consejeros electorales, en las que los diputados de tres legislaturas, incluida la actual, violando la Constituci\u00f3n, han mantenido incompleto el Consejo Electoral del IFE, mismo que hasta la fecha por el jaloneo \u201ccuotista\u201d trabaja con cuatro de nueve consejeros.", "id": "764127", "sourceConcept": "MAZE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "suj:*:cc:s:prep_l\u00e1zaro", "targets": [{"span1": [5, 7], "span2": [16, 17], "span1_word": "nudo ciego", "span2_word": "nominaciones", "score": "2.0", "label": "MAZE"}]}
{"text": "En tiempos como estos en que las jaur\u00edas de pol\u00edticos se abalanzan feroces sobre el hueso, la consigna debe de ser: Ciudadano: Aprende a ser y a defender tu voto .", "id": "764140", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "defender", "span2_word": "voto", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "La temperatura electoral sigue subiendo.", "id": "764171", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "temperatura", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "Informes. http://www.Directorio.com.MX\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0INDICE de nuestros 101 foros\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Productos y SERVICIOS\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Servicios: OTRAS CATEGORIAS\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Como cosechar Dinero ?", "id": "764200", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_como:*", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [15, 16], "span1_word": "cosechar", "span2_word": "Dinero", "score": "2.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Un ejemplo de ello lo tenemos con el SUBSEMUN, el cual contempla un fondo de cuatro mil 785 millones de pesos que destinados a la formaci\u00f3n, equipamiento e infraestructura tecnol\u00f3gica se pretende fortalecer a los gobiernos municipales en su actuaci\u00f3n diaria de combate a la delincuencia [1].", "id": "764227", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [35, 36], "span1_word": "fortalecer", "span2_word": "gobiernos", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Reconoce Fox profundidad de la pobreza en M\u00e9xico", "id": "764250", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [5, 6], "span1_word": "profundidad", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "Si no, \u00bfc\u00f3mo explicar los desplegados en los peri\u00f3dicos de La Familia michoacana, las narcomantas en las cuales se acusa al gobierno de favorecer a un c\u00e1rtel en detrimento de otro, o las narcoprotestas en Monterrey contra la participaci\u00f3n del Ej\u00e9rcito en esta lucha?", "id": "764253", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [21, 22], "span1_word": "acusa", "span2_word": "gobierno", "score": "1.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "La cruda radiograf\u00eda de lo que ser\u00eda el gobierno del G\u00fcero Velasco, no es alentadora para el pueblo chiapaneco; no habr\u00eda un gobierno con principios puros y si a esto le agreg\u00e1semos el cobijo de las ratas desertoras, el clima del gobierno de Velasco, tender\u00eda a lo m\u00e1s confuso y desconfiable; el G\u00fcero Velasco, salvo que sea estrategia, debe despojarse de arribistas y desertores, de traidores y oportunistas que vendr\u00e1n a exigir espacios en todos los esca\u00f1os de la administraci\u00f3n p\u00fablica, en las gradillas de los cargos populares como presidencias municipales, regidur\u00edas y otros.", "id": "764276", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:prep_de:atr", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [8, 9], "span1_word": "radiograf\u00eda", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Pero no debemos olvidar que mientras tanto el INE est\u00e1 en inseminaci\u00f3n artificial de sus consejeros, el tema del IFAI, las reformas, PEMEX, el d\u00f3lar a 13.45, Caro Quintero anda en la calle, Michoac\u00e1n se cae a pedazos, las autodefensas son la excusa perfecta para adjudicar la violencia a los ciudadanos y no a los gobiernos, esos y otros menesteres pasan a segundo plano, la maquinaria esta aceitada y el gobierno brilla con \u201cChapo de ORO\u201d.", "id": "764306", "sourceConcept": "LIGHT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [71, 72], "span2": [70, 71], "span1_word": "brilla", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "LIGHT"}]}
{"text": "Imprimir Comentar Duele la pobreza en Coahuila [Marginaci\u00f3n]", "id": "764347", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "Duele", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "En los \u00faltimos tres a\u00f1os el presupuesto de la Secretar\u00eda de Desarrollo Social (Sedesol) se increment\u00f3 en 114 por ciento; sin embargo, en ese mismo periodo la pobreza extrema en el pa\u00eds se dispar\u00f3 , de acuerdo con estudios del Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica Social (Coneval), los cuales revelan que el n\u00famero de personas que no pudieron comprar alimentos b\u00e1sicos creci\u00f3 26 por ciento en s\u00f3lo 24 meses.", "id": "764381", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "RECALL_VALIDATIONS", "chain": "s:*:sn", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [27, 29], "span1_word": "dispar\u00f3", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "2.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Expertos fiscales advirtieron que la recaudaci\u00f3n adicional por nuevos impuestos podr\u00eda ser bloqueada, pues los grav\u00e1menes violan la Constituci\u00f3n y las compa\u00f1\u00edas e industrias de productos considerados de lujo podr\u00e1n ampararse para no pagar los nuevos impuestos.", "id": "764513", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [15, 16], "span1_word": "violan", "span2_word": "grav\u00e1menes", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Al bur\u00f3crata megal\u00f3mano que se siente m\u00e1s inteligente que los otros de su ralea sin saber que es la ocasi\u00f3n de lo mismo que culpa; que estruendosamente despotrica en plena maceraci\u00f3n alcoh\u00f3lica contra el gobierno y sus erratas consuetudinarias.", "id": "764537", "sourceConcept": "ADDICTION", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "megal\u00f3mano", "span2_word": "bur\u00f3crata", "score": "1.5", "label": "ADDICTION"}]}
{"text": "La Comisi\u00f3n de Agricultura y Ganader\u00eda, presidida por el senador Manuel Humberto Cota Jim\u00e9nez, acord\u00f3 convocar a una reuni\u00f3n de trabajo a los subsecretarios de la Secretar\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, Desarrollo Rural Pesca y Alimentaci\u00f3n (Sagarpa) para el pr\u00f3ximo 10 de marzo, ante la advertencia de legisladores del riesgo de que problemas burocr\u00e1ticos obstaculicen el avance de la reforma para el campo.", "id": "764577", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "suj:*", "targets": [{"span1": [51, 52], "span2": [52, 53], "span1_word": "problemas", "span2_word": "burocr\u00e1ticos", "score": "1.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Lo m\u00e1s grave es que una mentalidad burocratizada , es decir, la que trata de atender la violencia contra las mujeres, al extender reglas absurdas, reglamentos, formatos, proyectos, a veces voluminosos y de dif\u00edcil entendimiento, para justificar que algo se est\u00e1 haciendo, sin dar capacidades reales a sus agentes, generalmente porque quien dicta las \u00f3rdenes y quien las ejecuta, no se han transformado.", "id": "764658", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 8], "span1_word": "mentalidad", "span2_word": "burocratizada", "score": "2.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Un comparativo hecho por este diario entre 2006 y 2012, a\u00f1os de elecciones presidenciales, muestra que el presupuesto destinado a pagar esta burocracia creci\u00f3 17% en t\u00e9rminos reales, pasando de 56.8 a 66.4 millones de pesos.", "id": "764697", "sourceConcept": "MORAL_DUTY", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [22, 23], "span1_word": "pagar", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "MORAL_DUTY"}]}
{"text": "El capitalismo de Estado en estos pa\u00edses no industrializados no es el mismo que el que Engels preanunci\u00f3 durante los tiempos de Bismarck, porque al funcionamiento del aparato estatal como empresa capitalista colectiva se agrega la existencia de una frondosa burocracia , que como hiedra venenosa lo parasita y asfixia, una carencia de t\u00e9cnicos y especialistas que da peso pol\u00edtico desproporcionado a la tecnocracia, y la corrupci\u00f3n en todos los poros del aparato estatal.", "id": "764749", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [40, 41], "span1_word": "frondosa", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "Acad\u00e9micos, investigadores y legisladores asientan que de no haber una modificaci\u00f3n sustancial en la estructura del presupuesto de egresos que privilegia el pago de salarios a una creciente burocracia y reduce las partidas al capital de inversi\u00f3n, dif\u00edcilmente se lograr\u00e1n tasas de crecimiento econ\u00f3mico superiores al tres por ciento y se estar\u00e1 acentuando el rezago en infraestructura b\u00e1sica y cobertura de programas de alta prioridad, como son los de salud, combate a la pobreza, educaci\u00f3n ind\u00edgena, vivienda popular e investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, \u00e1reas donde no obstante los graves rezagos, se intenta aplicar un recorte sustancial en el presupuesto de 2011.", "id": "764753", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [28, 29], "span1_word": "creciente", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Uno de los motivos para mantener este esquema de elecci\u00f3n es para dar una \u201cdoble garant\u00eda\u201d a los ciudadanos, argument\u00f3 Mart\u00ednez.", "id": "773779", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "esquema", "span2_word": "elecci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "En un exordio enviado, en forma de telegrama, por el ayuntamiento de Mexicali, en cuya redacci\u00f3n intervino Gonz\u00e1lez, se le ped\u00eda al general \u00c1lvaro Obreg\u00f3n que se mantuviera a Cant\u00fa \u201ccon el cargo que actualmente desempe\u00f1a de gobernador de este Distrito Norte, teniendo en cuenta que un cambio en el gobierno de este Distrito Norte no es necesario puesto que su actual mandatario ha proporcionado a todos sus habitantes amplias garant\u00edas a sus vidas e intereses dentro de la ley y ha desarrollado de una manera asombrosa en esta regi\u00f3n del pa\u00eds ideas todas de acuerdo con el patri\u00f3tico programa que se propone desarrollar nuestro gobierno provisional\u201d.", "id": "775076", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [103, 104], "span2": [105, 106], "span1_word": "desarrollar", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Al ser cuestionado acerca de que el candidato a la alcald\u00eda capitalina Roberto Ruiz Esparza, es un hombre que traiciona por ambici\u00f3n y poder, as\u00ed como el hecho de que la candidatura de \u201cEl Capi\u201d puede estar en peligro, debido a que enfrenta una impugnaci\u00f3n ante el Tribunal Electoral Federal,\u00a0 Jorge Kahwagi asegur\u00f3 que el partido est\u00e1 conciente de esto, as\u00ed como del proceso que se efect\u00faa en el Tribunal Electoral, e insisti\u00f3 en que ni la candidatura del ex futbolista, as\u00ed como el partido corren peligro de ser sancionados, o de que se venga abajo la postulaci\u00f3n .", "id": "777208", "sourceConcept": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [95, 96], "span2": [97, 98], "span1_word": "abajo", "span2_word": "postulaci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE"}]}
{"text": "La codiciada distribuci\u00f3n del dinero , por m\u00e1s de 11 mil millones de pesos, es realizada desde Los Pinos.", "id": "778034", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "distribuci\u00f3n", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "1o. Para determinar el impuesto trasladado en el mes.", "id": "778502", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [4, 5], "span1_word": "trasladado", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Las mujeres hoy nos preguntamos \u00bfEs neutral la CNDH ante nuestro derecho al aborto cuando solicita a la Suprema Corte de Justicia anular las modificaciones a las reformas penales y de salud aprobadas por la Asamblea Legislativa del DF el 26 de abril?", "id": "778730", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [27, 28], "span1_word": "modificaciones", "span2_word": "reformas", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Revlon Inc., que se enfrenta a una monta\u00f1a de deuda y de productos no vendidos en las estanter\u00edas de los minoristas, report\u00f3 p\u00e9rdidas para el cuarto ...", "id": "778859", "sourceConcept": "HAZARDOUS_GEOGRAPHIC_FEATURE", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "monta\u00f1a", "span2_word": "deuda", "score": "3.0", "label": "HAZARDOUS_GEOGRAPHIC_FEATURE"}]}
{"text": "Eso es uno de los temas, esa actitud y esa confianza es uno de los temas que m\u00e1s enredan la administraci\u00f3n p\u00fablica .", "id": "779279", "sourceConcept": "MAZE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [20, 22], "span1_word": "enredan", "span2_word": "administraci\u00f3n p\u00fablica", "score": "3.0", "label": "MAZE"}]}
{"text": "La poblaci\u00f3n ind\u00edgena que se encuentra afectada en forma alarmante por la pobreza .", "id": "780249", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cpred:*:prep_por", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [12, 13], "span1_word": "afectada", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Sus patillas eran como las que todav\u00eda usan los agrimensores provinciales y comarcales, los arquitectos y los m\u00e9dicos de regimiento, igual que los funcionarios de polic\u00eda y, en general, todos esos caballeros de mejillas rubicundas y sonrosadas que suelen jugar muy bien al boston: son unas patillas que bajan hasta media cara y llegan en l\u00ednea recta a la misma nariz.", "id": "797204", "sourceConcept": "RULE_ENFORCER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_de:*", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [23, 24], "span1_word": "polic\u00eda", "span2_word": "funcionarios", "score": "1.0", "label": "RULE_ENFORCER"}]}
{"text": "Es muy importante que te afilies a estas otras PTC (Pay To click), para que mas rapido generes dinero y lo puedas ir reinvirtiendo y asi tus ingresos mensuales puedan crecer mas conforme pase el tiempo, aqui el chiste es no poner nada de tu bolsillo sino que con lo que vas ganando vas creciendo.Como veras, estas otras empresas pagan bien y te sirve para acumular dinero e ir escalando y obtener mayores ganancias.", "id": "802497", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [65, 66], "span2": [66, 67], "span1_word": "acumular", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Consider\u00f3 que a pesar de la voluntad ''real y honesta'' de la SG de resolver la crisis con un tratamiento integral, de fondo, ''y no s\u00f3lo administrar una aspirina para un problema grave'', la administraci\u00f3n foxista va a entregar el poder sin haber podido dejar alg\u00fan avance en la mesa de negociaci\u00f3n.", "id": "804328", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:v:suj", "targets": [{"span1": [40, 41], "span2": [34, 35], "span1_word": "poder", "span2_word": "administraci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "Tal y como lo mencionamos, el refer\u00e9ndum fue una maniobra desmovilizadora para el movimiento social, llev\u00e1ndolo al campo pol\u00edtico-electorero, donde es experta la burgues\u00eda.", "id": "805059", "sourceConcept": "OBJECT_HANDLING", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:prep_tal", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [6, 7], "span1_word": "maniobra", "span2_word": "refer\u00e9ndum", "score": "0.5", "label": "OBJECT_HANDLING"}]}
{"text": "Por el contrario, despu\u00e9s del asesinato del general Aguirre y de la fuga salvadora de Axkan\u00e1, la vuelta al \"vulgar carril\" (\u00bfy qu\u00e9 m\u00e1s vulgar que la imagen del verdugo pag\u00e1ndose lujos antes prohibidos con el dinero ensangrentado de su v\u00edctima?), el reconocimiento de que \"todos somos esclavos de la evidencia diaria\", destruye las fronteras de la novela para darle un proceso inacabable, sin principio, ni fin, ni costados: la novela no termina, recomienza; se abre hacia el horizonte de su repetici\u00f3n justo en la medida en que la historia se deja repetir...", "id": "811195", "sourceConcept": "BLOOD_STREAM", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [36, 37], "span1_word": "ensangrentado", "span2_word": "dinero", "score": "3.0", "label": "BLOOD_STREAM"}]}
{"text": "Como que aqu\u00ed es otro estado, nom\u00e1s que no lo reconoce el gobierno .", "id": "812456", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "reconoce", "span2_word": "gobierno", "score": "1.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "En este Subsistema opera el Registro \u00danico del Servicio P\u00fablico Profesional, con informaci\u00f3n sistematizada sobre el ingreso, desarrollo, capacitaci\u00f3n, certificaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o y separaci\u00f3n de los servidores p\u00fablicos de carrera.", "id": "813038", "sourceConcept": "GAP", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [27, 29], "span1_word": "separaci\u00f3n", "span2_word": "servidores p\u00fablicos", "score": "1.0", "label": "GAP"}]}
{"text": "Dado un corrupto episodio sufrido cerca del zolaco mas precisamente de la panaderia ideal de la calle 16 de septiembre, me vi obligada a subir parte de una filmacion donde se puede percibir la impunidad y la corrupcion de los policias en Mexico, cuando uno no arregla con ellos y aun no comentiendo infreccion alguna.- Todo esta montado para robar a los contribuyentes y ciudadanos que habitan en este pais.- Sin tener soluciones correctas al dia de la fecha y VIOLANDO ANTE TODO LA PROPIEDAD PRIVADA.- Inpunidad e injusticia dos palabras que se pueden apreciar en esta zona ...liberada...", "id": "813857", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "TAXPAYERS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [59, 60], "span2": [62, 63], "span1_word": "robar", "span2_word": "contribuyentes", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Aportar conocimientos que permitan analizar y evaluar el sistema... el r\u00e9gimen fiscal \u00f3ptimo, aplicable a las actividades econ\u00f3micas de la poblaci\u00f3n, sujetas a tributaci\u00f3n .", "id": "814053", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [23, 24], "span1_word": "sujetas", "span2_word": "tributaci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Se combatir\u00e1 la discriminaci\u00f3n y la pobreza .", "id": "815093", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_discriminaci\u00f3n", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [6, 7], "span1_word": "combatir\u00e1", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Sabemos que en un juicio inquilinario lo m\u00e1s que se puede ganar es tiempo, sabemos, porque evidentemente el derecho de propiedad esta resguardado, a veces ese tiempo es necesario, y bueno, existen otros temas que tienen que ver con el hecho del desalojo, por otra parte existe una burocracia enorme , si nosotros nos acercamos al Tribunal para solicitar audiencia, para solicitar la resoluci\u00f3n de un caso, pues simplemente no nos reciben.", "id": "817247", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [49, 50], "span2": [48, 49], "span1_word": "enorme", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Senadores y diputados de todos los partidos expusieron que a\u00fan se vive en M\u00e9xico el conflicto poselectoral , luego de que el senador Carlos Navarrete sac\u00f3 a relucir el tema y se comprometieron a unir fuerzas para impulsar la reforma del Estado.", "id": "818935", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [16, 17], "span1_word": "conflicto", "span2_word": "poselectoral", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Leonardo Vald\u00e9s Zurita, presidente consejero del IFE, advirti\u00f3 que \"el contexto de inseguridad en el que estamos viviendo no es nada favorable al desarrollo de un proceso electoral pac\u00edfico, ni de alta participaci\u00f3n ciudadana...\"", "id": "819640", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [26, 28], "span1_word": "desarrollo", "span2_word": "proceso electoral", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Se trata de una aparente omisi\u00f3n relacionada con un sector vital para la buena marcha de cualquier campa\u00f1a pol\u00edtica , como son los diarios y ciertas revistas.", "id": "820901", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [17, 19], "span1_word": "marcha", "span2_word": "campa\u00f1a pol\u00edtica", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Autoridades del municipio mexiquense de Villa Nicol\u00e1s Romero recurrieron a la polic\u00eda local para impedir a los trabajadores de Luz y Fuerza del Centro cortar el suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el palacio municipal, con motivo del requerimiento de pago de $ 16 millones de pesos, sobre un adeudo de 33 millones generado durante la actual administraci\u00f3n del alcalde Rafael Barr\u00f3n Romero.", "id": "821599", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:prep_de:*", "targets": [{"span1": [52, 53], "span2": [48, 49], "span1_word": "generado", "span2_word": "adeudo", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Pobreza que es muerte y que nos invita para anunciar al Dios de la vida \u00bfy cu\u00e1ntos sentimientos se revuelven en nuestro interior?", "id": "823045", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:cd:*", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [0, 1], "span1_word": "muerte", "span2_word": "Pobreza", "score": "2.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "Al inaugurar el foro \u201cla Ciudad de M\u00e9xico sus Ni\u00f1as y Ni\u00f1os\u201d en la sede del Club de Periodistas, Robles observ\u00f3 que los programas gubernamentales como el Progresa, lejos est\u00e1n de convertirse en la red que erradiquen la pobreza que afecta a millones de familias mexicanas.", "id": "823158", "sourceConcept": "FORCEFUL_EXTRACTION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [38, 39], "span1_word": "erradiquen", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "FORCEFUL_EXTRACTION"}]}
{"text": "En los asuntos contenidos en las fracciones III, IV, V, X, XIV, XV, XVI, XVII, XVIII, XIX y XXI del art\u00edculo 42 de la Ley de Instituciones de Cr\u00e9dito, las resoluciones se tomar\u00e1n por el voto de la mayor\u00eda de los consejeros, dentro de los cuales se deber\u00e1 contar con el voto favorable de la mayor\u00eda de los consejeros de la serie \"B\".", "id": "823839", "sourceConcept": "OBJECT_HANDLING", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_por", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [35, 36], "span1_word": "tomar\u00e1n", "span2_word": "voto", "score": "0.5", "label": "OBJECT_HANDLING"}]}
{"text": "Cualquier cambio que pudiera \u201csufrir\u201d este inmoral y vergonzoso primer cabildo Tulumense ser\u00e1 m\u00ednimo porque, aunque usted no lo crea, todo \u201cel arroz Tulumense ya se coci\u00f3\u201d en las grandes esferas del poder federal en contubernio, para esta ocasi\u00f3n, con el supremo gobierno estatal de Quintana Roo.", "id": "826770", "sourceConcept": "SHAPE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [32, 34], "span1_word": "esferas", "span2_word": "poder federal", "score": "2.0", "label": "SHAPE"}]}
{"text": "Los sufragios se cuentan mal y, llegado el caso \u2013si a pesar de todo son adversos al poder\u2013, simplemente se sacrifica la democracia y\u2026", "id": "829489", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [22, 23], "span1_word": "sacrifica", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Ante funcionarios federales y estatales, integrantes de organismos internacionales dedicados al fomento del desarrollo rural, representantes de la sociedad civil y de organizaciones de productores con cobertura regional o nacional, el funcionario de la SAGARPA reiter\u00f3 que el desarrollo rural tiene que asumirse desde lo local, con enfoque territorial y correspondencia de los tres \u00f3rdenes de gobierno, adem\u00e1s de asegurar la participaci\u00f3n de la sociedad en la toma de decisiones.", "id": "830641", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "suj:cd:s:*", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [31, 32], "span1_word": "desarrollo", "span2_word": "funcionario", "score": "0.5", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "\u00c9l, al interior del gobierno, federal fue el gran aliado en la larga, intensa estrategia de operaci\u00f3n pol\u00edtica , que en el estado fue comandada por el gobernador F\u00e9lix Gonz\u00e1lez y que incluy\u00f3 a Jes\u00fas Almaguer, el l\u00edder hotelero, como el operador de la iniciativa privada.", "id": "831662", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [17, 18], "span1_word": "operaci\u00f3n", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "1.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Tuvo que haber sido una presi\u00f3n pol\u00edtica interna.", "id": "835869", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [6, 7], "span1_word": "presi\u00f3n", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "En cuanto a la pobreza y de acuerdo a la regionalizaci\u00f3n propuesta en el estudio del Centro Regional de Investigaciones Multidisciplinarias de la UNAM sobre \u201cEl Combate a la Pobreza en Morelos\u201d, la regi\u00f3n este, que comprende 16 municipios de la entidad, es la zona m\u00e1s pobre, tanto por sus niveles de ingreso como por sus deficiencias en servicios p\u00fablicos; la regi\u00f3n sur, con 11 de los 33 municipios, tiene un nivel intermedio de pobreza; y la zona norte, integrada por 6 municipios es la que se encuentra en mejores situaciones de ingresos y con menores carencias en servicios p\u00fablicos.", "id": "847629", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [29, 30], "span1_word": "Combate", "span2_word": "Pobreza", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Pero el \u00e1rea se mantiene b\u00e1sicamente igual que hace 20 a\u00f1os: unas 200 mil hect\u00e1reas, debido a que la mayor parte de los campesinos pobres la sigue sembrando porque representa su \u00fanica fuente de ingresos .", "id": "848115", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [34, 35], "span1_word": "fuente", "span2_word": "ingresos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Las democracias endebles o en riesgo tal vez no sean democracias.", "id": "848220", "sourceConcept": "PLIABILITY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "endebles", "span2_word": "democracias", "score": "2.0", "label": "PLIABILITY"}]}
{"text": "Pero tal vez lo m\u00e1s interesante desde nuestras latitudes, donde la coacci\u00f3n del sufragio es moneda corriente, es que se puede efectuar el voto secreto y darle seguridad a los votantes sometidos a los diversos mecanismos de compra del sufragio que impulsan los grandes partidos y hasta los emergentes como Nueva Alianza.", "id": "848626", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [13, 14], "span1_word": "coacci\u00f3n", "span2_word": "sufragio", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "S. Levy (Dir. Gral., IMSS) inform\u00f3 que se present\u00f3 un amparo ante el Poder Judicial Federal para solucionar el adeudo por m\u00e1s de 3 mil millones de pesos con la administraci\u00f3n del Gobierno de DF.", "id": "856970", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "solucionar", "span2_word": "adeudo", "score": "0.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Si la deuda es muy grande , lo que aporta $ 20 en la deuda es muy poco, en un a\u00f1o son $ 240,00.", "id": "857076", "sourceConcept": "SIZE", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [2, 3], "span1_word": "grande", "span2_word": "deuda", "score": "1.0", "label": "SIZE"}]}
{"text": "\u201cLa falta de democracia al interior facilita la corrupci\u00f3n y el manejo discrecional de las plazas que resultan en un servicio deficiente porque no hay una selecci\u00f3n estricta de personal, sino que est\u00e1 permeada por pr\u00e1cticas de clientelismo y amiguismo en este sindicato\u201d, considera el secretario general de la Universidad Obrera.", "id": "858178", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "falta", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Resalt\u00f3 la importancia de este tipo de modelo que hoy se pone en marcha porque ayudar\u00e1 a dar seguridad a las v\u00edctimas y a sensibilizar a los funcionarios frente a ese delito que se comete contra mujeres y ni\u00f1os, el cual calific\u00f3 como una miseria sin l\u00edmites que le duele a la sociedad.", "id": "859239", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_sin:*", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [44, 45], "span1_word": "l\u00edmites", "span2_word": "miseria", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Las cifras oficiales en torno al programa Oportunidades, la nueva y \u201cexitosa estrategia\u201d gubernamental que emprendi\u00f3 la administraci\u00f3n Fox para erradicar la pobreza extrema, plantean un beneficio en \u201cfavor de casi 21 millones de mexicanos\u201d, y tiene un alcance, de acuerdo con las proyecciones burocr\u00e1ticas , de beneficiar a 25 millones en el presente a\u00f1o.", "id": "861388", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [44, 45], "span1_word": "proyecciones", "span2_word": "burocr\u00e1ticas", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Establecer un subsistema de evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o como base para el desarrollo del servidor p\u00fablico profesional.", "id": "861570", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [13, 15], "span1_word": "desarrollo", "span2_word": "servidor p\u00fablico", "score": "1.5", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "Entre acusaciones, reproches y exigencias de los representantes de los partidos para iniciar con una investigaci\u00f3n y sancionar a quienes estuvieron apunto de ocasionar un conflicto que pudo derivar en muertes, arranc\u00f3 el proceso electoral extraordinario en Malinaltepec, aunque el Consejo General del Instituto Electoral del Estado (IEEG) aprob\u00f3 desde las secciones en que se divide el municipio hasta lo referente al Programa de Resultados Electorales Preliminares (PREP).", "id": "861630", "sourceConcept": "VEHICLE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [33, 35], "span1_word": "arranc\u00f3", "span2_word": "proceso electoral", "score": "1.0", "label": "VEHICLE"}]}
{"text": "La incapacidad pol\u00edtica de la oposici\u00f3n para actuar de consuno en un prop\u00f3sito tan necesario como es el de la sustituci\u00f3n del sistema autoritario de partido de Estado, colabora para los prop\u00f3sitos de \u00e9ste \u00faltimo, que en 1997 estar\u00e1n enfocados a retener los resortes b\u00e1sicos del poder pol\u00edtico sobre la naci\u00f3n.", "id": "863230", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "incapacidad", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Por su parte, el pensador y escritor ingl\u00e9s John Ruskin (1819-1900), en su obra \"Las siete l\u00e1mparas de la arquitectura\", asienta: \"Se puede perdonar a la pobreza su debilidad , a la utilidad su imperio, pero la mezquindad o la mentira no deben encontrar m\u00e1s que desprecio\".", "id": "866666", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_a", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [26, 27], "span1_word": "debilidad", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "El \u00f3ptimo desempe\u00f1o de tal inversi\u00f3n, se afecta por la burocracia , la falta de conocimiento o el desgaste de tratar con proveedores fragmentados.", "id": "868305", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_por", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [10, 11], "span1_word": "afecta", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Es la capacidad de colocar a Dios como el supremo y verdadero valor de la vida y percibir el dinero y todos los recursos materiales como beneficios que vienen de su mano providente.", "id": "869872", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "percibir", "span2_word": "dinero", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Una gran consternaci\u00f3n hay entre la sociedad chetumale\u00f1a despu\u00e9s de que se diera a conocer sobre la muerte de Don Mariano Angulo Basto quien entre su larga trayectoria como servidor p\u00fablico , se destac\u00f3 por ser el primer presidente municipal del ayuntamiento de OPB.", "id": "871536", "sourceConcept": "JOURNEY", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*:prep_como", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 31], "span1_word": "trayectoria", "span2_word": "servidor p\u00fablico", "score": "1.0", "label": "JOURNEY"}]}
{"text": "Es decir, explotar la desilusi\u00f3n de muchos electores, quienes habiendo votado en el 2000 por Fox, estaban inconformes por los pobres resultados de su gobierno y por la falta de concreci\u00f3n de los cambios prometidos.", "id": "873112", "sourceConcept": "MEDICINE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [24, 25], "span1_word": "resultados", "span2_word": "gobierno", "score": "1.0", "label": "MEDICINE"}]}
{"text": "O la teor\u00eda de la estructuraci\u00f3n de Giddens (1995) revisada a la luz del Actor Network Theory (Law, 1999) que puede empezar a describirse como una teor\u00eda propia de redes sociales para abordar entre otros objetos, los procesos de innovaci\u00f3n social y de creaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas .", "id": "873319", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [45, 47], "span1_word": "creaci\u00f3n", "span2_word": "pol\u00edticas p\u00fablicas", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Una vez transcurridos los primeros tres meses de operaci\u00f3n del programa, y ya con las facultades catastrales a cargo del ayuntamiento, el Instituto realiza una evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o, monitoreando la informaci\u00f3n de las bases de datos catastral, cartogr\u00e1fica y de impuesto predial que generan , a efecto de asegurar su adecuado funcionamiento.", "id": "878804", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXES", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s:*", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [40, 42], "span1_word": "generan", "span2_word": "impuesto predial", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "De hecho, en un ataque de ingenuidad, pens\u00e9 que una vez que el Tribunal Electoral diera por terminado el proceso electoral entonces s\u00ed alguien dar\u00eda la noticia, pero el asunto pas\u00f3 desapercibido tanto en tele de paga como abierta.", "id": "880392", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 21], "span1_word": "terminado", "span2_word": "proceso electoral", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Los sectores de aspirantes a ciudadanos que act\u00faan como si fueran minusv\u00e1lidos civiles (que no pueden adquirir la capacidad de vigilar a sus autoridades municipales y exigirles que les rindan cuenta) son el producto de esa manipulaci\u00f3n que Cervera Pacheco, como muy pocos, ha aplicado tan masiva como irresponsablemente.", "id": "881195", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 24], "span1_word": "vigilar", "span2_word": "autoridades", "score": "1.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "A lo largo de la historia, los ricos han amasado dinero construyendo negocios exitosos y despu\u00e9s, para conservar la riqueza -y aumentarla- se han hecho de inversiones en bienes ra\u00edces.", "id": "883486", "sourceConcept": "FOOD", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [10, 11], "span1_word": "amasado", "span2_word": "dinero", "score": "3.0", "label": "FOOD"}]}
{"text": "el problema si es por las personas q pasan q piensan asi de mexico, como esperar q se hunda en la miseria , q el se\u00f1or no tiene hijos o familia, todos esos malos comentarios de nuestro mexico, los ni\u00f1os lo escuchan y asi creecen con esa ideologia y asi sucesivamente.", "id": "885251", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [21, 22], "span1_word": "hunda", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "Resulta que no s\u00f3lo estos mundos terceros se han depauperado , Al norte la pobreza est\u00e1 mandando a mucha gente a su empobrecida y fregada realidad.", "id": "888920", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:cpred", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [9, 10], "span1_word": "mundos", "span2_word": "depauperado", "score": "0.5", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Es desde el 29 del presente mes cuando comenzar\u00e1 la imposici\u00f3n de aranceles punitivos de 100% a las importaciones procedentes de la UE lo cual significa una sanci\u00f3n por alrededor de 16 millones 800,000 d\u00f3lares sobre productos provenientes en su mayor\u00eda de Francia, Alemania, Italia y Dinamarca.", "id": "889596", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [12, 13], "span1_word": "punitivos", "span2_word": "aranceles", "score": "1.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Podr\u00eda seguir con el tema pero mejor paso al siguiente punto, dije que la constituci\u00f3n de 1917 fue una herramienta de control. entre otras otras estartegias para disolver grupos que aspiraban al poder, por eso se institucionaliz\u00f3 la revolucion y se creo el PNR al que ahora conocemos como PRI, Creo que estos fueron mis dos comentarios, aderazados con insultos y un toque 'humoristico-historico' como dice el buen Valar con sus correctos y atinados comentarios llenos de buena vibra.", "id": "889978", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [14, 15], "span1_word": "herramienta", "span2_word": "constituci\u00f3n", "score": "2.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "Vengo a decirles que vamos a darle a la democracia su dimensi\u00f3n social, que vamos a cambiar la actual pol\u00edtica econ\u00f3mica, antipopular y entreguista, para impulsar actividades productivas, generar empleos y garantizar el bienestar de la gente.", "id": "893462", "sourceConcept": "SIZE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_a", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [9, 10], "span1_word": "dimensi\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "SIZE"}]}
{"text": "Tambi\u00e9n abrir un espectro de espacios para los dirigentes locales que realmente tengan un arraigo partidario y presencia social, \u201cno a las viejas burocracias que se han enquistado en los \u00f3rganos de direcci\u00f3n en los estados\u201d.", "id": "893765", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [23, 24], "span1_word": "viejas", "span2_word": "burocracias", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "\"La alternancia es resultado de recientes condiciones de igualdad en la competencia democr\u00e1tica por el poder y ella misma deber\u00e1 hacerse cargo de reproducir y aumentar la igualdad de condiciones democr\u00e1ticas\"", "id": "895380", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [12, 13], "span1_word": "competencia", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Dinero sucio, dinero manchado de sangre o corrupci\u00f3n que no deb\u00eda aceptarse.", "id": "896707", "sourceConcept": "BLOOD_STREAM", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_de:*", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [2, 3], "span1_word": "sangre", "span2_word": "dinero", "score": "1.5", "label": "BLOOD_STREAM"}]}
{"text": "Y resulta que entre esos seres humanos, o entre esos mexicanos y mexicanas, hay quienes han construido su riqueza , su bien estar, su alegr\u00eda, su bonanza, sobre la miseria, el dolor, las l\u00e1grimas de los m\u00e1s.", "id": "897423", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 19], "span1_word": "construido", "span2_word": "riqueza", "score": "1.5", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Sin embargo, ante las limitaciones econ\u00f3micas, la preocupaci\u00f3n por la eficiencia y la eficacia en las acciones de gobierno, particularmente en la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, y la incorporaci\u00f3n de mecanismos de control ciudadano del aparato burocr\u00e1tico municipal, han exigido de los mun\u00edcipes creatividad para incorporar a los ciudadanos en las tareas de gobierno.", "id": "899383", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [36, 37], "span1_word": "aparato", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Con base en que el voto es libre , la artista se\u00f1al\u00f3: \u201cla decisi\u00f3n del pueblo se tom\u00f3 el 2 de julio; ahora debemos respetar la resoluci\u00f3n de nuestras honorables autoridades electorales\u201d.", "id": "900673", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [5, 6], "span1_word": "libre", "span2_word": "voto", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Como todos los mexicanos, los guerrerenses saben hoy que la democracia es el mejor camino para resolver nuestros problemas y para abrir una nueva etapa de nuestro desarrollo.", "id": "901960", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [10, 11], "span1_word": "camino", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "Los desnudos y los muertos de Norman Mailer en la Segunda Guerra Mundial; El hombre invisible de Ralph Ellison sobre los tormentos de la raza, y el reciente ataque de Jonathan Franzen contra el nuevo capitalismo , La conexi\u00f3n), la pol\u00edtica en forma de elecciones y pol\u00edticos es conspicua por su ausencia.", "id": "904373", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "sn:*:prep_contra", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [35, 36], "span1_word": "ataque", "span2_word": "capitalismo", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Esa perversi\u00f3n de la democracia electoral fue detectada por todos los partidos, sobre todo en las elecciones de los a\u00f1os 2000 y 2003, pero durante ese tiempo ni el gobierno en turno -el del cambio que preside Fox, y menos los estatales y el del Distrito Federal, en manos del PRD- ni los partidos en contienda se atrevieron a completar dicha reforma, sea por temor o por complacencia con las televisoras.", "id": "906144", "sourceConcept": "GREED", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 5], "span1_word": "perversi\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "GREED"}]}
{"text": "\"El gobierno no se meter\u00e1 en la administraci\u00f3n del equipo, y mucho menos, en la compra y venta de jugadores, lo que le interesa al gobierno y donde va a participar es en fomentar la infraestructura deportiva con una inversi\u00f3n de 200 millones de pesos\", precis\u00f3 el funcionario.", "id": "907044", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [1, 2], "span1_word": "meter\u00e1", "span2_word": "gobierno", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "As\u00ed, se pens\u00f3 que despu\u00e9s de la primera Guerra Mundial la Liga de las Naciones ser\u00eda la soluci\u00f3n para impedir futuras contiendas b\u00e9licas, estableciendo el acercamiento entre todos los pa\u00edses al concurrir a ese foro mundial para la soluci\u00f3n de las divergencias territoriales, pol\u00edticas, econ\u00f3micas y sociales; sin embargo, los afanes de dominio basados en la ambici\u00f3n de poder y la conquista de riquezas , determinaron la inoperancia de ese organismo al suscitarse la segunda conflagraci\u00f3n; pero, no obstante los pa\u00edses insistieron en la prevalencia de ese organismo, el cual sufri\u00f3 modificaciones estatutarias y org\u00e1nicas para convertirse en la actual Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas.", "id": "911708", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [61, 62], "span2": [63, 64], "span1_word": "conquista", "span2_word": "riquezas", "score": "1.5", "label": "WAR"}]}
{"text": "Intervenci\u00f3n de la Mesa Directiva: Moci\u00f3n que realiza el Presidente de la Mesa Directiva durante el desarrollo de la sesi\u00f3n legislativa, a efecto de informar, consultar o someter a votaci\u00f3n alg\u00fan asunto no contemplado en el orden del d\u00eda, o bien, llamar al orden a los miembros de la Asamblea.", "id": "913944", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "someter", "span2_word": "votaci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "Cuando el impuesto a los dep\u00f3sitos en efectivo acreditado por la sociedad controladora en los t\u00e9rminos del p\u00e1rrafo anterior sea mayor que el impuesto sobre la renta consolidado a cargo del ejercicio de que se trate, el excedente se podr\u00e1 acreditar, compensar o devolver en los t\u00e9rminos del segundo, tercer y cuarto p\u00e1rrafos de este art\u00edculo, seg\u00fan corresponda.", "id": "914237", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXES", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:prep_sobre:*", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [22, 27], "span1_word": "consolidado", "span2_word": "el impuesto sobre la renta", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Denota m\u00e1s convivencia con la pobreza y en su actitud hacia los viejitos pareciera que fuera una preocupaci\u00f3n por sus propios padres o abuelos\u201d.", "id": "915265", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*:prep_con", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [5, 6], "span1_word": "convivencia", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "\u00danicamente proceder\u00e1 el acreditamiento del impuesto trasladado al contribuyente por la adquisici\u00f3n de los bienes a que se refieren los incisos A), G) y H) de la fracci\u00f3n I del art\u00edculo 2o. de esta Ley, as\u00ed como el pagado por el propio contribuyente en la importaci\u00f3n de dichos bienes, siempre que sea acreditable en los t\u00e9rminos de la citada Ley.", "id": "916690", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [5, 6], "span1_word": "trasladado", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Para Ch\u00e1vez Palma la verdadera raz\u00f3n de solicitar una nueva l\u00ednea de cr\u00e9dito al Congreso del estado por parte del Gobierno es para poder sostener el aparato burocr\u00e1tico : \u201cEs para sostener a esa parte de la burocracia improductiva y parasitaria, es decir, los integrantes del Congreso del estado, diputados federales, senadores que no representan m\u00e1s que a ellos mismos.", "id": "919685", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [27, 28], "span1_word": "aparato", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Y eso, sin contar con las que podr\u00edan darse una vez que el Consejo Pol\u00edtico Nacional d\u00e9 a conocer la lista nacional de candidatos plurinominales al Senado, las que seguramente estremecer\u00e1n al PRI y Madrazo y los hundir\u00e1n m\u00e1s de lo que ya est\u00e1n en la contienda presidencial .", "id": "921489", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [47, 48], "span1_word": "contienda", "span2_word": "presidencial", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "En cuanto a la situaci\u00f3n acad\u00e9mica las propuestas, entre otras, se refirieron fundamentalmente a la evaluaci\u00f3n de la calidad de sus procesos de acuerdo a par\u00e1metros internacionales, el impulso de la actualizaci\u00f3n docente y profesional de sus acad\u00e9micos; la implementaci\u00f3n de tutor\u00edas para los alumnos; la diversificaci\u00f3n de la oferta educativa con nuevas opciones profesionales; la actualizaci\u00f3n de los planes y programas de estudio; a la inclusi\u00f3n delo estudio de idioma ingl\u00e9s en las carreras profesionales a la separaci\u00f3n entre lo pol\u00edtico y lo acad\u00e9mico, , que prevalezca lo acad\u00e9mico.", "id": "921956", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_entre", "targets": [{"span1": [78, 79], "span2": [81, 82], "span1_word": "separaci\u00f3n", "span2_word": "pol\u00edtico", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "El resultado ser\u00eda un plan de unos 800.000 millones de d\u00f3lares, con el 40% dedicado a rebajar impuestos .", "id": "922336", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [17, 18], "span1_word": "rebajar", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Abog\u00f3 por la \"contrataci\u00f3n de periodistas profesionales\" en los digitales para respetar el \"car\u00e1cter period\u00edstico del tratamiento de la informaci\u00f3n\" y afirm\u00f3 que Francia est\u00e1 en conversaciones con sus socios europeos para que Bruselas reduzca el Impuesto sobre el Valor A\u00f1adido (IVA).", "id": "922741", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [36, 37], "span1_word": "reduzca", "span2_word": "Impuesto", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "De ser as\u00ed, el Instituto ejercer\u00e1 todas las funciones relativas a la organizaci\u00f3n, desarrollo y vigilancia de los procesos electorales en el estado.", "id": "923270", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [18, 20], "span1_word": "vigilancia", "span2_word": "procesos electorales", "score": "1.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "Su periodismo de investigaci\u00f3n tiende hacia exponer el trabajo policiaco incompetente, a funcionarios de bajo nivel corruptos, y estaciones de tren sucias, problemas cotidianos que importan a los rusos.", "id": "923488", "sourceConcept": "LOW_LOCATION", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_de:*", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [12, 13], "span1_word": "bajo", "span2_word": "funcionarios", "score": "0.5", "label": "LOW_LOCATION"}]}
{"text": "\"\u00bfQu\u00e9 aliciente, qu\u00e9 est\u00edmulo puede haber para un hombre que dedica la mejor parte de su juventud al estudio y a la preparaci\u00f3n de un magisterio (que llamamos una funci\u00f3n suprema de la Rep\u00fablica) y que cuando con tama\u00f1a labor lo obtiene, se encuentra en una situaci\u00f3n tal que puede decirse que el hambre y las necesidades lo acechan a cada paso y es un pobre que est\u00e1 siempre sujeto a un sueldo de $60 a $ 100 por casi toda la vida?\"", "id": "926482", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:s:*", "targets": [{"span1": [69, 70], "span2": [65, 66], "span1_word": "sujeto", "span2_word": "pobre", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "En gran medida, lograron a partir de tales sucesos notables conquistas para la lucha por la libertad de expresi\u00f3n y su contribuci\u00f3n al desarrollo democr\u00e1tico y a un sistema de partidos ha sido mucha.", "id": "929040", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_a:sn:*", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [16, 19], "span1_word": "desarrollo", "span2_word": "libertad de expresi\u00f3n", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Doce municipios de la entidad tienen pobreza extrema, al carecer de los servicios b\u00e1sicos, asegur\u00f3 el subdelegado de Desarrollo Urbano y Vivienda de SEDESOL federal en Tamaulipas, Sergio M\u00e1rt\u00ednez Urbina, quien dijo que durante el 2008 se destinaron programas enfocados a combatir la marginaci\u00f3n en la zona rural, sin embargo en la zona urbana ha crecido la pobreza de manera considerable principalmente en la periferia de las ciudades.", "id": "929285", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [55, 56], "span2": [57, 58], "span1_word": "crecido", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "La disponibilidad de alimentos aunque no puede englobar\u00a0 todas las dimensiones de pobreza, la incapacidad de los hogares\u00a0 para acceder a la cantidad y calidad de alimentos que necesitan sus integrantes\u00a0 para llevar\u00a0 una vida activa y saludable, es un componente de la pobreza y un indicador\u00a0 importante para\u00a0 la evaluaci\u00f3n de la seguridad alimentaria y nutricional y\u00a0 es\u00a0 \u00fatil para identificar la\u00a0 inseguridad alimentaria, evaluar la severidad de su d\u00e9ficit, caracterizar\u00a0 la naturaleza de su inseguridad y\u00a0 predecir qui\u00e9nes tienen mayor riesgo de hambre futuro, detectar los cambios\u00a0 y eval\u00faa el impacto de intervenciones.", "id": "934017", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [40, 41], "span2": [43, 44], "span1_word": "componente", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La diversi\u00f3n patol\u00f3gica y ocurrencias de quien a\u00fan ocupa las caba\u00f1as de Los Pinos, no puede terminar con \"borr\u00f3n y cuenta nueva\" por quien, se presume, asumir\u00e1 la inmoral presidencia legalizada por La Tremenda Corte, despu\u00e9s de un proceso electoral profundamente irregular, en el que los principios elementales para el juego democr\u00e1tico fueron pulverizados por un IFE delincuencial en manos de un lacayo de Elba Esther Gordillo, El Chuky Luis Carlos Ugalde, quien demostr\u00f3 no s\u00f3lo ser un p\u00e9simo aprendiz de mago, sino un mediocre delincuente electoral .", "id": "935919", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*:s.a", "targets": [{"span1": [85, 86], "span2": [86, 87], "span1_word": "delincuente", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Asimismo nombr\u00f3 a Blanca Heredia Rubio, comisionada para el Desarrollo Pol\u00edtico , cargo que hab\u00eda quedado vacante cuando Alejandro Poir\u00e9 fue designado coordinador de asesores del secretario, inform\u00f3 la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n en un comunicado.", "id": "936831", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_para:*:sn", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [10, 11], "span1_word": "Desarrollo", "span2_word": "Pol\u00edtico", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "En esos tr\u00e1gicos d\u00edas, el presidente designado Felipe Calder\u00f3n Hinojosa y su esposa se asum\u00edan edecanes tricolores en visita guiada brindada a los Pr\u00edncipes de Asturias -ella estrenando cirug\u00eda est\u00e9tica nasal-, de quienes se hizo acompa\u00f1ar a Morelia para apropiarse, bajo Estado de sitio, del popular y multitudinario homenaje que los michoacanos rinden cada 30 se septiembre al Siervo de la Naci\u00f3n, don Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n, de cuyos Sentimientos de la Naci\u00f3n -el principal: el imperativo de atemperar la opulencia y la miseria -, se hizo conveniente abstracci\u00f3n, no fuera a molestar a sus par\u00e1sitos acompa\u00f1antes.", "id": "940327", "sourceConcept": "TEMPERATURE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_opulencia", "targets": [{"span1": [79, 80], "span2": [84, 85], "span1_word": "atemperar", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "TEMPERATURE"}]}
{"text": "Como dice Susan Rose Ackerman: \"Si los dirigentes pol\u00edticos est\u00e1n comprometidos con las reformas estructurales, la utilizaci\u00f3n inteligente de los esc\u00e1ndalos puede generar un apoyo p\u00fablico en pro de cambios costosos y actuaciones del gobierno que, de otro modo, ser\u00edan impopulares Los reformadores deben resistirse a aquellos que utilizan la cruzada anticorrupci\u00f3n para limitar a la oposici\u00f3n pol\u00edtica .", "id": "942585", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [56, 57], "span2": [57, 58], "span1_word": "oposici\u00f3n", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "De acuerdo con la denuncia, los propios delegados de la Secretar\u00eda, quienes reciben un salario proveniente del erario p\u00fablico, con lo que se asegurar\u00eda el \u201c voto fuerte \u201d para Calder\u00f3n, primero\u00a0como subordinados de V\u00e1zquez Mota y luego como candidatos al Congreso de los estados panistas que aportaron el mayor n\u00famero de votos al blanquiazul.", "id": "946106", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [26, 27], "span1_word": "fuerte", "span2_word": "voto", "score": "2.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": "Otra atribuci\u00f3n importante del gobierno es la redistribuci\u00f3n de la riqueza mediante cargas fiscales diferenciadas que permitan que la riqueza generada por todos se distribuya de alguna manera, en los estratos econ\u00f3micos inferiores, a trav\u00e9s de las instituciones sociales del Estado.", "id": "950699", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [13, 14], "span1_word": "cargas", "span2_word": "fiscales", "score": "1.5", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Preocupa que muchos intelectuales -Zaid exceptuado- compran la tesis de que la pobreza se reducir\u00e1 con mayor intervenci\u00f3n estatal, no obstante su inveterada cr\u00edtica a la manifiesta ineficiencia y corrupci\u00f3n estatal.", "id": "951973", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [12, 13], "span1_word": "reducir\u00e1", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Otro prop\u00f3sito de la organizaci\u00f3n internacional es promover el desarrollo y erradicar la pobreza , sin caer en la manipulaci\u00f3n de las conciencias, en la demagogia populista o en acciones autoritarias.", "id": "954715", "sourceConcept": "FORCEFUL_EXTRACTION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [13, 14], "span1_word": "erradicar", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "FORCEFUL_EXTRACTION"}]}
{"text": "La segunda raz\u00f3n es que la infraestructura es una acci\u00f3n de gobierno que en un momento como el actual, en el que la econom\u00eda mundial est\u00e1 entrando en una recesi\u00f3n -ayer lo vimos claramente cuando el NBER (National Bureau of Economical Research) decret\u00f3 que Estados Unidos est\u00e1 en recesi\u00f3n desde el a\u00f1o pasado-, la infraestructura se convierte en una herramienta que genera empleos, el Gobierno tiene los recursos para poderlo hacer y por eso los diputados y, por supuesto, el Presidente de la Rep\u00fablica buscaron darle al sector de comunicaciones y transportes un presupuesto muy importante que en su totalidad suma casi 60 mil millones de pesos.", "id": "956425", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:suj", "targets": [{"span1": [67, 68], "span2": [64, 65], "span1_word": "recursos", "span2_word": "Gobierno", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Si analizamos el papel de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, una vez aprobado el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n, todav\u00eda se requiere hacer tr\u00e1mites para obtener oficios que autoricen la liberaci\u00f3n de la inversi\u00f3n, este proceso burocr\u00e1tico requiere la liberaci\u00f3n total de los derechos de v\u00eda.", "id": "956525", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [39, 40], "span1_word": "proceso", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "A diferencia de lo sugerido en el Consenso de Washington y por varios organismos internacionales que realizan su car\u00e1cter m\u00ednimo, moderado, eficientista y al servicio del capital, se requiere de un nuevo Estado proactivo, con fortaleza fiscal , redistribuidor de la riqueza, que corrija las fallas del mercado, inspirado en los principios de la justicia distributiva y con un fuerte compromiso social.", "id": "957191", "sourceConcept": "ENERGY", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [36, 37], "span1_word": "fortaleza", "span2_word": "fiscal", "score": "2.0", "label": "ENERGY"}]}
{"text": "Mira, yo creo que debe ser claro que la riqueza no es un privilegio sino una responsabilidad y que nos morimos y nos vamos sin nada, o sea, estamos con una responsabilidad para buscar que se maneje con eficacia, se reproduzca m\u00e1s, crear m\u00e1s riqueza y que pueda irse distribuyendo el producto de la riqueza, los frutos de la riqueza que es el ingreso, y la mejor forma de distribuir el ingreso por supuesto que es con una pol\u00edtica econ\u00f3mica inteligente, que tenga car\u00e1cter redistributivo, lo ponemos\u00a0 en varios lados del acuerdo, y por supuesto, invirtiendo, reinvirtiendo, dando empleo.", "id": "960180", "sourceConcept": "MORAL_DUTY", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_privilegio:*:suj", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [9, 10], "span1_word": "responsabilidad", "span2_word": "riqueza", "score": "0.5", "label": "MORAL_DUTY"}]}
{"text": "El responsable de la pol\u00edtica interior del pa\u00eds estim\u00f3 que la causa de la mujer es un pilar fundamental para consolidar nuestra democracia como sustento de tolerancia y libertades, para asegurar nuestra justicia social que debe ser abarcadora y efectiva para todos los grupos de la sociedad y, finalmente, para nuestro destino, como pa\u00eds moderno capaz de enfrentar con eficacia los desaf\u00edos del siglo XXI.", "id": "962165", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [22, 23], "span1_word": "consolidar", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Esto no es una haza\u00f1a del gobierno , pero s\u00ed es una haza\u00f1a del pueblo de M\u00e9xico que ha venido haciendo acopio de todos esos recursos para poder proveer esa educaci\u00f3n que es la llave del futuro.", "id": "962429", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "haza\u00f1a", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En espera de nuevos indicios que gradualmente revelen al del 2006 como un proceso electoral plagado de actuaciones evidentemente parciales y tramposas, como es el caso ahora demostrado del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n\u00a0 (\u00bfs\u00f3lo fue un sesgo ideol\u00f3gico o el ca\u00f1ona$o fue muy grande?), conviene reflexionar acerca de una larga cadena de \u201ccoincidencias\u201d que hacen sospechar que las pasadas elecciones presidenciales constituyen solamente un episodio m\u00e1s en un plan perverso para someter a la naci\u00f3n mexicana\u00a0 a intereses trasnacionales, siempre en complicidad con grupos de poder econ\u00f3mico-pol\u00edtico locales.", "id": "962551", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [13, 15], "span1_word": "plagado", "span2_word": "proceso electoral", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Si se tiene una concepci\u00f3n holista de la formaciones sociales, consider\u00e1ndolas como entidades subsistentes por s\u00ed mismas y que tienen una vida y desarrollo propios, entonces los postulados pol\u00edticos de la raz\u00f3n de Estado consisten en todas aquellas m\u00e1ximas que tienen por finalidad el incremento del poder estatal y que recomiendan como medios adecuados para conseguir esa finalidad, todos los conducentes, entre los que se incluyen, naturalmente y con predilecci\u00f3n, los violentos.", "id": "963841", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [47, 48], "span1_word": "poder", "span2_word": "estatal", "score": "1.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "Se explicaron algunos de los beneficios que \u00e9ste traer\u00e1 en espec\u00edfico para el estado de Jalisco, como la entrada libre de aranceles al bloque europeo de productos como tequila, zapatos, c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas, computadoras y agropecuarios.", "id": "972079", "sourceConcept": "PORTAL", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [21, 22], "span1_word": "entrada", "span2_word": "aranceles", "score": "1.0", "label": "PORTAL"}]}
{"text": "Buscar la equidad en la competencia implica reformar las leyes electoral y de radiodifusi\u00f3n, de lo contrario, en el pa\u00eds se afianzar\u00e1 la enorme paradoja de haber resuelto procesos electorales justos y cre\u00edbles en el marco de las instituciones mientras que en otro circuito, en el de los medios de comunicaci\u00f3n, se concentra la inequidad y los favoritismos pol\u00edticos seg\u00fan instancias de la iniciativa privada.", "id": "972891", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [28, 30], "span1_word": "resuelto", "span2_word": "procesos electorales", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "El investigador a\u00f1ade que en las elecciones del pr\u00f3ximo 6 de julio se decidir\u00e1 \u201csi seguimos apost\u00e1ndole al mercado, privatizando, con una pol\u00edtica social compensatoria limitada, o si modificamos el modelo econ\u00f3mico, le damos fuerza a la sociedad civil en el proceso y redistribuimos la riqueza de otra manera para atender la pobreza\u201d.", "id": "973512", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [45, 46], "span1_word": "redistribuimos", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Al t\u00e9rmino de la guerra, Rommel volvi\u00f3 al 124 regimiento de infanter\u00eda de Wingarten para servir a la Rep\u00fablica de Weimar.", "id": "975351", "sourceConcept": "SERVANT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [18, 19], "span1_word": "servir", "span2_word": "Rep\u00fablica", "score": "1.0", "label": "SERVANT"}]}
{"text": "A partir de la Conferencia de R\u00edo de 1992, la comunidad internacional y los pa\u00edses de la regi\u00f3n orientaron sus metas y objetivos hacia un desarrollo basado en criterios de \u201csustentabilidad ambiental\u201d, y los gobiernos han dedicado recursos financieros, t\u00e9cnicos y econ\u00f3micos a la creaci\u00f3n de instituciones, legislaci\u00f3n e instrumentos que promueven la conservaci\u00f3n de recursos naturales y la calidad ambiental....", "id": "975810", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:suj", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [34, 35], "span1_word": "recursos", "span2_word": "gobiernos", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Para los trabajadores, la posibilidad del cambio trae consigo expectativas adicionales, porque por vez primera en varias d\u00e9cadas, el nuevo gobierno se ha comprometido a emprender transformaciones importantes, transformaciones democr\u00e1ticas en materia laboral.", "id": "977161", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [29, 30], "span1_word": "transformaciones", "span2_word": "democr\u00e1ticas", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Esta din\u00e1mica compleja describe un proceso muy amplio de reconstrucci\u00f3n de la vida social, pol\u00edtica y econ\u00f3mica en el pa\u00eds, del cual se desprender\u00e1 una movilizaci\u00f3n novedosa, diferente que nutrir\u00e1 el desarrollo de la transici\u00f3n a la democracia .", "id": "977179", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_a", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [37, 38], "span1_word": "desarrollo", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Al llevar a cabo una gira de trabajo por Tuxtla Guti\u00e9rrez, acompa\u00f1ado del gobernador Juan Sabines Guerrero, y por el presidente municipal de Tuxtla Guti\u00e9rrez, Jaime Valls Esponda, el secretario de Desarrollo Social, Ernesto Cordero Arroyo, resalt\u00f3 que en el presente a\u00f1o, la entidad a su cargo incrementar\u00e1 en m\u00e1s de 21 por ciento los recursos a Chiapas, con lo cual el Gobierno Federal destina al estado 6 mil 500 millones de pesos que estar\u00e1n orientados fundamentalmente a sacar de la pobreza y marginaci\u00f3n a los 28 municipios que est\u00e1n ubicados dentro de los 100 con menor \u00edndice de desarrollo social.", "id": "977256", "sourceConcept": "FORCEFUL_EXTRACTION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [78, 79], "span2": [81, 82], "span1_word": "sacar", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "FORCEFUL_EXTRACTION"}]}
{"text": "El presidente colombiano explic\u00f3 que pide ayuda por \"nuestra devoci\u00f3n por la democracia , nuestra devoci\u00f3n por las libertades\".", "id": "980434", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_por", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [12, 13], "span1_word": "devoci\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "En el reino de los reyes cat\u00f3licos, la ortodoxia equival\u00eda a lealtad pol\u00edtica y, por tanto, usaron la Inquisici\u00f3n como un instrumento de la monarqu\u00eda para asegurarse de ella.", "id": "981833", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [24, 25], "span1_word": "instrumento", "span2_word": "monarqu\u00eda", "score": "2.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "En este rubro, se\u00f1al\u00f3 el alcalde \"nuestro Gobierno ha trabajado en forma permanente, buscando que las familias cuenten con un espacio digno donde vivir y dotando a las viviendas de una infraestructura b\u00e1sica de servicios.", "id": "983934", "sourceConcept": "BUSINESS", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "suj:*:prep_alcalde", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [7, 8], "span1_word": "trabajado", "span2_word": "Gobierno", "score": "1.5", "label": "BUSINESS"}]}
{"text": "Una democracia sana es una en donde todo tipo de esferas p\u00fablicas convive sin que alguna de ellas monopolice \u201clas disputas p\u00fablicas sobre la distribuci\u00f3n del poder\u201d (Keane).", "id": "985019", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "sana", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "La tragedia cataliz\u00f3 a las comunidades, llev\u00e1ndolas a consolidar numerosas asambleas comunales que iniciaron la demanda de asistencia, transfiriendo efectivamente la iniciativa de una burocracia let\u00e1rgica a los grupos locales, ansiosos para iniciar sus propios programas con recursos disponibles que de otra manera, hubieran sido sustra\u00eddos por las ineficientes y corruptas instancias oficiales.", "id": "985814", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [24, 25], "span1_word": "let\u00e1rgica", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Acumulaba riqueza lo mismo que los pri\u00edstas que desde el r\u00e9gimen y por la v\u00eda del Partido Oficial, amasaban fortunas y hac\u00edan negocios.", "id": "986836", "sourceConcept": "FOOD", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [19, 20], "span1_word": "amasaban", "span2_word": "fortunas", "score": "3.0", "label": "FOOD"}]}
{"text": "Asimismo, la Declaraci\u00f3n incluye medidas para garantizar la sostenibilidad del medio ambiente y fomentar una asociaci\u00f3n mundial para el desarrollo mediante la atenci\u00f3n de las necesidades de los pa\u00edses menos desarrollados, incluyendo medidas especiales para los pa\u00edses sin litoral y los peque\u00f1os Estados insulares, as\u00ed como estrategias para afrontar los problemas de la deuda de los pa\u00edses en desarrollo .", "id": "989954", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_en:*", "targets": [{"span1": [58, 59], "span2": [53, 54], "span1_word": "desarrollo", "span2_word": "deuda", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "El papel de nuestro partido fue determinante para que esto sucediera as\u00ed, sobre todo a partir de la presentaci\u00f3n por el entonces diputado Vicente Lombardo Toledano, de la iniciativa para adicionar a la Constituci\u00f3n un nuevo cap\u00edtulo en materia econ\u00f3mica, en 1965.", "id": "992354", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_a", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [33, 34], "span1_word": "cap\u00edtulo", "span2_word": "Constituci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "El servicio civil de carrera es precisamente uno de los mecanismos que pretende eliminar la p\u00e9rdida de talento, promover la competencia de los servidores p\u00fablicos y favorecer la permanencia de gente brillante.", "id": "1002483", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 25], "span1_word": "competencia", "span2_word": "servidores p\u00fablicos", "score": "1.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "En cuanto a sus principales responsabilidades podemos hablar de su com\u00fan legislaci\u00f3n con el Parlamento, por lo que aprobar leyes ser\u00e1 una tarea fundamental, as\u00ed como coordinar las pol\u00edticas econ\u00f3micas generales de los Estados miembros, concluir acuerdos internacionales, aprobar el presupuesto, esta tambi\u00e9n junto con el Parlamento y desarrollar la Pol\u00edtica Exterior y de Seguridad Com\u00fan de la Uni\u00f3n as\u00ed como coordinar la cooperaci\u00f3n entre los tribunales nacionales y la polic\u00eda en materia penal.", "id": "1003369", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s:s:*:dep", "targets": [{"span1": [48, 49], "span2": [50, 51], "span1_word": "desarrollar", "span2_word": "Pol\u00edtica", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Cre\u00eda que el aut\u00e9ntico valor se encontraba en el trabajo cuando \u00e9ste no era alienado, y que dejar\u00eda de serlo en la medida en que se diera un proceso de transformaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica que significara una manera diferente de disponer de los medios de producci\u00f3n.", "id": "1015523", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de:s.a", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [31, 32], "span1_word": "proceso", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "1.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "As\u00ed que la ca\u00edda de los reg\u00edmenes dictatoriales stalinistas signific\u00f3 la destrucci\u00f3n del r\u00e9gimen con el que la burocracia de los Estados obreros ejerc\u00eda en mejores condiciones su dominaci\u00f3n .", "id": "1015679", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:suj", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [18, 19], "span1_word": "dominaci\u00f3n", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "El tema de la cumbre de Mar del Plata es \u201cCrear trabajo para enfrentar la pobreza y fortalecer la gobernabilidad democr\u00e1tica\u201d.", "id": "1015893", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [15, 16], "span1_word": "enfrentar", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Surgen como producto de la Revoluci\u00f3n Francesa y constituyen un l\u00edmite a los absolutismos o gobiernos dictatoriales.", "id": "1021196", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [13, 14], "span1_word": "l\u00edmite", "span2_word": "absolutismos", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "El r\u00e9gimen jur\u00eddico mexicano contempla un Sistema Nacional de Control y Evaluaci\u00f3n Gubernamental, que integra a los distintos sujetos que participan en la funci\u00f3n\u00a0 del control y los instrumentos\u00a0 y mecanismos a trav\u00e9s de los cuales los gobiernos federal, estatal y municipal verifican y eval\u00faan que los recursos p\u00fablicos federales se manejen en forma eficaz, eficiente, productiva y honesta.", "id": "1022735", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:creg:suj", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [37, 38], "span1_word": "mecanismos", "span2_word": "gobiernos", "score": "1.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "\u00bfDe donde saca recursos Richard Branson, para \u201cayudar a solucionar la pobreza en \u00c1frica\u201d o \u201capoyar la Investigaci\u00f3n del calentamiento global\u201d?", "id": "1023054", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "solucionar", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Platiqu\u00e9 con muchos de ellos y me mostraron las condiciones de pobreza en que viven .", "id": "1030110", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s:*", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [11, 12], "span1_word": "viven", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "El hogar viene a ser un espacio de reproducci\u00f3n de la pobreza , por ello es importante considerarlo como unidad de an\u00e1lisis en la medici\u00f3n de la misma.", "id": "1032571", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [11, 12], "span1_word": "reproducci\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Posteriormente, los diferentes grupos parlamentarios representados en esta Comisi\u00f3n acordaron hacer llegar a la Presidencia de la Junta Directiva, de manera formal, los nombres de los integrantes de esta Subcomisi\u00f3n.", "id": "1039835", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd:cd:prep_a", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [14, 15], "span1_word": "acordaron", "span2_word": "Presidencia", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "\u201cHoy firmamos este compromiso de que el servidor p\u00fablico no se meta en lo que le toca a los pol\u00edticos.", "id": "1040277", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [7, 9], "span1_word": "meta", "span2_word": "servidor p\u00fablico", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "\u201cPara que la tolerancia y el respeto a la diferencia de opiniones sea una constante, m\u00e1s aun en tiempos de intensa competencia electoral , la Fepade no titubear\u00e1 en la estricta aplicaci\u00f3n de la ley contra la delincuencia\u201d, dijo.", "id": "1040282", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*:s.a", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [22, 23], "span1_word": "competencia", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Pondera que el esquema de descuentos, en que el instituto recibe las retenciones hechas por el patr\u00f3n al trabajador, es similar al sistema fiscal , y que al vender la cartera vencida se rompe el esquema de seguridad social\u201d, afirm\u00f3.", "id": "1040608", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [23, 24], "span1_word": "sistema", "span2_word": "fiscal", "score": "1.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Paris no tiene \"una soluci\u00f3n para la crisis, quiz\u00e1 crear empleo para el pueblo y bajar los impuestos , pero creo -explica- que la gente deber\u00eda de gastar menos\".", "id": "1054253", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [17, 18], "span1_word": "bajar", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Otro rasgo que caracteriza al movimiento local en sus or\u00edgenes, es su vertiginoso crecimiento y expansi\u00f3n: en escasos cinco meses, de octubre de 1993 a febrero de 1994, logra alcanzar una dimensi\u00f3n estatal , con una presencia muy significativa en los municipios m\u00e1s poblados(6) y de mayor potencial econ\u00f3mico de la entidad.", "id": "1057056", "sourceConcept": "SIZE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [32, 33], "span1_word": "dimensi\u00f3n", "span2_word": "estatal", "score": "1.0", "label": "SIZE"}]}
{"text": "Podr\u00e1n tener \u00e9xito como artistas (m\u00fasicos o pintores) estrella fija sirius una de las mas importantes del firmamento, se encuentra en este grado, si otros elementos del hor\u00f3scopo lo confirman, puede alcanzar la fama y la riqueza .", "id": "1058689", "sourceConcept": "FORWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_fama", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [36, 37], "span1_word": "alcanzar", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "FORWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "En este contexto -y en el marco de la reforma del Estado que pugna por un adelgazamiento del aparato burocr\u00e1tico , as\u00ed como la b\u00fasqueda de una mayor eficiencia del gasto- es que se empieza a reconocer la necesidad de descentralizar la educaci\u00f3n.", "id": "1058840", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [19, 20], "span1_word": "aparato", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "1.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Ante esto, Robert Stefanic se\u00f1al\u00f3 que esta de acuerdo que los empresarios deben cumplir con el pago de cuotas patronales ante el Instituto, sin embargo, consider\u00f3 que la autoridad no debe abusar de su posici\u00f3n y aumentar la recaudaci\u00f3n de impuestos .", "id": "1062357", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [38, 41], "span1_word": "aumentar", "span2_word": "recaudaci\u00f3n de impuestos", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Aunque esta perspectiva no pasa por alto las fortalezas del impuesto predial como la facilidad de identificar las propiedades que deben gravarse y la dificultad de evadir el impuesto , s\u00ed llama la atenci\u00f3n sobre las complejidades asociadas a este impuesto.", "id": "1063694", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [28, 29], "span1_word": "evadir", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "\u201cLa situaci\u00f3n econ\u00f3mica de M\u00e9xico no est\u00e1 bien porque una econom\u00eda tiene que cumplir tres funciones b\u00e1sicas, que es crear riqueza, distribuir esa riqueza y hacerlo en un marco de estabilidad, y ahora en M\u00e9xico no estamos creando riqueza al ritmo que crece la poblaci\u00f3n.", "id": "1065200", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [23, 24], "span1_word": "distribuir", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "El peso continuar\u00eda desliz\u00e1ndose en el primer bimestre de 1998, pues se repiti\u00f3 el crecimiento del endeudamiento externo de las empresas, situaci\u00f3n que agrav\u00f3 la crisis iniciada en 1994.", "id": "1070448", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 17], "span1_word": "crecimiento", "span2_word": "endeudamiento", "score": "2.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": ") el STUNAM es solidario con todos los intentos de transformaci\u00f3n democr\u00e1tica de nuestra M\u00e1xima Casa de Estudios, en pro de una cultura, educaci\u00f3n e investigaci\u00f3n m\u00e1s acordes con los intereses del pueblo mexicano.", "id": "1071520", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "transformaci\u00f3n", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "1.5", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "De gira de trabajo por el oriente del Estado de M\u00e9xico, una de las regiones de mayor marginaci\u00f3n y pobreza en la entidad, el primer mandatario, respondi\u00f3 as\u00ed a las palabras del gobernador Enrique Pe\u00f1a Nieto, de que enfrentan grandes retos y desaf\u00edos en materia educativa, debido al acelerado crecimiento del estado en los \u00faltimos a\u00f1os.", "id": "1073181", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de:grup.nom", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [19, 20], "span1_word": "regiones", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Asimismo, el Tribunal de lo Contencioso Electoral, tuvo competencia para conocer de los conflictos laborales surgidos entre el Consejo Electoral del Estado y sus servidores, y entre el Tribunal y sus servidores, cre\u00e1ndose as\u00ed, la competencia en materia laboral electoral .", "id": "1073197", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_en:s.a", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [39, 40], "span1_word": "competencia", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Ya lo he dicho y lo dir\u00e9 nuevamente: CRIQ, es un nuevo ente burocr\u00e1tico estatal que sostendremos usted y yo con nuestros impuestos y CRIT lo sostendr\u00e1 la fundaci\u00f3n TELEVISA.", "id": "1074624", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [13, 14], "span1_word": "ente", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Baje este archivo y vea como puede recibir dinero por correo!!!! - Jueves, Agosto 28, 2008 - INVIERTA UN D\u00d3LAR Y PAGUE TODAS SUS DEUDAS!!! INCREIBLEES MUY FACIL Y DIVERTIDO!!!\u00a0 INVIERTA UN D\u00d3LAR Y PAGUE SUS DEUDAS \u00a0ASI DE FACIL ES GANAR MUCHO ..", "id": "1081101", "sourceConcept": "BUSINESS", "targetConcept": "DEBT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_d\u00f3lar", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [36, 37], "span1_word": "INVIERTA", "span2_word": "DEUDAS", "score": "1.0", "label": "BUSINESS"}]}
{"text": "Durante el primer a\u00f1o de trabajos, las actividades de la instituci\u00f3n estuvieron enfocadas a identificar un nicho desde el cual aportar elementos novedosos para fortalecer la participaci\u00f3n ciudadana y la democracia .", "id": "1083240", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_participaci\u00f3n", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [30, 31], "span1_word": "fortalecer", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": "De acuerdo a medios como Reforma y El Universal, Bayardo del Villar fung\u00eda como un mando medio con un sueldo de 22 mil 800 pesos y a sus 42 a\u00f1os ya hab\u00eda amasado una fortuna de 28 millones de pesos que inclu\u00eda costosos autos, residencias y hasta obras de arte.", "id": "1092637", "sourceConcept": "FOOD", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [34, 35], "span1_word": "amasado", "span2_word": "fortuna", "score": "2.5", "label": "FOOD"}]}
{"text": "En 1975 las ocho columnas anunciaban que el gobierno preparaba un impuesto al patrimonio de los mexicanos.", "id": "1097527", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "preparaba", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "margen suficiente para pagar la deuda y para reducir los impuestos .", "id": "1097948", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "reducir", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Uno es el de la interacci\u00f3n, o determinaci\u00f3n mutua entre, por un lado, la creciente necesidad en los dos siglos pasados dentro de las ciencias biol\u00f3gicas de separar la trasmisi\u00f3n hereditaria de rasgos f\u00edsicos y ps\u00edquicos de padres a hijos como un dominio de investigaci\u00f3n n\u00edtido y causalmente independiente, y, por otro lado, en el mismo lapso, la creciente ansiedad de las \u00e9lites y grupos gobernantes europeos respecto a la \"calidad\" de las poblaciones humanas de sus pa\u00edses, ante las mezclas de razas y lo que ve\u00edan como la proliferaci\u00f3n de taras y debilidades constitucionales hereditarias.", "id": "1097995", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [93, 94], "span2": [94, 95], "span1_word": "debilidades", "span2_word": "constitucionales", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "\u201cEst\u00e1n actuando de manera exactamente igual o similar y est\u00e1n operando al margen de sus partidos pol\u00edticos de manera paralela a sus partidos financiados por recursos que no nos quieren decir de d\u00f3nde son\u201d.", "id": "1100260", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [15, 17], "span1_word": "margen", "span2_word": "partidos pol\u00edticos", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Tenemos una democracia fuerte y pujante.", "id": "1101339", "sourceConcept": "ENERGY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [2, 3], "span1_word": "fuerte", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "ENERGY"}]}
{"text": "La burocracia es enorme .", "id": "1101463", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [1, 2], "span1_word": "enorme", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Alejandro Rosas, se considera como un luchador, pol\u00edtico y social, al igual que en la ciudad como en el campo, como el caso de la Sierra Otom\u00ed-Tepehua, donde contendi\u00f3 por la diputaci\u00f3n local del Distrito X con cabecera en Tenango de Doria contra su adversario pol\u00edtico, Jos\u00e9 Antonio Rojo, actual coordinador del Congreso del Estado, de todas formas, -dice Rosas, \u201cEstoy contento por contribuir por ganar para el PRD las presidencias municipales de San Bartolo Tutotepec, Huehuetla , Tenango de Doria, al igual que Tulancingo\u201d", "id": "1102581", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [65, 66], "span2": [70, 71], "span1_word": "ganar", "span2_word": "presidencias", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "La ley reglamentaria correspondiente determinar\u00e1 las normas, t\u00e9rminos y procedimiento a que se sujetar\u00e1n el refer\u00e9ndum Constitucional y el Legislativo.", "id": "1107492", "sourceConcept": "OBJECT_HANDLING", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [15, 16], "span1_word": "sujetar\u00e1n", "span2_word": "refer\u00e9ndum", "score": "1.0", "label": "OBJECT_HANDLING"}]}
{"text": "El legislador indic\u00f3 que lo anterior se verificar\u00e1 y derivar\u00e1 de la Ley de Ingresos y Egresos del Gobierno del Estado, donde se debe reflejar el dicho del funcionario en menci\u00f3n, puesto que la retenci\u00f3n de los impuestos se hace por el mismo Gobierno del Estado y la transferencia o pago de los mismos debe realizarse ante la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, ?que son dos cosas muy distintas?, destac\u00f3.", "id": "1107939", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [37, 38], "span1_word": "retenci\u00f3n", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "La ficci\u00f3n pol\u00edtica que vivimos se constituye por la conjunci\u00f3n de diversos elementos.", "id": "1109135", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "ficci\u00f3n", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "2.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "contra el se\u00f1or Velasco del Verde \"Ecologista\" quien a la usanza foxiana sentenci\u00f3 que \"La Constituci\u00f3n no se negoc\u00eda\" , contra el anteayer troskista, ayer perredista, hoy foxista-calderonista para el que \"La izquierda est\u00e1 jugando a ser reaccionaria\"...", "id": "1110625", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "v:cd:*:sn", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [32, 33], "span1_word": "jugando", "span2_word": "izquierda", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "A. T. Morales y G. L\u00f3pez (corresponsales en Papantla, Ver.) escribieron que en la Sierra Papanteca ya existe hambruna y brotes epid\u00e9micos y se calcula que 800 personas est\u00e1n sepultadas bajo toneladas de lodo.", "id": "1114398", "sourceConcept": "GEOGRAPHIC_FEATURE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s:suj", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [18, 19], "span1_word": "Sierra", "span2_word": "hambruna", "score": "0.5", "label": "GEOGRAPHIC_FEATURE"}]}
{"text": "Art\u00edculo\u00a0 10.-\u00a0 Al\u00a0 Estado\u00a0 corresponde\u00a0 impulsar\u00a0 el\u00a0 desarrollo econ\u00f3mico,\u00a0 procurar\u00a0 el progreso compartido\u00a0 y\u00a0 la\u00a0 distribuci\u00f3n equitativa\u00a0 de la riqueza para garantizar la justicia\u00a0 social,\u00a0 a cuyo\u00a0 efecto\u00a0 planear\u00e1,\u00a0 conducir\u00e1,\u00a0 coordinar\u00e1\u00a0 y\u00a0 orientar\u00e1\u00a0 la actividad econ\u00f3mica, en la esfera de su competencia, regulando\u00a0 y fomentando\u00a0 las\u00a0 actividades\u00a0 de\u00a0 inter\u00e9s\u00a0 general\u00a0 a\u00a0\u00a0 la\u00a0\u00a0 cual concurrir\u00e1n\u00a0 los diversos sectores de poblaci\u00f3n de conformidad\u00a0 alas leyes\u00a0 de la materia, con irrestricto apego a las libertades consagradas en la Constituci\u00f3n Federal y la del Estado.", "id": "1115550", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [19, 20], "span1_word": "distribuci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "tienes toda la razon en lo ke dices que se puede ver donde se concentra la riqueza del mundo, pero tambien los gringos estan retraumados, ademas alla en realacion a sus ingresos el gasto es minimo, entonces mas gente tiene posibilidades de comprarse tanto una consola como el juego.", "id": "1117026", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 17], "span1_word": "concentra", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "George harrison the concert for bangla desh En 1971, a raiz de una peticion que hiciera el gran musico ind\u00fa Ravi Shankar a su amigo George Harrison para organizar un evento a fin de recabar dinero para la solventar problemas de hambruna en Bang...", "id": "1118640", "sourceConcept": "BARRIER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [41, 42], "span1_word": "problemas", "span2_word": "hambruna", "score": "1.0", "label": "BARRIER"}]}
{"text": "Las mujeres que reciban la instrucci\u00f3n no s\u00f3lo contar\u00e1n con elementos para ejercer sus derechos al sufragio y la participaci\u00f3n en la toma de decisiones de sus comunidades, sino tambi\u00e9n para que puedan conocer sus derechos civiles y evitar abusos o maltratos.", "id": "1119679", "sourceConcept": "A_RIGHT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_a", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 17], "span1_word": "derechos", "span2_word": "sufragio", "score": "1.0", "label": "A_RIGHT"}]}
{"text": "Reynosa, Tamaulipas.- Con el objeto de eliminar el burocratismo en los procesos para la declaraci\u00f3n de impuestos de personas f\u00edsicas y morales, as\u00ed como para la realizaci\u00f3n de cualquier otro tipo de gesti\u00f3n, la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico a trav\u00e9s del Sistema de Administraci\u00f3n Tributaria (SAT), mantiene en funci\u00f3n dichos tr\u00e1mites en el formato de internet, los cuales son mucho m\u00e1s sencillos y f\u00e1ciles de realizar mediante la firma electr\u00f3nica avanzada\u2026", "id": "1120817", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "eliminar", "span2_word": "burocratismo", "score": "1.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "El 64 por ciento de la poblaci\u00f3n vive por debajo del umbral de la pobreza .", "id": "1125405", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [14, 15], "span1_word": "umbral", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "De esta manera, se hace e\u0301nfasis en las disposiciones tributarias que implican una obligacio\u0301n y cuyo incumplimiento puede originar un riesgo o una contingencia fiscal, asi\u0301 como en aquellas que pueden ser aprovechadas para disminuir la carga administrativa o tributaria correspondiente a los contribuyentes obligados.", "id": "1126361", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd:s.a:grup.a", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [39, 40], "span1_word": "disminuir", "span2_word": "tributaria", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Asesorar, apoyar a la gesti\u00f3n y elaboraci\u00f3n de documentos legales al personal con funciones directivas en los planteles y en las \u00e1reas administrativas del IEA, respecto de las acciones derivadas del Programa de Regularizaci\u00f3n de Bienes\u00a0 Inmuebles.", "id": "1127449", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [23, 24], "span1_word": "\u00e1reas", "span2_word": "administrativas", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Desde la representaci\u00f3n del juego pol\u00edtico , hasta la forma en que se caracteriza a la esfera pol\u00edtica del pa\u00eds.", "id": "1128357", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [5, 6], "span1_word": "juego", "span2_word": "pol\u00edtico", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Por otro lado, el T\u00edtulo D\u00e9cimo Cuarto del mismo C\u00f3digo Penal Federal establece como delitos contra el consumo y la riqueza nacional y sanciona a la persona que sin derecho realice cualquier sustracci\u00f3n o alteraci\u00f3n a equipos e instalaciones de la industria petrolera que se refiere a la Ley Reglamentaria del Art\u00edculo 27 Constitucional en el Ramo del Petr\u00f3leo.", "id": "1129863", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:sp:prep_consumo", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [20, 21], "span1_word": "delitos", "span2_word": "riqueza", "score": "0.5", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Confiesa que la ideolog\u00eda marxista lo subyug\u00f3 porque \u00e9l sent\u00eda el dolor del pueblo y la necesidad de ayudarlo para lograr el equilibrio social y eliminar la injusticia y la pobreza .", "id": "1132847", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_injusticia", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [30, 31], "span1_word": "eliminar", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Nuestra visi\u00f3n es un M\u00e9xico libre de pobreza y con una econom\u00eda vigorosa, donde los funcionarios p\u00fablicos toman decisiones con un entendimiento claro de las diferentes opciones a su alcance y donde los ciudadanos tienen la informaci\u00f3n y los mecanismos para exigirle a sus gobernantes que rindan cuentas de sus decisiones y desempe\u00f1o.", "id": "1133400", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "libre", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Habermas hace hincapi\u00e9 que a partir de la racionalidad comunicativa, donde los sujetos sean altamente \u201cindividuados\u201d, con una fuerte tradici\u00f3n cr\u00edtica a la autoridad, se podr\u00e1 desarrollar legitimidades de las instituciones, donde la democracia jugar\u00e1 necesariamente un papel superlativo; considerando a partir de esto, que los conflictos salariales se ir\u00e1n minimizando, o sea que el conflicto entre el mundo de vida y el sistema se ir\u00e1n diluyendo.", "id": "1134900", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:cd:*:suj", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [33, 34], "span1_word": "papel", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Aquellos a\u00f1os Fox se hab\u00eda destacado dentro de la tradici\u00f3n panista, al menos parcialmente, como un luchador por el sufragio efectivo, dispuesto a recurrir a la movilizaci\u00f3n popular.", "id": "1135181", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_por", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [19, 20], "span1_word": "luchador", "span2_word": "sufragio", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "De las p\u00e9rdidas recaudatorias, el impuesto sobre la renta concentrar\u00e1 el 32.7 por ciento, 252 mil 563 millones 191 mil pesos.", "id": "1135724", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXES", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [4, 9], "span1_word": "concentrar\u00e1", "span2_word": "el impuesto sobre la renta", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "(Nos vamos del PRI) toda vez que no encontramos apertura de crecimiento pol\u00edtico, ya que elecci\u00f3n tras elecci\u00f3n apoyamos en diversas campa\u00f1as como ej\u00e9rcito electoral y no pasamos de soldados rasos.", "id": "1138026", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [24, 25], "span1_word": "ej\u00e9rcito", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "VI.- Compilar las disposiciones jur\u00eddicas que tengan vigencia en el Municipio y, en su caso, proporcionar asesor\u00eda a los Ayuntamientos, dependencias y \u00f3rganos auxiliares de la administraci\u00f3n p\u00fablica municipal.", "id": "1138774", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [26, 28], "span1_word": "\u00f3rganos", "span2_word": "administraci\u00f3n p\u00fablica", "score": "1.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Un ejemplo de ello ha sido la construcci\u00f3n de los acuerdos con todas las principales fuerzas pol\u00edticas del pa\u00eds para alcanzar la reciente reforma estructural de salud.", "id": "1144484", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [23, 24], "span1_word": "estructural", "span2_word": "reforma", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Los Jefes Delegacionales, de conformidad con las normas que resulten aplicables dar\u00e1n audiencia p\u00fablica por lo menos dos veces al mes a los habitantes de la Delegaci\u00f3n, en la que \u00e9stos podr\u00e1n proponer la adopci\u00f3n de determinados acuerdos, la realizaci\u00f3n de ciertos actos o recibir informaci\u00f3n sobre determinadas actuaciones, siempre que sean de la competencia de la administraci\u00f3n p\u00fablica del Distrito Federal.", "id": "1145472", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [54, 55], "span2": [57, 59], "span1_word": "competencia", "span2_word": "administraci\u00f3n p\u00fablica", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Estuvo rodeado de mucha miseria , que se reflejaba en las casas de cart\u00f3n de por esos rumbos.", "id": "1146447", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 5], "span1_word": "rodeado", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "De manera corresponsable estamos implementando y preparando m\u00e9todos adecuados para superar la marginaci\u00f3n y la pobreza .", "id": "1148976", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_marginaci\u00f3n", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [15, 16], "span1_word": "superar", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Describir el mundo solamente en t\u00e9rminos de \u201cagentes econ\u00f3micos\u201d, \u201cconsumidores\u201d, \u201cprecios \u00f3ptimos\u201d y \u201ccompetencia\u201d deja ver una pobreza de lenguaje que impide describir buena parte de la realidad.", "id": "1152534", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [17, 18], "span1_word": "ver", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "\u201cLa elecci\u00f3n, vigilada de cerca por el Tribunal Electoral del CEUDLA, cont\u00f3 con el apoyo del Instituto Electoral del Estado, el cual proporcion\u00f3 un sistema que evita el voto doble, casillas y tinta indeleble; adem\u00e1s, la Comisi\u00f3n Electoral, el Poder Judicial y polic\u00edas electorales del CEUDLA se encargaron de vigilar la transparencia del voto .", "id": "1153327", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [51, 52], "span2": [53, 54], "span1_word": "transparencia", "span2_word": "voto", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "El poder Legislativo es un \u00f3rgano fundamental de la democracia constitucional integrado por representantes de la naci\u00f3n.", "id": "1154138", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [9, 10], "span1_word": "\u00f3rgano", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Ante m\u00e1s de 120 representantes de sofoles y sofomes, y otras empresas financieras especializadas, se inform\u00f3 que la decisi\u00f3n se fundamenta en la Ley de Impuesto a los Dep\u00f3sitos en Efectivo, publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 1 de octubre de 2007, y a la Primera Resoluci\u00f3n de Modificaci\u00f3n a la Resoluci\u00f3n Miscel\u00e1nea Fiscal para 2008, publicada en el mismo medio de difusi\u00f3n el 27 de junio del presente.", "id": "1157367", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [54, 55], "span2": [55, 57], "span1_word": "Resoluci\u00f3n", "span2_word": "Miscel\u00e1nea Fiscal", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Probable factor de riesgo, se recomienda hacer alianzas para evitar la derrota electoral .", "id": "1157800", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [12, 13], "span1_word": "derrota", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Y precisamente cuando los c\u00f3digos laborales se estrechan y los derechos de los trabajadores retroceden a los tiempos del capitalismo salvaje , los indios salen con que quieren autonom\u00edas, reconocimiento legal y moral a su diferencia y su inalienable mexicanidad.", "id": "1161070", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [19, 20], "span1_word": "salvaje", "span2_word": "capitalismo", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "\u00bfA c\u00f3mo le salieron las plumas al gobierno ?", "id": "1162741", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_a", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "plumas", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "Indic\u00f3 que la noche del lunes y madrugada del martes estos recorridos se realizar\u00e1n en los principales puntos de la ciudad, sin embrago, declar\u00f3 que es importante que la propia ciudadan\u00eda colabore con ellos a fin de evitar la muerte de indigentes , por lo que en caso de detectar alguno en la vialidad se podr\u00e1 reportar al Sistema Estatal de Emergencias 066.", "id": "1167514", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [41, 42], "span1_word": "muerte", "span2_word": "indigentes", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Problemas severos con los precios de los alimentos a nivel mundial; incremento brutal en los precios del petr\u00f3leo, incluso analistas que empiezan a hablar del colapso de la Civilizaci\u00f3n del Petr\u00f3leo; todos los problemas vinculados con el cambio clim\u00e1tico; la polarizaci\u00f3n de la generaci\u00f3n de la riqueza , que genera pocos ricos muy ricos por un lado, y muchos pobres muy pobres, por otro; relativismo moral \u2013 o las perspectivas de una sociedad sumamente c\u00ednica; narcotr\u00e1fico; depresi\u00f3n y neurosis o anorexia y bulimia.", "id": "1168627", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [46, 47], "span1_word": "generaci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "El pensamiento del subcomandante Marcos, desde la Selva Lacandona, tiene una importancia te\u00f3rica muy grande porque indica el camino m\u00e1s l\u00f3gico de formaci\u00f3n de movimientos sociales en la Am\u00e9rica Latina: la alianza de una lucha cultural-social con un proceso democratizador , y dentro del marco m\u00e1s amplio de la resistencia al modelo neoliberal triunfante.", "id": "1169595", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [39, 40], "span1_word": "proceso", "span2_word": "democratizador", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Ampl\u00eda el sufragio de los ciudadanos, limitando en la anterior, hasta el a\u00f1o de 1840, a los que saben leer y escribir.", "id": "1169899", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [2, 3], "span1_word": "Ampl\u00eda", "span2_word": "sufragio", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Hay logros importantes, pero el mayor de ellos es que se ha trazado el camino por el que habremos de continuar en los pr\u00f3ximos a\u00f1os para que nuestra democracia y nuestras relaciones internacionales sean un motor para el bienestar de todos los mexicanos.", "id": "1171811", "sourceConcept": "VEHICLE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [28, 29], "span1_word": "motor", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "VEHICLE"}]}
{"text": "La propuesta iba dirigida a la humilde comunidad \"musahar\", cuyo nombre proviene de la pr\u00e1ctica tradicional de alimentarse de ratas cazadas en los campos, aunque sus l\u00edderes aseguraron que la crianza de esos animales en granjas no aliviar\u00eda su pobreza .", "id": "1173309", "sourceConcept": "MEDICINE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [39, 40], "span1_word": "aliviar\u00eda", "span2_word": "pobreza", "score": "2.5", "label": "MEDICINE"}]}
{"text": "Calcula Cepal M\u00e9xico podr\u00eda recortar pobreza a 18%", "id": "1891506", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "v:*", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [5, 6], "span1_word": "recortar", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "A los funcionarios del actual gobierno federal, s\u00f3lo se les ha ocurrido aplicar la continuidad de una soluci\u00f3n del pasado: arrojarle dinero al problema.", "id": "1892480", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [21, 22], "span1_word": "arrojarle", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Dicha persona se compromet\u00eda a recuperar las riquezas sumergidas a cambio de un porcentaje.", "id": "1902535", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [7, 8], "span1_word": "sumergidas", "span2_word": "riquezas", "score": "2.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "Siendo las actividades de exportaci\u00f3n la principal fuente de ingresos del Estado, Carranza intent\u00f3 obtener el control gubernamental sobre los recursos del subsuelo y de incrementar los impuestos sobre la miner\u00eda y el petr\u00f3leo.", "id": "1902925", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [27, 28], "span1_word": "incrementar", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Aunque los analistas saben que la crisis m\u00e1s grave que haya enfrentado el sector agr\u00edcola mexicano vendr\u00e1 el primero de enero de 2003, cuando se eliminan los impuestos a la importaci\u00f3n de productos agropecuarios de Estados Unidos y Canad\u00e1, el titular de la Sagarpa, el multimillonario Javier Usabiaga, amigo personal del residente de Los Pinos, responde que los cr\u00edticos de su pol\u00edtica y del TLC son \u201cagentes que utilizan los medios de comunicaci\u00f3n para extender sus negras predicciones, [e] intentan minar el esp\u00edritu de lucha y la confianza en nuestras propias capacidades\u201d.", "id": "1904322", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [27, 28], "span1_word": "eliminan", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Centro Pol\u00edtico Mexicano: no retuvo impuestos de pagos de honorarios por 272 mil 698 pesos.", "id": "1904589", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [5, 6], "span1_word": "retuvo", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Esto es de codiciar el dinero o de ser avaro.", "id": "1906795", "sourceConcept": "DESIRE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "codiciar", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "DESIRE"}]}
{"text": "Tambi\u00e9n debemos trabajar hacia la justicia social, a favor de la justicia social, sobre todo en un pa\u00eds como M\u00e9xico, que por muchas razones todav\u00eda padece una pobreza significativa que afecta a muchos de sus ciudadanos, que a\u00fan tiene una desigualdad muy marcada y a veces dram\u00e1tica.", "id": "1915030", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [27, 28], "span1_word": "padece", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Pero tambi\u00e9n concretemos una democracia funcional, donde los acuerdos propicien un entorno seguro, s\u00f3lido, moderno, competitivo, que atraiga inversiones generadoras de riqueza, para que las familias sonorenses puedan cumplir sus anhelos y aspiraciones.", "id": "1915385", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "concretemos", "span2_word": "democracia", "score": "0.5", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "17-Abril-2008 (07:03 a.m.) Aumentar\u00e1 pobreza mundial crisis de aliment... 10-Abril-2008 (05:43 p.m.) Alerta FMI del riesgo de inflaci\u00f3n por alim... 10-Abril-2008 (09:38 a.m.)", "id": "1916558", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [4, 5], "span1_word": "Aumentar\u00e1", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "\u00bfC\u00f3mo generar desarrollo, c\u00f3mo generar inversi\u00f3n y c\u00f3mo generar empleo?, sin duda, poniendo el acento en la educaci\u00f3n, en la preparaci\u00f3n y en el conocimiento, son los temas que deseamos que est\u00e9n presentes en las agendas de los candidatos, de todos los candidatos, c\u00f3mo lograr democracia y crecimiento econ\u00f3mico con equidad.", "id": "1922300", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [44, 45], "span2": [45, 46], "span1_word": "lograr", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Seguidamente hizo uso de la palabra el regidor Juan Jos\u00e9 May Guti\u00e9rrez, quien record\u00f3 que en sesiones anteriores el de la voz propuso que las cuentas sean revisadas y que sean susceptibles de ser modificadas y reencauzadas a otras cuentas que requieren mayor gasto, asimismo hizo menci\u00f3n de varias cuentas que ten\u00edan super\u00e1vit y que a su juicio por ese motivo se estaba haciendo el ajuste para que ese dinero pase a las cuentas que lo necesiten.", "id": "1924102", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [70, 72], "span2": [69, 70], "span1_word": "pase a", "span2_word": "dinero", "score": "0.5", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "En d\u00edas pasados, all\u00e1 en el Palacio Legislativo de San L\u00e1zaro, donde se re\u00fanen los diputados federales para hacer las leyes, dizque para cuidar el dinero de los mexicanos vigilando que el Ejecutivo federal no viaje tanto, no tenga despilfarros de los impuestos, etc\u00e9tera, se gastaron alrededor de un mill\u00f3n de pesos en la despedida de la presidenta en turno de la C\u00e1mara de Diputados, la perredista Ruth Zavaleta.", "id": "1925340", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [25, 26], "span1_word": "cuidar", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "La\u00a0 pobreza \u00a0se\u00a0 combate \u00a0desde\u00a0diferentes\u00a0\u00e1ngulos,\u00a0pero\u00a0el\u00a0principal\u00a0es\u00a0la\u00a0creaci\u00f3n", "id": "1925645", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [1, 2], "span1_word": "combate", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Urge atacar pobreza para hallar paz: Iglesia 10:50", "id": "1931072", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "atacar", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "El titular de la Segob dijo que el gobierno de Michoac\u00e1n solicit\u00f3 ayuda al gobierno federal para combatir la delincuencia en la zona de Tierra Caliente, por lo que firmaron un convenio que contempla la creaci\u00f3n de una unidad antisecuestro y la profesionalizaci\u00f3n de polic\u00edas municipales y estatales.", "id": "1967389", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:cc:*:prep_a", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [14, 15], "span1_word": "combatir", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "...convirti\u00e9ndose en la tercera agencia de calificaci\u00f3n de deuda en rebajar al pa\u00eds tras el anuncio de un acuerdo de canje para aliviar su carga de deuda", "id": "1971638", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "DEBT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [26, 27], "span1_word": "carga", "span2_word": "deuda", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Fuera del euro s\u00f3lo existe el abismo de la pobreza", "id": "1971756", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [9, 10], "span1_word": "abismo", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "corrupci\u00f3n al interior del gobierno del presidente, Nicol\u00e1s Maduro.", "id": "1971848", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "interior", "span2_word": "gobierno", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Un rito a\u00fan m\u00e1s importante, movido por un deseo cien veces m\u00e1s decisivo que cualquiera de los otros ritos, incluso en el que nos ense\u00f1\u00f3 a reverenciar la democracia .", "id": "1972172", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [28, 29], "span1_word": "reverenciar", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "Los retos de concebir la pol\u00edtica como mera confrontaci\u00f3n y reivindicar la democracia como la convivencia social pac\u00edfica", "id": "1972174", "sourceConcept": "A_RIGHT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "reivindicar", "span2_word": "democracia", "score": "0.5", "label": "A_RIGHT"}]}
{"text": "La democracia nacio en la antigua Grecia y es un sistema de gobierno en el cual las personas tienen el poder pero lo ejercen a traves de los representantes que ellos mismos eligen.", "id": "1972189", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "nacio", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "Para quienes hemos vivido bajo reg\u00edmenes de falta de libertad, que siempre es falta de cultura, la democracia es el ox\u00edgeno sin el cual muere la vida", "id": "1972194", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [17, 18], "span1_word": "ox\u00edgeno", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "La pobreza viola los Derechos Humanos", "id": "1972213", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "viola", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Condena pobreza a M\u00e9xico", "id": "1972218", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "suj:*", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [1, 2], "span1_word": "Condena", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Aqu\u00ed la pobreza eclips\u00f3 a la influenza", "id": "1972262", "sourceConcept": "DARKNESS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [2, 3], "span1_word": "eclips\u00f3", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "DARKNESS"}]}
{"text": "\u00bfla pobreza es un s\u00edntoma de la falta de uni\u00f3n de una comunidad?", "id": "1972299", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [1, 2], "span1_word": "s\u00edntoma", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Porque la pobreza es un monstruo que se alimenta de los mismos pobres!!!", "id": "1972423", "sourceConcept": "MONSTER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [2, 3], "span1_word": "monstruo", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "MONSTER"}]}
{"text": "Crece pobreza en el pa\u00eds", "id": "1972611", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "v:*", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [1, 2], "span1_word": "Crece", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "trabajando mucho logremos vencer la pobreza y construir un mejor futuro", "id": "1972690", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "vencer", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Las democracias no son, por supuesto, la palanca omnipotente de la mayor\u00eda.", "id": "1972768", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "f:*:suj", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [1, 2], "span1_word": "palanca", "span2_word": "democracias", "score": "3.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "la democracia es un poderoso motor para el desarrollo", "id": "1972769", "sourceConcept": "VEHICLE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [1, 2], "span1_word": "motor", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "VEHICLE"}]}
{"text": "quienes alertan\u00a0contra el populismo son los mismos que admiten la existencia formal del aparato democr\u00e1tico del pa\u00eds", "id": "1972772", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [15, 16], "span1_word": "aparato", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "M\u00e9xico que atraviesa -en lo socio-pol\u00edtico- por la necesidad de definir su camino de transici\u00f3n a la democracia", "id": "1972852", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [17, 18], "span1_word": "camino", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "elogi\u00f3 el fallo de la Corte Suprema de su pa\u00eds sobre matrimonios entre personas del mismo sexo al considerarlo una victoria para la democracia", "id": "1972913", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_para", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 24], "span1_word": "victoria", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Este patrimonio cultural aporta, hoy, armas valiosas a la resistencia de nuestros pueblos y a las luchas democr\u00e1ticas y ambientalistas en la regi\u00f3n.", "id": "1972914", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [17, 18], "span1_word": "luchas", "span2_word": "democr\u00e1ticas", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "porque el dinero irradia un encanto", "id": "1973191", "sourceConcept": "LIGHT", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [2, 3], "span1_word": "irradia", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "LIGHT"}]}
{"text": "\u201cLos problemas financieros muchas veces son el reflejo de carencias m\u00e1s profundas, como una comunicaci\u00f3n deficiente y falta de confianza. Eso hace que, en muchas familias, el dinero se convierta en un instrumento de castigo\u201d, afirma. Por ejemplo, en casos donde se descubre una infidelidad, la persona que es proveedora puede restringir el dinero y as\u00ed utilizarlo como una forma de violencia econ\u00f3mica, expone la experta.", "id": "1973541", "sourceConcept": "PORTAL", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [51, 52], "span2": [53, 54], "span1_word": "restringir", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "PORTAL"}]}
{"text": "Para Woldenberg, ex consejero presidente del IFE el d\u00e9ficit de crecimiento econ\u00f3mico, que junto con el de gobernabilidad y cohesi\u00f3n social, generan un contexto dif\u00edcil para la reproducci\u00f3n de la propia democracia . archivos", "id": "1973768", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [31, 32], "span1_word": "reproducci\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "el regreso de un gobierno todopoderoso , portador de una especie de", "id": "1974049", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [4, 5], "span1_word": "todopoderoso", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "El gobierno del estado ser\u00e1 \u00e1rbitro en el proceso electoral: Secretario de Gobierno Lun, 18/03/2013 - 23:10 \u2014 Cinthya Rosales El gobierno del estado tiene que ser \u00e1rbitro del proceso electoral, declar\u00f3 el Secretario General de Gobierno, Jaime Fern\u00e1ndez Saracho, quien coment\u00f3 que el mandatario estatal pidi\u00f3 a todos los secretarios no interferir en los comicios ni de manera directa ni con recursos.", "id": "1974069", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [1, 2], "span1_word": "\u00e1rbitro", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Sin embargo, el peso del terror del Estado de aquellos a\u00f1os debe cifrarse en lo cualitativo m\u00e1s que en lo cuantitativo.", "id": "1974074", "sourceConcept": "MONSTER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "terror", "span2_word": "Estado", "score": "3.0", "label": "MONSTER"}]}
{"text": "La agitaci\u00f3n en Crimea se produce despu\u00e9s que meses de manifestaciones callejeras en la capital ucraniana Kiev provocaron la salida del presidente Viktor Yanukovich, quien era apoyado por Mosc\u00fa, e impusieron un nuevo Gobierno \u00e1vido de alejarse de Rusia en favor de estrechar lazos con la Uni\u00f3n Europea.", "id": "1974107", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [33, 34], "span1_word": "impusieron", "span2_word": "Gobierno", "score": "2.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "El gobierno de Yanukovich \u2014que sufre problemas de liquidez\u2014 apenas logr\u00f3 evitar la bancarrota gracias a los fondos prometidos en noviembre por el presidente ruso, Vladimir Putin.", "id": "1974111", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:*", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [1, 2], "span1_word": "sufre", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "el \u201cEstado Burocr\u00e1tico\u201d, dominado por funcionarios", "id": "1974155", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_por", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "dominado", "span2_word": "funcionarios", "score": "2.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "De acuerdo con un estudio sobre hacer negocios en el mundo por la Universidad de Austria, se destaca que en nuestro pa\u00eds el mayor obst\u00e1culo es la burocracia , y no como se cree que sea la evasi\u00f3n de impuestos.", "id": "1974172", "sourceConcept": "BARRIER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "suj:*:atr", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [27, 28], "span1_word": "obst\u00e1culo", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "BARRIER"}]}
{"text": "la nueva super secretar\u00eda no har\u00eda m\u00e1s que encarecer su gesti\u00f3n y, torn\u00e1ndola clientelar,\u00a0 aportar\u00eda una buena dosis de burocracia , ineficacia y lentitud: lo que\u00a0 menos necesita la gesti\u00f3n cultural en Puebla.", "id": "1974175", "sourceConcept": "MEDICINE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "dosis", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "MEDICINE"}]}
{"text": "Derechos humanos en M\u00e9xico, da\u00f1ados por la burocracia : analistas octubre 28, 2013 - 11:31 Los analistas pol\u00edticos, Sergio Aguayo y Lorenzo Meyer hablaron del caso del jornalero agr\u00edcola Jos\u00e9 S\u00e1nchez Carrasco, muerto despu\u00e9s de cinco d\u00edas de esperar ser atendido en hospital de Guaymas.", "id": "1974178", "sourceConcept": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_por", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [7, 8], "span1_word": "da\u00f1ados", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE"}]}
{"text": "La \" derrota \" de Tlatelolco, la represi\u00f3n de los llamados \" Halcones \" en junio de 1971, y la d\u00e9bil democratizaci\u00f3n de la vida pol\u00edtica nacional, les hizo reflexionar sobre que la mejor v\u00eda para cambiar al pa\u00eds era la de la lucha\u00a0armada", "id": "1974613", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [21, 22], "span1_word": "d\u00e9bil", "span2_word": "democratizaci\u00f3n", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "lo cual nos hace padecer una democracia", "id": "1974616", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "padecer", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "\u00a1La democracia no debe ser reh\u00e9n de nadie: Fernando Herrera!", "id": "1974624", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [1, 2], "span1_word": "reh\u00e9n", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "especialmente en M\u00e9xico, ha sido transmitir este apoyo, al menos educativo, a la extensi\u00f3n \u00a0 de la democracia", "id": "1974672", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [16, 17], "span1_word": "extensi\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "no hab\u00eda ejercido, pero que volv\u00eda a funcionar publicitariamente. El an\u00e1lisis de la corrupci\u00f3n como hecho hist\u00f3rico para resolver conflictos, como oferta de bienestar y como un costo en la democracia que derrumba el tejido pol\u00edtico-social, en un pa\u00eds donde la ley pierde significado", "id": "1974678", "sourceConcept": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:*:prep_en", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [30, 31], "span1_word": "derrumba", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE"}]}
{"text": "En esta idea se advierte que la democracia es un instrumento que requiere de un aprendizaje", "id": "1974701", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [7, 8], "span1_word": "instrumento", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Adem\u00e1s de ser un reflejo de peores problemas, como voy a aclarar en el presente ensayo, la corrupci\u00f3n inhibe el progreso de la democracia", "id": "1974721", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 24], "span1_word": "progreso", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "La democracia vista desde la corriente sustancial podr\u00eda ser definida como de un sistema pol\u00edtico en el cual: a) los funcionarios provienen de las elecciones libres, justas, competidas e institucionalizadas, basadas en el sufragio universal e inclusivo", "id": "1974725", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "vista", "span2_word": "democracia", "score": "1.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Comenz\u00f3 como una ocurrencia. Una cr\u00edtica a los pol\u00edticos como las que se encuentran todos los d\u00edas en una gran cantidad de p\u00e1ginas de internet. Un gato de candidato , en oposici\u00f3n a las ratas que hay en la pol\u00edtica. Morris, el vengador gatuno de la", "id": "1974744", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [28, 29], "span1_word": "gato", "span2_word": "candidato", "score": "3.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "Para quienes conocen la trayectoria de Cabeza de Vaca en las contiendas electorales, aseguran que es ficticia su figura cuando va a las urnas. Recuerdan que en el 2000, cuando gan\u00f3 la diputacion federal, fue gracias al efecto \u201cFox\u201d. Cabeza entonces no hizo campa\u00f1a ni gast\u00f3 un centavo y opt\u00f3 por treparse a la ola electoral foxista. Cuando gana la alcald\u00eda de Reynosa, todo mundo lo sabe, fue gracias a que Tom\u00e1s Yarrington, siendo gobernador, oper\u00f3 para hacerlo ganar y porque as\u00ed conven\u00eda a los intereses pri\u00edstas en ese momento.", "id": "1974749", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [54, 55], "span2": [55, 56], "span1_word": "ola", "span2_word": "electoral", "score": "3.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "\u201cCuando usted empieza a tener un gobierno que expropia a la empresa privada, que derrocha los recursos, que no respeta la libertad de prensa, que la va conculcando paso a paso, un gobierno que manipula la justicia y pone la justicia a ser indulgente con la criminalidad, ah\u00ed se va configurando, no un gobierno democr\u00e1tico sino una dictadura con disfraz de elecciones \u201d, dijo Uribe cuando se le pregunt\u00f3 por qu\u00e9 se defin\u00eda p\u00fablicamente al presidente Ch\u00e1vez como un dictador. \u00a0Vea la entrevista a Alvaro Uribe Velez en SOI.TV:", "id": "1974754", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [59, 60], "span2": [61, 62], "span1_word": "disfraz", "span2_word": "elecciones", "score": "2.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "SEDESOL lista para la siembra de votos : Homero de la Garza 19 Ago 2012(13:25:52)", "id": "1974758", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "siembra", "span2_word": "votos", "score": "2.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "As\u00ed como hoy se quiere utilizar a las candidaturas para diluir a la oposici\u00f3n; en alg\u00fan momento, no pocas personas, acusaron a los partidos locales de ser escisiones del PRI, formados como partidos sat\u00e9lites para dividir a la oposici\u00f3n y aunque en algunos estados fue as\u00ed, el empuje de algunos ciudadanos pudo m\u00e1s que las pr\u00e1cticas clientelares de algunos gobernantes y lograron formar \u00a0partidos con cierta representaci\u00f3n pol\u00edtica. En otras palabras, las instituciones pol\u00edticas no son ni buenas ni malas por s\u00ed solas; todo depende de que los ciudadanos se apropien de dichas instituciones. No soy ingenuo, las candidaturas independientes no van a resolver la crisis de representatividad que existe en nuestro pa\u00eds, pero van ampliar el abanico de opciones pol\u00edticas. Depende de nosotros su buen uso.", "id": "1974793", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [8, 9], "span1_word": "diluir", "span2_word": "candidaturas", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "1994 tuvo como principales consecuencias alejar la posibilidad de cambios en el pa\u00eds y causar afectaciones econ\u00f3micas. Colosio ha trascendido positivamente en la historia como un pol\u00edtico priista diferente, que representaba una opci\u00f3n transformadora, incluso m\u00e1s que sus oponentes electorales en la contienda de ese entonces.", "id": "1974798", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [39, 40], "span1_word": "oponentes", "span2_word": "electorales", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "El ambiente preelectoral que vive Michoac\u00e1n se ve estimulado por la visita de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la entidad, entre los d\u00edas 26 al 29 de este mes de abril.", "id": "1974810", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "ambiente", "span2_word": "preelectoral", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En El Economista del 16 de noviembre de 2007 record\u00f3 su odio hist\u00f3rico a la propiedad social. \u201cEl ejido en M\u00e9xico \u2013y la propiedad comunal\u2013 han fracasado rotundamente\u201d, escribi\u00f3, adem\u00e1s de ser \u201ctrampas a la democracia, fuentes de perversi\u00f3n constitucional, y \u00fateros reproductores del caos que caracteriza a los asentamientos humanos del pa\u00eds... Ejidos y comunidades son de facto un insano cuarto orden de gobierno\u201d. A\u00f1os despu\u00e9s a\u00f1adi\u00f3: Han sido pilar de control corporativo en el campo, grillete de pobreza , ahogo de ciudadan\u00eda, cadena a la movilidad social, opresi\u00f3n del individuo por identidades colectivas, y molde de destrucci\u00f3n de recursos naturales.", "id": "1975170", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [77, 78], "span2": [79, 80], "span1_word": "grillete", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Asimismo el Director del Banco de Alimentos de Cuauht\u00e9moc advirti\u00f3 sobre la dispersi\u00f3n de las comunidades en la sierra y la dificultad que representa llevar ayuda humanitaria, \u201chay comunidades Rar\u00e1muris desconocidas, escondidas entre las barrancas y de las que no hay registros oficiales, curar el hambre en la sierra es una labor muy complicada y hacen falta acciones permanentes\u201d.", "id": "1975186", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [45, 46], "span1_word": "curar", "span2_word": "hambre", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "El caso espec\u00edfico de Atlixco tiene varias particularidades. De los 122 mil 149 habitantes en total, el 20.1 por ciento sufre de pobreza alimentaria, es decir, aproximadamente 24 mil personas; el 29.8 por ciento padece pobreza de capacidades (unas 36 mil) y el", "id": "1975193", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [35, 36], "span1_word": "padece", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "\"En el punto de encuentro entre el primero y el tercer mundo, donde la pobreza choca con la libertad y se traga a los viajeros sin papeles, produje Beaner (Frijolero)\", nos platica.", "id": "1975237", "sourceConcept": "ACCIDENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [14, 15], "span1_word": "choca", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "ACCIDENT"}]}
{"text": ". No, eso no es como la cuota de un club, los impuestos son un asalto un robo con violencia. PUNTO.", "id": "1975264", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [12, 13], "span1_word": "asalto", "span2_word": "impuestos", "score": "3.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Para m\u00ed si existe una \u201cMafia\u201d en el poder que impide que el pa\u00eds se desarrolle y crezca como corresponde a su gente, a su territorio, y a sus recursos, pero est\u00e1 formada no por los que dice AMLO, est\u00e1 formada por los pol\u00edticos, los pol\u00edticos c\u00ednicos, corruptos, mentirosos, y, por supuesto AMLO es de los principales, sobre todo por c\u00ednico y mentiroso, y a esta mafia agregamos al Banco Central y los bancos, y tenemos claramente identificada no a una mafia, no, a nuestros amos y se\u00f1ores que nos esclavizan con impuestos y con cr\u00e9ditos. Esa es la real mafia, esos son los privilegiados reales, y nosotros, los ciudadanos que trabajamos y producimos riqueza sus esclavos, sus siervos.", "id": "1975269", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [90, 91], "span2": [92, 93], "span1_word": "esclavizan", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "Al inaugurar el Foro Forbes, consider\u00f3 que no hay motivos para que M\u00e9xico no sea un pa\u00eds de impuestos bajos, pues tiene elementos como una moneda estable, un buen capital, est\u00e1 el crecimiento de la econom\u00eda y combate a la desigualdad.", "id": "1975295", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 19], "span1_word": "pa\u00eds", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "CUERNAVACA, Mor. Investigadores del Instituto Nacional de Salud P\u00fablica (INSP) propusieron aumentar los impuestos al tabaco, hasta en 160 por ciento , para disminuir su consumo y as\u00ed evitar el c\u00e1ncer de pulm\u00f3n. De acuerdo con los investigadores, \"la pol\u00edtica fiscal en M\u00e9xico ha sido err\u00e1tica, porque sube y baja los impuestos al tabaco, sin justificar la influencia de sus decisiones en la demanda agregada\".", "id": "1975312", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [13, 14], "span1_word": "aumentar", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "La estrategia del Gobierno Federal puede ir encaminada -dijo- a lograr estabilidad en el sector empresarial para lograr elevar la competitividad y productividad, con la consecuente creaci\u00f3n de m\u00e1s empleos. El hecho de inclinarse a no crear nuevos impuestos -recalc\u00f3- podr\u00eda interpretarse que se pretende lograr \"la maduraci\u00f3n de los impuestos actuales, generando un valor que lleve a ser m\u00e1s competitivos\".", "id": "1975324", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "TAXES", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [47, 48], "span2": [50, 51], "span1_word": "maduraci\u00f3n", "span2_word": "impuestos", "score": "3.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "20 personas se vuelven consumidoras. La mayor proporci\u00f3n de consumidores de opio del planeta se encuentra aqu\u00ed. Este es Ir\u00e1n, una naci\u00f3n que est\u00e1 asentada en un mar de petr\u00f3leo, pero que debido al r\u00e9gimen opresor que la gobierna, la riqueza no fluye hacia el", "id": "1975336", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [42, 43], "span2": [40, 41], "span1_word": "fluye", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "* Es quiz\u00e1s m\u00e1s afortunado disfrutar coleccionando caracolas que el haber nacido millonario. (Robert Louis Stevenson) * Pocos hombres ricos poseen sus propiedades; son sus propiedades las que les poseen a ellos. (Robert G. Ingersoll) * Los hijos de ricos raramente son padres de ricos. (Herbert Kaufman) * La libertad produce riqueza, y la riqueza destruye la libertad. (Henry D. Lloyd) * Quiero ser rica pero no quiero hacer lo que hay que hacer para ser rica. (Gertrude Stein) * El hombre es el \u00fanico animal que cuanto m\u00e1s tiene, m\u00e1s quiere, el \u00fanico animal que nunca est\u00e1 satisfecho. (Henry George)", "id": "1975354", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "WEALTH", "type": "RECALL_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [55, 56], "span2": [54, 55], "span1_word": "destruye", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Recuerda, tu educaci\u00f3n es una inversi\u00f3n a mediano y largo plazo. Las decisiones financieras que tomes a lo largo de \u00e9sta (depender del ingreso familiar, buscar financiamiento, iniciar un negocio o trabajar) te podr\u00edan colocar del lado de los ganadores o de los perdedores en el Juego del dinero . LEE TAMBI\u00c9N: En la universidad, amigos y \u00bfsocios?", "id": "1975363", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [48, 49], "span1_word": "Juego", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "El incremento al salario m\u00ednimo , una burla: CCE", "id": "1975398", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 5], "span1_word": "incremento", "span2_word": "salario m\u00ednimo", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "el inmundo armario burocr\u00e1tico que no hab\u00eda sido tocado por d\u00e9cadas", "id": "2006486", "sourceConcept": "CONTAINER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*:s.a", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [3, 4], "span1_word": "armario", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "CONTAINER"}]}
{"text": "con el ISSSTE, una solicitud de m\u00faltiples requerimientos, cuando toda la informaci\u00f3n la tienen en sus bases de datos. \u00bfHar\u00e1 falta sentarse ambas instituciones y coordinarse para ordenar y reducir el tormentoso laberinto burocr\u00e1tico que ahora observamos? \u00a1Seguiremos el derrotero! PD.-", "id": "2006489", "sourceConcept": "MAZE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:s.a", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [33, 34], "span1_word": "laberinto", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "2.5", "label": "MAZE"}]}
{"text": "La secretaria de Salud sufre los mismos problemas que sus programas persiguen: obesidad burocr\u00e1tica ; tendencia creciente hacia el incremento de personal en la n\u00f3mina \u00bfaviadores?; enfermedades cr\u00f3nicas presupuestarias y falta de transparencia en el manejo de los recursos, m\u00e1s graves que algunas enfermedades infecciosas como el dengue, la influenza, el c\u00f3lera y el Dengue.. Por eso, ahora, el personal de la secretar\u00eda y su titular son v\u00edctimas de la nueva campa\u00f1a que promueve: \u00a1Ch\u00e9cale, Mu\u00e9vele y C\u00f3brale\u2026!", "id": "2006491", "sourceConcept": "OBESITY", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [13, 14], "span1_word": "obesidad", "span2_word": "burocr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "OBESITY"}]}
{"text": "La seriedad y rigidez de Seraf\u00edn el Bonito hacen resaltar m\u00e1s el desparpajo y la luc\u00edd`+ez sobria de Max Estrella; el modo insolente de Max va en aumento hasta que le llama D. Seraf\u00edn por su mote, Seraf\u00edn el Bonito, algunas frases de Max dejan totalmente cortados a los guindillas y al inspector: \"Donde yo vivo, siempre es un palacio\", \"Porque t\u00fa, gusano burocratico , no sabes nada, ni so\u00f1ar\".", "id": "2006493", "sourceConcept": "PARASITE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [62, 63], "span2": [63, 64], "span1_word": "gusano", "span2_word": "burocratico", "score": "3.0", "label": "PARASITE"}]}
{"text": "culturales que, nos gusten o no, se han gestado y lo siguen haciendo en diversas partes del pa\u00eds. Encima \u00e9stos movimientos producen monta\u00f1as de dinero para sus creadores que, gracias a la Internet, no han necesitado\u00a0de los medios masivos para lograr acaparar el mercado", "id": "2006590", "sourceConcept": "HAZARDOUS_GEOGRAPHIC_FEATURE", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [24, 25], "span1_word": "monta\u00f1as", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "HAZARDOUS_GEOGRAPHIC_FEATURE"}]}
{"text": "S\u00ed, el dinero s\u00ed crece en los arboles! Este art\u00edculo le mostrara c\u00f3mo puede hacer crecer su propio \u00e1rbol del dinero , siguiendo estos tres pasos b\u00e1sicos, que son:", "id": "2006593", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [20, 21], "span1_word": "\u00e1rbol", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "Al ro\u00eddo discurso del globalismo pop, ahogado en creciente pobreza , hambre y la malnutrici\u00f3n inducida por grandes emporios de alimentos ultra-procesados, se agregan los eslogans de los PAE para educaci\u00f3n, finanzas, energ\u00eda, seguridad e infraestructura y de un electorero \u201ccombate a la pobreza y al hambre\u201d, entre otros: \u201creformas estructurales\u201d, \u201cemprendedores\u201d, \u201cciudades globales\u201d, \u201cm\u00e1s competitividad\u201d, \u201cPublic/Private Partnerships\u201d (PPP).", "id": "2006597", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [9, 10], "span1_word": "ahogado", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "La reforma fiscal, insuficiente para aliviar la pobreza : OCDE Tweet", "id": "2006605", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "aliviar", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Si realmente quienes se sienten conmovidos por la pobreza, como Cardenal, estuvieran dispuestos a entender lo que se necesita para reducirla o eliminarla, no seguir\u00edan jugando con la violencia revolucionaria y el comunismo. Pero quiz\u00e1 lo que ocurre es que estos hombres y mujeres est\u00e1n tan enamorados de su misma imagen como combatientes contra la pobreza que necesitan que \u00e9sta exista para justificar sus sue\u00f1os.", "id": "2006625", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_contra", "targets": [{"span1": [52, 53], "span2": [55, 56], "span1_word": "combatientes", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "BOGOT\u00c1, Colombia.- La lucha contra la pobreza se ve hoy amenazada por los altos precios de los alimentos, los combustibles y la ralentizaci\u00f3n econ\u00f3mica en Am\u00e9rica Latina, que ve at\u00f3nita c\u00f3mo los pa\u00edses ricos han destinado en tiempo r\u00e9cord enormes fondos para contener su crisis financiera.", "id": "2006626", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_contra", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [6, 7], "span1_word": "lucha", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Fundador de Ikea vuelve a Suecia 40 a\u00f1os despu\u00e9s de escapar de altos impuestos", "id": "2006629", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [13, 14], "span1_word": "escapar", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Seguir pretendiendo que vivimos en un para\u00edso fiscal , por lo que debemos aumentar los impuestos federales, es una falsedad que s\u00f3lo puede hacernos da\u00f1o. La nueva v\u00edctima es Alfredo Parroqu\u00edn Morales, operador pol\u00edtico de Convergencia en Cosamaloapan, Veracruz. A unos d\u00edas de las elecciones del 4 de julio fue asesinado en su negocio de mariscos. Le dispararon 120 tiros. Por lo menos las autoridades ya no acusan en autom\u00e1tico a las v\u00edctimas de criminales. Www.sergiosarmiento.com", "id": "2006642", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 8], "span1_word": "para\u00edso", "span2_word": "fiscal", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Pero hay m\u00e1s. Es una obligaci\u00f3n moral y econ\u00f3mica el analizar cada uno de los impuestos que un pa\u00eds tiene y hacerlo bajo el principio de que el mejor impuesto es el que no existe y que la siguiente mejor opci\u00f3n es tener impuestos muy bajos . Cada uno de los impuestos decretados debe ser probado como la \u00fanica y aceptable manera de realizar un servicio \u2014de lo contrario ser\u00eda un robo real. Lo que Suiza y otros pa\u00edses est\u00e1n realizando es un cambio extraordinario que en el fondo y por fin coloca a los\u00a0 gobierno es una situaci\u00f3n que no conoc\u00edan: est\u00e1n en competencia. Bienvenidos al mundo real\u2026 el que los socialistas a\u00fan no entienden.", "id": "2006643", "sourceConcept": "LOW_LOCATION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [45, 46], "span2": [43, 44], "span1_word": "bajos", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "LOW_LOCATION"}]}
{"text": "a\u00fan no logramos que el sol veraniego de la democracia ilumine nuestra existencia pol\u00edtica", "id": "2007248", "sourceConcept": "LIGHT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [9, 10], "span1_word": "sol", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "LIGHT"}]}
{"text": "Dicho c\u00edrculo tramposo, constituido por un depurado mecanismo de simulaciones y ocultamientos, nos impide acceder al estadio de la integridad electoral", "id": "2007261", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [20, 21], "span1_word": "integridad", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "Adem\u00e1s pidi\u00f3 que se difunda su propuesta y se defiendan los votos desde las casillas contra los que llamo delincuentes electorales .", "id": "2007264", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [20, 21], "span1_word": "delincuentes", "span2_word": "electorales", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "La contienda se llevar\u00e1 a los dos niveles: el p\u00fablico, para conquistar el voto , y el clandestino, para ganar a esos poderes f\u00e1cticos.", "id": "2007266", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [13, 14], "span1_word": "conquistar", "span2_word": "voto", "score": "2.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "El candidato del Partido Acci\u00f3n Nacional (PAN) a la presidencia municipal de Quer\u00e9taro, Armando Rivera Castillejos, pidi\u00f3 que no se adelanten los tiempos y no se contaminen las actuales elecciones , con los intereses que puedan generarse de cara a la elecci\u00f3n de gobernador en el a\u00f1o 2015, esto al ser cuestionado sobre sus futuras aspiraciones pol\u00edticas.", "id": "2007268", "sourceConcept": "CONTAMINATION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [29, 30], "span1_word": "contaminen", "span2_word": "elecciones", "score": "2.0", "label": "CONTAMINATION"}]}
{"text": "en los que no hab\u00eda l\u00edmites para endiosar al gobernante en turno tirando todo el dinero que era posible, para hacerlo creer que en realidad era \u00fanico y tocado por los dioses", "id": "2007498", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "endiosar", "span2_word": "gobernante", "score": "3.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "M\u00e1s all\u00e1 de que el gobierno rescate esclavos de un supuesto centro de rehabilitaci\u00f3n, cabr\u00eda analizar por que puede darse este fen\u00f3meno, y la explicaci\u00f3n m\u00e1s simple que se me ocurre, es que existe un enorme hueco en la parte del que hacer con aquellos que desean abandonar las drogas.", "id": "2007499", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [5, 6], "span1_word": "rescate", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "Mi gobierno vomita a la demagogia,el populismo, el enga\u00f1o y la mentira?", "id": "2007503", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "vomita", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Con el manejo total de la polic\u00eda, el gobierno del estado ser\u00e1 el h\u00e9roe o el villano de esta historia.", "id": "2007509", "sourceConcept": "MONSTER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_h\u00e9roe:*:suj", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [8, 9], "span1_word": "villano", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "MONSTER"}]}
{"text": "De hecho, en varios pa\u00edses europeos con problemas econ\u00f3micos, el peso de sus burocracias ha exacerbado las calamidades ya que se han tenido que achicar despidiendo a miles de empleados p\u00fablicos, pero conservando insostenibles pasivos laborales, como es el caso de Grecia.", "id": "2009093", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [13, 14], "span1_word": "peso", "span2_word": "burocracias", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Indicaron que solicitar\u00e1n al Gobierno federal modifique los criterios de pol\u00edtica econ\u00f3mica para 2010 destinados a priorizar programas productivos y reducir en la mayor medida posible, el gasto corriente, lo que implicar\u00e1 la revisi\u00f3n en el gasto de muchas paraestatales y organismos descentralizados donde se concentra una elevada burocracia .", "id": "2009096", "sourceConcept": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [47, 48], "span2": [48, 49], "span1_word": "elevada", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE"}]}
{"text": "Durante la guerra fr\u00eda el anticomunismo hizo una caricatura del conflicto social. En la regi\u00f3n y en el mundo lo que se observaba era la lucha de la democracia contra el totalitarismo.", "id": "2009509", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [28, 29], "span1_word": "lucha", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "No import\u00f3 si como parte del campo democr\u00e1tico se encontraban las dictaduras m\u00e1s deleznables del mundo, como la guatemalteca, la argentina o la chilena.", "id": "2009511", "sourceConcept": "MONSTER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [11, 12], "span1_word": "deleznables", "span2_word": "dictaduras", "score": "2.0", "label": "MONSTER"}]}
{"text": "En otro anuncio aparec\u00eda un afroamericano pobre, y dec\u00eda que el impuesto golpeaba a la poblaci\u00f3n pobre.", "id": "2009545", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [11, 12], "span1_word": "golpeaba", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "El l\u00edder pri\u00edsta en la C\u00e1mara Alta reconoci\u00f3 que tas el encuentro con Videgaray hay posibilidad que se modifique el dictamen que implica toda la cascada de impuestos que entrar\u00e1n en vigor el primer minuto de enero del 2014.", "id": "2009570", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [27, 28], "span1_word": "cascada", "span2_word": "impuestos", "score": "3.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "Diego Valad\u00e9s subray\u00f3 la necesidad de cuidar la separaci\u00f3n de poderes e impulsar el parlamentarismo", "id": "2010289", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "impulsar", "span2_word": "parlamentarismo", "score": "1.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Juntamente llevaban todos los se\u00f1ores y principales otro presente de coronas de pluma y camisas de mujer y enaguas y joyas y piedras ricas y de mucha comida, sin hacer diferencia de lo que del cerro Tl\u00e1loc dejo dicho, poni\u00e9ndoles las guardas al presente que acull\u00e1 pon\u00edan, a causa de que no les hurtasen toda aquella riqueza , hasta que sin provecho las dejaban podridas con las aguas y humedad.", "id": "2011712", "sourceConcept": "THEFT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [53, 54], "span2": [56, 57], "span1_word": "hurtasen", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "THEFT"}]}
{"text": "Con muchachos como esos pretende Moreno Valle ganar la gubernatura .", "id": "2012968", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "ganar", "span2_word": "gubernatura", "score": "0.5", "label": "GAME"}]}
{"text": "Al presentar el documento de trabajo, que ser\u00e1 discutido en las plenarias del encuentro y concluir\u00e1 con una declaratoria final el 13 de septiembre, la especialista se\u00f1al\u00f3 que en la regi\u00f3n se est\u00e1 focalizando \"el apoyo en aplicar pol\u00edticas compensatorias, en vez de cambiar las condiciones estructurales que generan la pobreza \" y resalt\u00f3 que en las naciones latinoamericanas los problemas educativos son la \"deserci\u00f3n escolar, desempleo y migraci\u00f3n\", factores que se ven acentuados en la poblaci\u00f3n de 15 a 24 a\u00f1os de edad.", "id": "2013543", "sourceConcept": "ENERGY", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [48, 49], "span2": [50, 51], "span1_word": "generan", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "ENERGY"}]}
{"text": "En medio de una crisis econ\u00f3mica mundial que puede significar una afectaci\u00f3n may\u00fascula a las finanzas de los ciudadanos que habitan la ciudad que \u00e9l administra y en medio, tambi\u00e9n, de un recorte presupuestal que impactar\u00e1 en las participaciones federales que recibe la comuna, es que decidi\u00f3 crear un nuevo impuesto y, sin mediar tregua, la aprobaci\u00f3n tambi\u00e9n de un aumento en las tarifas del transporte p\u00fablico.", "id": "2013975", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [47, 48], "span2": [50, 51], "span1_word": "crear", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Es el motor que crea riqueza y trabajo para todos y sobre la cual se sustenta nuestra sociedad.", "id": "2015576", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [5, 6], "span1_word": "crea", "span2_word": "riqueza", "score": "1.5", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Si se retiran los spots, como lo pidi\u00f3 la Junta General Ejecutiva, Acci\u00f3n Nacional puede aducir que L\u00f3pez Obrador chantaje\u00f3 al IFE; pero si el fallo es contra el perredista, seguramente le dar\u00e1 suficiente munici\u00f3n para seguir torpedeando al \u00e1rbitro electoral y continuar la construcci\u00f3n del escenario de fraude, en caso de que pierda la elecci\u00f3n el 2 de julio.", "id": "2016298", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [40, 41], "span1_word": "\u00e1rbitro", "span2_word": "electoral", "score": "2.5", "label": "GAME"}]}
{"text": "Se explora la creaci\u00f3n del \u00cdndice de Valor Comercial del Suelo, que ser\u00eda dise\u00f1ado entre la ADI y la Secretar\u00eda y ser\u00eda consultable en Internet con objeto de avanzar en la simplificaci\u00f3n y transparencia fiscales .", "id": "2017445", "sourceConcept": "LIGHT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [34, 35], "span1_word": "transparencia", "span2_word": "fiscales", "score": "1.0", "label": "LIGHT"}]}
{"text": "Organos electorales locales pueden decidir sobre los que corresponden a partidos y los institucionales, indic\u00f3.", "id": "2017826", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [1, 2], "span1_word": "Organos", "span2_word": "electorales", "score": "1.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Su siniestra alianza de tecnolog\u00eda avanzada, eficiencia burocr\u00e1tica e insania se destaca en la historia de la maldad humana.", "id": "2018242", "sourceConcept": "ENERGY", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 8], "span1_word": "eficiencia", "span2_word": "burocr\u00e1tica", "score": "0.5", "label": "ENERGY"}]}
{"text": "\"Que la pobreza no sea causa para permanecer privado de la libertad\".", "id": "2021441", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [2, 3], "span1_word": "causa", "span2_word": "pobreza", "score": "1.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Odian a la democracia aquellos que prefieren...", "id": "2021645", "sourceConcept": "AVERSION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [3, 4], "span1_word": "Odian", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "AVERSION"}]}
{"text": "As\u00ed que viva la democracia , el cambio y nuestros gobernantes que no ocupan guaruras.", "id": "2022245", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "viva", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Nuestro negocio se genera sobre la Segunda Industria que m\u00e1s dinero mueve a nivel MUND\u00cdAL, sin duda, el mercado de mayor crecimiento en el mundo.", "id": "2023885", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [10, 11], "span1_word": "mueve", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Hace m\u00e1s de dos a\u00f1os, en noviembre de 1994, durante la manifestaci\u00f3n en Roma contra la ley financiera que decret\u00f3 el ocaso del gobierno del neoliberalista Berlusconi, no hab\u00eda por las calles de la capital solamente un mill\u00f3n de ciudadanos italianos, sino tambi\u00e9n decenas de millares de banderas y de pancartas con la imagen de Ernesto Che Guevara, m\u00e9dico argentino que, despu\u00e9s de haber participado junto a Fidel Castro en la Revoluci\u00f3n Cubana, hab\u00eda intentado, entre 1966 y 1967, una sublevaci\u00f3n en Bolivia y sucesivamente en todo el continente latinoamericano contra las dictaduras, el hambre, las democracias secuestradas , la explotaci\u00f3n y los sufrimientos.", "id": "2026287", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [97, 98], "span2": [96, 97], "span1_word": "secuestradas", "span2_word": "democracias", "score": "3.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "\u201cNecesitamos que disminuya ese impuesto , que alguien agarre el toro por los cuernos y se grave el consumo y el que consuma m\u00e1s pague m\u00e1s, para evitar que se sigan cargando los impuestos sobre los mismos\u201d, manifest\u00f3.", "id": "2026872", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "disminuya", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "los puesto altos donde ganan minimo 4 veces mas que el empleado comun al que le piden titulo y se lleva toda la responsabilidad no hay prestaciones no hay utilidades.. por una simple raz\u00f3n si a uno no le gusta la pobreza de este pais dice que .", "id": "2027821", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [41, 42], "span1_word": "gusta", "span2_word": "pobreza", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La industria automotriz mexicana presentar\u00e1 una propuesta para modificar el impuesto a la tenencia", "id": "2027990", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "modificar", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Luego de que el empresario fuera separado de la militancia de Acci\u00f3n Nacional hace seis a\u00f1os, tras haber exhibido las pruebas, a decir de \u00e9l, de la simulaci\u00f3n que se hizo para que el actual gobernador del estado ganara la elecci\u00f3n interna del PAN, Eliseo Mart\u00ednez a recibido numerosas ofertas de parte de partidos de oposici\u00f3n para que participe con ellos como candidato, ya sea a la gubernatura del Guanajuato o a la presidencia municipal de Le\u00f3n.", "id": "2030501", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [40, 42], "span1_word": "ganara", "span2_word": "elecci\u00f3n interna", "score": "0.5", "label": "GAME"}]}
{"text": "Asimismo, las sociedades controladoras podr\u00e1n acreditar en los pagos a que se refiere el p\u00e1rrafo anterior, el impuesto especial sobre producci\u00f3n y servicios que hubieran causado las sociedades controladas, y que sea acreditable conforme al art\u00edculo 4-A de la Ley que establece dicho impuesto .", "id": "2030525", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [41, 42], "span2": [43, 44], "span1_word": "establece", "span2_word": "impuesto", "score": "0.5", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Porque con el voto construimos la democracia .", "id": "2030575", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "construimos", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Participar en globalizaci\u00f3n para superar la pobreza , evidencia hist\u00f3rica.", "id": "2031694", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "superar", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Cuando no se respeta a las minor\u00edas, la democracia pierde su legitimidad, sobre todo porque atenta contra la dignidad humana.", "id": "2031708", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [8, 9], "span1_word": "pierde", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Insatisfechos con la coexistencia de la riqueza escandalosa y la pobreza abyecta, asombrados por la destrucci\u00f3n de las comunidades tradicionales con todos sus lazos personales \u00edntimos y su reemplazo por el individualismo y la guerra competitiva de todos contra todos, ofendidos por ciudades feas abigarradas de fabricas oscuras y viviendas malsanas, consternados por el desplazamiento de las habilidades artesanales debido a una mutiladora divisi\u00f3n del trabajo, muchos trabajadores sociales anhelaban un mundo mejor.", "id": "2032879", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [6, 7], "span1_word": "escandalosa", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La Revoluci\u00f3n fue un movimiento fundamentalmente rural, y la ciudad se convirti\u00f3 en un refugio para familias provincianas de clase media, las que emigraron hacia la cuenca de M\u00e9xico buscando protecci\u00f3n bajo la nueva burocracia revolucionaria y las industrias locales.", "id": "2033790", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [34, 35], "span1_word": "revolucionaria", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "En el a\u00f1o de 1934 por resoluci\u00f3n presidencial se convirti\u00f3 en ejido nombr\u00e1ndosele \u201cEjido La Resolana\u201d.", "id": "2038008", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 8], "span1_word": "resoluci\u00f3n", "span2_word": "presidencial", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "En M\u00e9xico la pobreza afecta al 53.7 por ciento de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds, a pesar de los modelos de desarrollo t\u00e9cnicamente positivos, afirm\u00f3 Francisco Javier Jim\u00e9nez Ruiz, profesor de la Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales (FCPyS) de la UNAM, al se\u00f1alar al\u00a0 narcotr\u00e1fico como una de las principales causas de la inestabilidad monetaria y social de la naci\u00f3n y de Latinoam\u00e9rica.", "id": "2038722", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [3, 4], "span1_word": "afecta", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "Durante el acto, los chicos simbolizaron los problemas sociales que aquejan al sector de la ni\u00f1ez con la presentaci\u00f3n de un \u00e1rbol seco en cuyas hojas de papel escribieron pobreza , discriminaci\u00f3n, exclusi\u00f3n, corrupci\u00f3n y violencia.", "id": "2040041", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [29, 30], "span1_word": "escribieron", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "Ni el Estado ni el mercado est\u00e1n en posibilidad de resolver la pobreza .", "id": "2041716", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "resolver", "span2_word": "pobreza", "score": "1.5", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Dem\u00f3cratas impulsan recortes fiscales en el Congreso", "id": "2042962", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [3, 4], "span1_word": "recortes", "span2_word": "fiscales", "score": "1.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "Adem\u00e1s se\u00f1alaron que incrementar la tasa o crear nuevos impuestos debe tratarse en una reforma fiscal integral, no con decisiones al \"vapor\".", "id": "2180865", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "crear", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "En los siguientes fragmentos de una carta fechada el 15 de marzo de 1563 que dirigi\u00f3 al rey Felipe II d\u00e1ndole cuenta de diferencias habidas con el obispo de la di\u00f3cesis, Quijada habla de haber tra\u00eddo a Yucat\u00e1n los primeros caballos de carga, es decir, las primeras arrias, y de que el costo de la calzada de Sisal ser\u00eda de siete a ocho mil pesos de minas, pagaderos con quinientos cada un a\u00f1o, sugiri\u00e9ndole que para recobrarlos se estableciera un impuesto del uno por ciento que deb\u00edan cubrir los mercaderes beneficiados hasta recobrarse toda aquella suma y para los gastos de conservaci\u00f3n de la propia calzada:", "id": "2181286", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [78, 79], "span2": [80, 81], "span1_word": "estableciera", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "El gobernador Humberto Moreira La se\u00f1ora Presidenta Leyes contra los funcionarios p\u00fablicos El precandidato El buen \u201cPocholo\u201d Mario Alberto D\u00e1vila Levant\u00f3 \u00e1mpula Alborotar la gallera Conquista electoral Melchor S\u00e1nchez presentar\u00e1 su registro", "id": "2184812", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [26, 27], "span1_word": "Conquista", "span2_word": "electoral", "score": "3.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Con solo $50 haz crecer tu dinero \u00a0 21-01-2009, 19:09.", "id": "2186636", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "crecer", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Incluso una semana antes de la elecci\u00f3n publiqu\u00e9 un art\u00edculo en Los Angeles Times argumentando que antes de odiar a L\u00f3pez Obrador, las \u00e9lites econ\u00f3micas y pol\u00edticas deber\u00edan odiar las condiciones que lo produjeron: un sistema socioecon\u00f3mico que concentra la riqueza y no tiene ning\u00fan incentivo para distribuirla mejor.", "id": "2194098", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [40, 41], "span1_word": "concentra", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Construir un servicio p\u00fablico de carrera ha sido una asignatura pendiente en nuestro pa\u00eds, postergada una y otra vez por los gobiernos sucesivos.", "id": "2201405", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [2, 4], "span1_word": "Construir", "span2_word": "servicio p\u00fablico", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En las instituciones grandes y complejas como la UNAM, el burocratismo se acentu\u00f3 ligado a demandas de control pol\u00edtico provocadas por una estructura altamente diferenciada en sus funciones, tareas, puestos, procesos y productos.", "id": "2202460", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [10, 11], "span1_word": "acentu\u00f3", "span2_word": "burocratismo", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "No pagar\u00e1n el impuesto, los veh\u00edculos del Distrito Federal que sean utilizados para la prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos de rescate , patrullas, transportes de limpia, pipas de agua, servicios funerarios, y las ambulancias dependientes del Distrito Federal o de instituciones de beneficencia autorizadas por las leyes de la materia y los destinados a los cuerpos de bomberos.", "id": "2203579", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_de:*", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [17, 19], "span1_word": "rescate", "span2_word": "servicios p\u00fablicos", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Firmar\u00e1 Quer\u00e9taro convenio federal de blindaje electoral", "id": "2205017", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [6, 7], "span1_word": "blindaje", "span2_word": "electoral", "score": "2.5", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "\u201cDenme un d\u00f3lar\u201d a sus conciudadanos a que invirtieran \u201cun d\u00f3lar\u201d en una misteriosa empresa que los sacar\u00eda de la pobreza ; pero nunca existi\u00f3, pero que s\u00ed permiti\u00f3 acumular varios millones de d\u00f3lares de los ciudadanos ansiosos por obtener un ingreso.", "id": "2206572", "sourceConcept": "FORCEFUL_EXTRACTION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [20, 21], "span1_word": "sacar\u00eda", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "FORCEFUL_EXTRACTION"}]}
{"text": "Por ninguno, mientras no dejen de vender como pepitas de oro sus fierros, ya que hacer obras p\u00fablicas, infraestructura y servicios es su obligaci\u00f3n, por la que devengan un salario junto con sus burocracias funcionales .", "id": "2210348", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [33, 34], "span1_word": "funcionales", "span2_word": "burocracias", "score": "1.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Los partidos pol\u00edticos y organizaciones civiles han reconocido los importantes avances que se han hecho para buscar un equilibrio y justicia en la aplicaci\u00f3n de las legislaciones electorales, sin embargo, estos no son suficientes para que la democracia se consolide en el Estado.", "id": "2215159", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [37, 38], "span1_word": "consolide", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "A mayor abundamiento, el art\u00edculo 9 de la Ley de Ingresos de la Federaci\u00f3n para el ejercicio fiscal 1998 se\u00f1ala facultades del Ejecutivo Federal para fijar o modificar los aprovechamientos por concepto de \u201c. . . el uso o aprovechamiento de bienes del dominio p\u00fablico(5) o por la prestaci\u00f3n de servicios en el ejercicio de las funciones de derecho p\u00fablico por los que no se establecen derechos .", "id": "2215385", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [65, 66], "span2": [66, 67], "span1_word": "establecen", "span2_word": "derechos", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "LA EMIGRACION, GENERADORA DE CONFLICTOS SOCIALES / EL CORREO DE GUANAJUATO El fen\u00f3meno migratorio se acrecienta a medida que la globalizaci\u00f3n es aprovechada por los grupos m\u00e1s poderosos del mundo, para concentrar la riqueza y el poder, de donde resulta un mayor empobrecimiento de las sociedades marginadas que transforman sus formas de vida, para adecuarse a una realidad que cambia, en su perjuicio, sin reposo.", "id": "2216340", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [33, 34], "span1_word": "concentrar", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "No se aumentar\u00e1n los impuestos en t\u00e9rminos reales, ni se cobrar\u00e1 el IVA en medicamentos y alimentos.", "id": "2216664", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "aumentar\u00e1n", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "220 A nadie le es l\u00edcito lesionar ileg\u00edtimamente la buena fama de que alguien goza, ni violar el derecho de cada persona a proteger su propia intimidad.", "id": "2217234", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 19], "span1_word": "violar", "span2_word": "derecho", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Como en muchos pa\u00edses invadidos, los estudiantes y maestros se oponen a las llamadas fuerzas liberadoras que tienen como objetivo hacer negocios por todos los medios posibles e instaurar una democracia donde lo \u00fanico importante es el voto electoral.", "id": "2217277", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [30, 31], "span1_word": "instaurar", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Durante una adopci\u00f3n privada, los padres adoptivos ganan el derecho a la paternidad del ni\u00f1o, directamente de la madre al nacer, sin la ayuda de una agencia.", "id": "2217662", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "ganan", "span2_word": "derecho", "score": "1.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "El empleado reduce el impuesto sobre la renta actual de la responsabilidad por aplazar la compensaci\u00f3n en el momento.", "id": "2223864", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [3, 8], "span1_word": "reduce", "span2_word": "el impuesto sobre la renta", "score": "2.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Presenta PGR a Santiago Meza L\u00f3pez \u201cEl Pozolero\u201d Toma Ej\u00e9rcito control de Polic\u00eda en Villanueva, Zacatecas Anuncia AMLO protestas para defender la econom\u00eda Arranca en el Z\u00f3calo asamblea de AMLO Presentar\u00e1n ma\u00f1ana cat\u00e1logo de proveedores que usar\u00e1n partidos Alerta Greenpeace sobre contaminaci\u00f3n de ma\u00edz con transg\u00e9nicos Inviable y electorera la pena de muerte: diputados panistas Solicitan migrantes apoyo para bajar impuestos a importaci\u00f3n de autos Se debilita frente fr\u00edo 27 localizado en el norte del pa\u00eds PRD busca acuerdo de civilidad para el DF", "id": "2228743", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [59, 60], "span2": [60, 61], "span1_word": "bajar", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "\u00a9 Todos los derechos reservados 2006 - \u00ae Vivero Yautepec - Carambola Yau - Los Logotipos, las fotografias y material explicito son propiedad del Vivero Yautepec cualquier copia total o parcial del contenido de esta web esta violando los derechos del autor.", "id": "2229967", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [39, 40], "span1_word": "violando", "span2_word": "derechos", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Adem\u00e1s, en un inicio la asimilaci\u00f3n de priistas era hasta cierto punto un recurso inteligente, ya que se trataba de dar un golpe de mediana intensidad al gigantesco e imbatible PRI, de ah\u00ed que a fines de 1998 el PAN haya coqueteado con la posibilidad de postular a Addy Joaqu\u00edn Coldwell como su candidata a la gubernatura , ya derrotada por Joaqu\u00edn Hendricks en el proceso interno de septiembre.", "id": "2231048", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [59, 60], "span2": [56, 57], "span1_word": "derrotada", "span2_word": "gubernatura", "score": "1.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "P\u00e9rdida democr\u00e1tica irreparable", "id": "2232638", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [1, 2], "span1_word": "P\u00e9rdida", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Si para impulsar las reformas electorales no fue indispensable que existiera previamente una cultura pol\u00edtica democr\u00e1tica, para que aqu\u00e9llas se asienten y se conviertan en el referente central de los distintos actores pol\u00edticos es indispensable que \u00e9stas se traduzcan en experiencias concretas de aplicaci\u00f3n de las mismas.", "id": "2236192", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 6], "span1_word": "impulsar", "span2_word": "reformas electorales", "score": "1.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Creo que si en verdad el gobierno y las compa\u00f1\u00edas quisieran terminar con la pirater\u00eda har\u00edan convenios para bajar los impuestos y aranceles, establecer mejores estrategias de mercado o subsidiar ciertos art\u00edculos, (recuerden todo se piratea ahora, hasta las medicinas).", "id": "2241293", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [20, 21], "span1_word": "bajar", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Este sistema, que iniciar\u00e1 operaciones de manera escalonada a partir de septiembre y busca, adem\u00e1s de facilitar los tr\u00e1mites y la relaci\u00f3n con los contribuyentes, motivar el cumplimiento voluntario de las obligaciones fiscales, aumentar la base de quienes aportan recursos tributarios, combatir la evasi\u00f3n fiscal e incrementar la recaudaci\u00f3n sin aumentar los impuestos .", "id": "2246788", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [50, 51], "span2": [52, 53], "span1_word": "aumentar", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Determinar la situaci\u00f3n jur\u00eddico material de n\u00facleos agrarios beneficiados con resoluciones presidenciales , es tambi\u00e9n una tarea de urgente realizaci\u00f3n.", "id": "2248903", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "resoluciones", "span2_word": "presidenciales", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Los datos preliminares de la Encuesta Nacional de la Ingresos y Gastos de los Hogares revelan que de 2004 a 2005 aument\u00f3 la pobreza rural alimentaria en m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas", "id": "2252995", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [23, 24], "span1_word": "aument\u00f3", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Actualmente, hay 42.6 millones de mexicanos en situaci\u00f3n de pobreza, de estos, 20.7 millones padecen pobreza patrimonial y 14 millones pobreza alimentaria.", "id": "2257451", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [15, 16], "span1_word": "padecen", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Madero dijo que con la llegada de C\u00e9sar Nava al PAN asume un reto personal y pol\u00edtico para participar en el pr\u00f3ximo proceso electoral , rumbo a la C\u00e1mara de Diputados.", "id": "2258034", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [18, 20], "span2": [22, 24], "span1_word": "participar en", "span2_word": "proceso electoral", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Luego de escuchar 23 testimoniales de beneficiarios de los diferentes programas de beneficio social, de Chiapas, Oaxaca, San Luis Potos\u00ed, Tlaxcala, Guerrero, Puebla, Yucat\u00e1n, Campeche, Hidalgo, entre otros, el presidente Ernesto Zedillo hizo hincapi\u00e9 en que superar la pobreza y dar impulso a la justicia social, es el mayor compromiso del Gobierno de la Rep\u00fablica.", "id": "2258190", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [38, 39], "span1_word": "superar", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Dentro de los planteamientos de reforma de la ONU se ha estudiado la posibilidad de eliminar el derecho de veto, aunque no se ha llegado a ning\u00fan consenso.", "id": "2258883", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [17, 18], "span1_word": "eliminar", "span2_word": "derecho", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Todos los a\u00f1os el Congreso de la Uni\u00f3n a trav\u00e9s de la C\u00e1mara de Diputados le fija el precio de exportaci\u00f3n al crudo; en el 2003 fue de 18 USD por barril y al cierre de Diciembre se espera sea de 23.70 USD por barril; el excedente se puede y debe usarse en proyectos productivos como los aqu\u00ed expuestos con la finalidad de recuperar un mercado de 14, 000,000, 000.00 de USD por a\u00f1o, con lo cual nuestro pa\u00eds crear\u00e1 empleos y sembrar\u00e1 riqueza que tanta falta le hace.", "id": "2259345", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [82, 83], "span2": [83, 84], "span1_word": "sembrar\u00e1", "span2_word": "riqueza", "score": "2.5", "label": "CROP"}]}
{"text": "Oligarcas y miembros de la alta burocracia pol\u00edtica ( que comprende a funcionarios de los niveles federales, estatales y municipales) tambi\u00e9n pagan IVA y otros impuestos por consumo, pero lo que pagan es s\u00f3lo una \u00ednfima parte de sus voluminosos ingresos \u2013 y de los que por dichos conceptos se recaudan- porque, por m\u00e1s consumos que hagan en el pa\u00eds estos son menos que los que hacen una parte de ellos en el extranjero.", "id": "2261762", "sourceConcept": "HIGH_LOCATION", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [6, 7], "span1_word": "alta", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "HIGH_LOCATION"}]}
{"text": "la p\u00e1gina web en la que se establezca el Hiperenlace no contendr\u00e1 informaciones o contenidos il\u00edcitos, contrarios a la moral y buenas costumbres generalmente aceptadas y al orden p\u00fablico, as\u00ed como tampoco contendr\u00e1 contenidos que violen cualesquiera derechos de terceros.", "id": "2262011", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [37, 38], "span1_word": "violen", "span2_word": "derechos", "score": "1.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Finalmente, dijo que la democracia no vence por s\u00ed sola la pobreza , pero es la forma para irla superando.", "id": "2318379", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [11, 12], "span1_word": "vence", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "En presencia del director del Instituto, Juan Molinar Horcacitas, el primer mandatario conden\u00f3 la burocracia en el IMSS y anunci\u00f3 la implementaci\u00f3n de un sistema que garantice el abasto eficiente de medicamentos.", "id": "2318632", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "conden\u00f3", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Los contribuyentes que dictaminen sus estados financieros por contador p\u00fablico registrado, podr\u00e1n optar por presentar su declaraci\u00f3n del ejercicio en el formato simplificado que al efecto establezca el Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria .", "id": "2319588", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [28, 32], "span1_word": "establezca", "span2_word": "Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria", "score": "1.5", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Para dar los primeros pasos en este camino vemos imprescindible que los sindicatos y comisiones internas independientes de las distintas alas de la burocracia sindical, empezando por las que se referencian con el FIT, deben convocar sin m\u00e1s demora a plenarios o coordinadoras regionales o provinciales, y marchar a un gran Encuentro Nacional de Trabajadores de miles que lance ese desaf\u00edo a nivel nacional.", "id": "2377099", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 24], "span1_word": "alas", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "Y \u00e9sto, combinado con la propaganda m\u00e1s efectiva para el pueblo mexicano -l\u00e9ase m\u00fasica regional-, hace de los narcocorridos las noticias de la mafia para el pueblo, las haza\u00f1as de los heroes criminales protagonistas de la lucha contra el gobierno, salvadores de toda aquella gente que vive en carne propia el olvido del Estado, de todos aquellos que disfrutan de los estragos de vivir de un salario m\u00ednimo mientras las grandes vacas bur\u00f3cratas se burlan de su adversidad.", "id": "2377109", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [71, 72], "span2": [72, 73], "span1_word": "vacas", "span2_word": "bur\u00f3cratas", "score": "3.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "El gobierno del estado ser\u00e1 \u00e1rbitro en el proceso electoral: Secretario de Gobierno Lun, 18/03/2013 - 23:10 \u2014 Cinthya Rosales El gobierno del estado tiene que ser \u00e1rbitro del proceso electoral , declar\u00f3 el Secretario General de Gobierno, Jaime Fern\u00e1ndez Saracho, quien coment\u00f3 que el mandatario estatal pidi\u00f3 a todos los secretarios no interferir en los comicios ni de manera directa ni con recursos.", "id": "2377254", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 31], "span1_word": "\u00e1rbitro", "span2_word": "proceso electoral", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Saldos y Retazos, Econ\u00f3micos // 0 Comments La gimnasia burocr\u00e1tica es una disciplina bien conocida por todos aquellos que alguna vez han osado abrir un negocio en M\u00e9xico.", "id": "2377345", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [9, 10], "span1_word": "gimnasia", "span2_word": "burocr\u00e1tica", "score": "3.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "de federalizaci\u00f3n, se encumbr\u00f3 el centralismo burocr\u00e1tico , mediante cuatro mecanismos de control: normativo, t\u00e9cnico (curr\u00edculum), financiero y pol\u00edtico. All\u00ed present\u00e9 un paso m\u00e1s en la edificaci\u00f3n del proyecto democr\u00e1tico y equitativo, esta vez con \u00e9nfasis en la organizaci\u00f3n jur\u00eddica y pol\u00edtica", "id": "2377622", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd:s.a", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [6, 7], "span1_word": "encumbr\u00f3", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "De su lado podr\u00eda tener que ante los ojos de una buena porci\u00f3n de la sociedad, esa lucha de la burocracia quiz\u00e1 no genere muchas simpat\u00edas, toda vez que se considera privilegiada e inequitativa la situaci\u00f3n salarial y de prestaciones de los trabajadores gubernamentales.", "id": "2377702", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [20, 21], "span1_word": "lucha", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "\u2013escudado en la peligrosa falacia ut\u00f3pica- un sistema depredador de la condici\u00f3n humana donde la compasi\u00f3n y la solidaridad fueron reemplazados por un hoyo negro de fr\u00eda burocracia y opresi\u00f3n. La premisa de La vida de los otros es tan escalofriante como desesperanzadora: \u00bfQu\u00e9 lugar", "id": "2377703", "sourceConcept": "TEMPERATURE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [27, 28], "span1_word": "fr\u00eda", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "TEMPERATURE"}]}
{"text": "Dado que las circunstancias de ingobernabilidad no son exclusivas de la entidad que se debate en el desorden. De ah\u00ed que el mensaje que el Gobierno Federal env\u00eda al resto de los estados que siguen asolados por el secuestro, y que a pesar del federalismo que tanto explotaron, que no se den por sorprendidos, si la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n asume de facto la responsabilidad estatal. Iniciaron con un estado af\u00edn para evitar las pol\u00e9micas opositoras, pero una vez abierta la puerta al autoritarismo presidencial ni la CONAGO podr\u00eda cerrarla, porque los chantajes que le dieron resultado, ahora ya no funcionan.", "id": "2377800", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "sn:*:prep_a", "targets": [{"span1": [80, 81], "span2": [82, 83], "span1_word": "puerta", "span2_word": "autoritarismo", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "En el caso del estado de Michoac\u00e1n, no fue necesario instrumentar la salida del gobernador, ya que la aprobaci\u00f3n a la iniciativa de reforma a la Ley Org\u00e1nica de la Administraci\u00f3n P\u00fablica, fue suficiente para desaparecer de facto los poderes, y designar un delegado y evadir as\u00ed, todos los requisitos para convocar a nuevas elecciones, trayendo esto como consecuencia pol\u00edtica el ninguneo a Fausto Vallejo, quien pese a su enfermedad, ahora se ha convertido en el primer pelele de la historia, ya que esta es la primera vez que de forma in\u00e9dita, una entidad federativa ve arropada su soberan\u00eda por los excesos del presidencialismo.", "id": "2377802", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cpred:*:cd", "targets": [{"span1": [96, 97], "span2": [98, 99], "span1_word": "arropada", "span2_word": "soberan\u00eda", "score": "2.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "El PRD cay\u00f3 en la trampa del gobierno con el Pacto por M\u00e9xico: Ebrard Tweet", "id": "2377807", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "trampa", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Por lo dem\u00e1s, las familias sonorenses que fueron a la Plaza Zaragoza a disfrutar de la ceremonia, lo hicieron con tranquilidad. Ya es una discusi\u00f3n bizantina si fueron por su voluntad, si las llevaron o si las ara\u00f1as. Eso es lo de menos. Lo cierto es que los opositores al gobierno de Guillermo Padr\u00e9s no lograron secuestrarle a los hermosillenses la ceremonia y si lo hubieran intentado, qui\u00e9n sabe c\u00f3mo les hubiera ido. Lo que s\u00ed es innegable es que el movimiento de la mega protesta logr\u00f3\u00a0 secuestrar al Gobierno de Sonora y evidenciar cierta ingenuidad en el ejercicio operativo.", "id": "2377809", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [87, 88], "span2": [89, 90], "span1_word": "secuestrar", "span2_word": "Gobierno", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "El de Enrique Pe\u00f1a Nieto es un gobierno en penumbra ; nos mantiene en la oscuridad y no rinde cuentas. Pero va por m\u00e1s: si en menos de un a\u00f1o hemos dado brincos gigantescos hacia la oscuridad; si a estas alturas ya no es obligaci\u00f3n que el Presidente de M\u00e9xico muestre y explique su fortuna, \u00bfse imagina lo que viene en el futuro inmediato? Lo m\u00e1s penoso es que todo esto se ha logrado con la anuencia de los partidos pol\u00edticos de \u201coposici\u00f3n\u201d. La deuda se la aprob\u00f3 el PRD, por ejemplo.", "id": "2377812", "sourceConcept": "DARKNESS", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_en:*", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [7, 8], "span1_word": "penumbra", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "DARKNESS"}]}
{"text": "Vivimos una democracia de p\u00e9sima calidad, una democracia sujeta de un sistema de partidos donde ellos son enemigos de la democracia, que simulan su compromiso con ella, pero que la desprestigian y la socavan con sus hechos y palabras, con su falta de probidad, con su innegable tufo de pandillas, de grupos de intereses muy ajenos a lo que dicen ser.", "id": "2377850", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [7, 8], "span1_word": "sujeta", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "De esta manera, Ra\u00fal Picard del Prado, presidente de la Comisi\u00f3n de Comercio Interior de la Confederaci\u00f3n de C\u00e1maras Industriales (Concamin), asegur\u00f3 que est\u00e1 totalmente demostrado que una mayor carga impositiva no inhibe el consumo de tabaco, pues en los dos \u00faltimos a\u00f1os eso provoc\u00f3 una avalancha de productos il\u00edcitos, cuya composici\u00f3n, dijo, es dudosa, toda vez que se ha detectado que est\u00e1n fabricados con alfombra y hasta con desechos industriales.", "id": "2377934", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [29, 30], "span2": [30, 31], "span1_word": "carga", "span2_word": "impositiva", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Salta baja los impuestos para el plan oficial de compra de autos OKM", "id": "2444424", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "baja", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Indic\u00f3 que ante los problemas que se viven en la actualidad como es la pobreza, la inseguridad, la migraci\u00f3n, es momento de voltear los ojos hacia las mujeres, que son el pilar de la sociedad, son quienes resisten la pobreza , se quedan al frente de los hogares y la familia en lugares donde hay una amplia migraci\u00f3n, se convierten en jefes de familia, soporte de hogares con dificultades de adicciones, rebeld\u00eda, problemas juveniles y gracias a ellas los valores y principios de la sociedad no se han desplomado.", "id": "2456698", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [39, 40], "span1_word": "resisten", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "mantengan a esta regi\u00f3n dentro de un \u00e1mbito de estricto cuidado a nuestra nacionalidad y a nuestra soberan\u00eda, de tal manera que el istmo no sea ni propicie un servicio de paso en que los mexicanos de esta regi\u00f3n vean transitar la riqueza extranjera de un lado a otro de esta regi\u00f3n, como se ven pasar las cosas inasibles, como se ven pasar las estrellas por el cielo, sin poder tocarlas.", "id": "2457456", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [42, 43], "span1_word": "vean", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "El dinero se obtiene del sobreprecio y se lleva fuera del pa\u00eds a trav\u00e9s de diferentes mecanismos, como dep\u00f3sitos en cuenta, en para\u00edsos fiscales , o en donativos y privilegios\u201d, explica.", "id": "2457677", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [23, 24], "span1_word": "para\u00edsos", "span2_word": "fiscales", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Se produce de este modo una democratizaci\u00f3n , tanto de una ciudadan\u00eda que puede participar de forma m\u00e1s igualitaria y fundamentada como de una Administraci\u00f3n P\u00fablica que cumple con su deber y su responsabilidad ante sus gobernados.", "id": "2477700", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [6, 7], "span1_word": "produce", "span2_word": "democratizaci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Sobre actividad f\u00edsica, propone trabajar, en el desarrollo de un nuevo paradigma de vida activa; desarrollando pol\u00edticas p\u00fablicas y ambientes para una vida activa; y, gestionando alianzas multisectoriales por la actividad f\u00edsica.", "id": "2478341", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [16, 18], "span1_word": "desarrollando", "span2_word": "pol\u00edticas p\u00fablicas", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Es el medio de defensa por actos administrativos\u00a0en materia fiscal federal que\u00a0interpone una persona ante un tribunal de mayor jerarqu\u00eda.", "id": "2478586", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [10, 11], "span1_word": "materia", "span2_word": "fiscal", "score": "0.5", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "La situaci\u00f3n excepcional que vive EU llev\u00f3 a que la ciudadan\u00eda adoptara una actitud favorable a admitir fuertes filtros y control en la informaci\u00f3n y las comunicaciones, lo que ha llevado a que grupos que defienden las libertades civiles y los derechos humanos no vivan su mejor instante y socialmente sea el momento menos propicio para defender tales valores.", "id": "2479235", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [37, 39], "span1_word": "defienden", "span2_word": "libertades civiles", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "b).- El disfrutar de los servicios p\u00fablicos estacionarios en igualdad de circunstancias que cualquiera persona no minusv\u00e1lida o senescente; y", "id": "2479846", "sourceConcept": "DESIRE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [5, 7], "span1_word": "disfrutar", "span2_word": "servicios p\u00fablicos", "score": "1.0", "label": "DESIRE"}]}
{"text": "IPDAiT-2 = Recaudaci\u00f3n local del predial y de los derechos de agua en el municipio i en el segundo a\u00f1o inmediato anterior para el cual se efect\u00faa el c\u00e1lculo.", "id": "2480073", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_de:*", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [9, 10], "span1_word": "agua", "span2_word": "derechos", "score": "1.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "Seminario de t\u00e9cnicas para mejorar los servicios p\u00fablicos locales, Estonia", "id": "2480193", "sourceConcept": "MEDICINE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 8], "span1_word": "mejorar", "span2_word": "servicios p\u00fablicos", "score": "1.0", "label": "MEDICINE"}]}
{"text": "Legisladores, ignorantes de la figura legal conocida popularmente como perd\u00f3n fiscal .", "id": "2480475", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [10, 11], "span1_word": "perd\u00f3n", "span2_word": "fiscal", "score": "1.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En M\u00e9xico la lastramos y pervertimos a trav\u00e9s de abstrusas ideolog\u00edas anticapitalistas\u00a0 en\u00a0 sistemas de educaci\u00f3n b\u00e1sica y universitaria, de leyes que debilitan los derechos de propiedad, de normas formales e informales de conducta que diluyen la autonom\u00eda y la responsabilidad individual, de la celebraci\u00f3n de demagogos, y de nuestra devoci\u00f3n por un pasado m\u00edtico poblado por violentos h\u00e9roes justicieros, m\u00e1rtires, y redentores iluminados.", "id": "2480872", "sourceConcept": "WEAKNESS", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [24, 25], "span1_word": "debilitan", "span2_word": "derechos", "score": "1.5", "label": "WEAKNESS"}]}
{"text": "A su vez, el alcalde tepique\u00f1o, Roberto Sandoval, destac\u00f3 que Bonaterra es una inyecci\u00f3n de buen \u00e1nimo para Nayarit y los nayaritas; \u201ces un buen ejemplo a escala nacional, pues a mitad de esta crisis de econom\u00eda y finanzas hay nayaritas sembrando dinero , y no es poco, sino suficiente dinero para generar empleo, para hacer feliz a la gente por la v\u00eda del desarrollo econ\u00f3mico\u201d, el cual, en una sola palabra, significa empleo; \u201cel empleo es llave maestra que nos lleva a todo lo dem\u00e1s a que aspiramos\u201d, concluy\u00f3.", "id": "2480885", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [41, 42], "span2": [42, 43], "span1_word": "sembrando", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Impuestos apenas van a alcanzar Apoyado a empresas con m\u00e1s de 60,000 mdp: PAN SAT abusa en pedir informaci\u00f3n Gobierno no ayuda en IETU IETU, aumenta eficiencia en control de efectivo y carga tributaria IDE, debe informarse del avance en RFC", "id": "2480960", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [33, 34], "span1_word": "carga", "span2_word": "tributaria", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "El segundo, es el anhelo por el dinero , el cual creemos nos asegura la supervivencia y un buen nivel de vida.", "id": "2481623", "sourceConcept": "DESIRE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_por", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [7, 8], "span1_word": "anhelo", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "DESIRE"}]}
{"text": "Como los malabaristas de circo, este engendro de la burocracia no debe ser distra\u00eddo de su encomienda proselitista, ya que puede perder la concentraci\u00f3n y su proyecto personal se podr\u00eda derrumbar como un castillo de naipes.", "id": "2482227", "sourceConcept": "MONSTER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [9, 10], "span1_word": "engendro", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "MONSTER"}]}
{"text": "Honorable Asamblea, apoyemos las campa\u00f1as de donaci\u00f3n de alimentos que distintas organizaciones llevan a cabo, y legislemos desde el \u00e1mbito de nuestra competencia, para mitigar la pobreza y erradicar por completo la desnutrici\u00f3n, porque en la medida que lo hagamos estaremos construyendo un mejor pa\u00eds para nuestros hijos.", "id": "2483381", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [26, 27], "span1_word": "mitigar", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "No se aumentar\u00e1n los impuestos ni se cobrar\u00e1 el IVA en medicamentos y alimentos.", "id": "2483852", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "aumentar\u00e1n", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Turkmenist\u00e1n vivi\u00f3 este domingo una jornada electoral con la que este pa\u00eds del Asia Central, rico en recursos energ\u00e9ticos, pretende demostrar que ha cambiado, dejando atr\u00e1s su pasado autocr\u00e1tico tras la muerte en 2006 de su...", "id": "2484593", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [5, 7], "span1_word": "vivi\u00f3", "span2_word": "jornada electoral", "score": "2.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "En el intercambio, las personas jur\u00eddicas (f\u00edsicas o morales) aparecen como \"partes\" de una relaci\u00f3n contractual (elevada a la calidad de ley por funci\u00f3n legislativa), en la medida en que reconocen m\u00fatuamente sus respectivos derechos de propiedad sobre el objeto de intercambio y conforme la cesi\u00f3n de los derechos m\u00fatuos de propiedad se da como un acto de voluntad propia.", "id": "2485296", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [34, 35], "span1_word": "reconocen", "span2_word": "derechos", "score": "1.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "Son aquellas personas que residen en el extranjero pero que obtienen ingresos en M\u00e9xico o que tienen alg\u00fan lugar de negocios en el pa\u00eds Cambio de domicilio y actualizaci\u00f3n de situaci\u00f3n fiscal", "id": "2485320", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [31, 32], "span1_word": "situaci\u00f3n", "span2_word": "fiscal", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "El senador pri\u00edsta Manlio Fabio Beltrones opin\u00f3 que la demanda de los empresarios de reducir este impuesto es revisable y lo analizar\u00e1n con el Gobierno federal.", "id": "2485429", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 17], "span1_word": "reducir", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "La extrema pobreza es verg\u00fcenza y tambi\u00e9n peligro", "id": "2485647", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [2, 3], "span1_word": "verg\u00fcenza", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "Derribado ladrillo a ladrillo el estado de bienestar social por el actual r\u00e9gimen neoliberal que campea a lo largo y ancho del globo (da risa el r\u00e9gimen \u201ccomunista\u201d de China, que alienta hip\u00f3critamente un estilo de vida orientado al consumismo, por m\u00e1s que ejecute a los funcionarios corruptos que dominan la burocracia ), se ha abierto una brecha pr\u00e1cticamente insalvable entre quienes lo tienen todo y quienes poseen muy poco o casi nada.", "id": "2486404", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [49, 50], "span2": [51, 52], "span1_word": "dominan", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "6.-\u00a0 Jeff Hardy vencedor y gana su derecho a estar en el WWE Title Scramble de Unfogiven vs. The Great Khali", "id": "2487422", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "gana", "span2_word": "derecho", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "En Strong democracy, Benjamin Barber (1984) propone foros electr\u00f3nicos como un m\u00e9todo para \"realzar la calidad de la ciudadan\u00eda y la prudencia de un juicio pol\u00edtico popular\": \"Lo que necesita una democracia fuerte es una forma de reuni\u00f3n de los ciudadanos con participaci\u00f3n directa e incluso comunicaci\u00f3n regional y hasta nacional...", "id": "2488167", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [31, 32], "span1_word": "fuerte", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": "La resoluci\u00f3n del Comit\u00e9 de Informaci\u00f3n del IFE a la solicitud de acceso a la informaci\u00f3n formulada por un grupo de alrededor de 800 ciudadanos sobre las boletas electorales, pone a disposici\u00f3n de cualquier persona las actas de escrutinio y c\u00f3mputo de casillas en las cuales se asienta el contenido de las boletas, as\u00ed como todas las actas que se generaron a lo largo de las diversas fases del proceso electoral, con el fin de satisfacer el derecho de acceso a la informaci\u00f3n de los ciudadanos.", "id": "2489302", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [75, 76], "span2": [77, 78], "span1_word": "satisfacer", "span2_word": "derecho", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "No tienen disposici\u00f3n para escuchar los problemas... su burocracia es tremenda .", "id": "2489469", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [8, 9], "span1_word": "tremenda", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En la esfera financiera, en cambio, es pr\u00e1cticamente total y existe, en efecto, un mercado financiero de escala planetaria en donde el dinero circula libremente y sin restricciones.", "id": "2489526", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [22, 23], "span1_word": "circula", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "No gratifican en EU pago de impuestos", "id": "2490479", "sourceConcept": "GIFT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 7], "span1_word": "gratifican", "span2_word": "pago de impuestos", "score": "1.0", "label": "GIFT"}]}
{"text": "Cuando la campa\u00f1a interna del PRI llega a su apogeo y empiezan a calentarse las presidenciales de los otros partidos, surgen en el espacio cat\u00f3dico nuevos programas de corte pol\u00edtico.", "id": "2490496", "sourceConcept": "TEMPERATURE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [15, 16], "span1_word": "calentarse", "span2_word": "presidenciales", "score": "2.0", "label": "TEMPERATURE"}]}
{"text": "El Primer Escrutador contar\u00e1 el n\u00famero de ciudadanos que aparezca que votaron conforme a la lista nominal de la secci\u00f3n;", "id": "2491321", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "aparezca", "span2_word": "votaron", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La miseria econ\u00f3mica y opresi\u00f3n pol\u00edtica de la que los mexicanos son v\u00edctimas no la elegimos por libre albedr\u00edo.", "id": "2491847", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [1, 2], "span1_word": "v\u00edctimas", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "El capitalismo ruso ha funcionado como una poderosa maquinaria que consume y concentra la riqueza existente, pero no crea nueva.", "id": "2492095", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "concentra", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Mart\u00ednez Meza se dijo convencido de que la pobreza no se ataca solamente con programas sociales, sino que tambi\u00e9n hay que crear las condiciones para la generaci\u00f3n de riqueza.", "id": "2492397", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [8, 9], "span1_word": "ataca", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "El resto asegur\u00f3 que su dinero es caja fuerte , incluso si por una cierta raz\u00f3n impar su instituci\u00f3n financiera se cierra.", "id": "2492746", "sourceConcept": "CONTAINER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [7, 9], "span2": [5, 6], "span1_word": "caja fuerte", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "CONTAINER"}]}
{"text": "As\u00ed, de acuerdo con Rousseau, es como el hombre pierde su libertad natural y a cambio gana una libertad civil circunscrita por la voluntad general.", "id": "2493466", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 20], "span1_word": "gana", "span2_word": "libertad civil", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Este es un tema de actualidad que las personas analizan desde distintos puntos de vista: hay quienes se preocupan por la p\u00e9rdida de recursos que generan dinero ; otros piensan en la necesidad de buscar nuevos medicamentos y alimentos para abastecer a una poblaci\u00f3n en crecimiento con gran demanda de necesidades.", "id": "2493775", "sourceConcept": "ENERGY", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [26, 27], "span1_word": "generan", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "ENERGY"}]}
{"text": "Si se percib\u00eda alg\u00fan otro impuesto de Jerusal\u00e9n, ya no ser\u00e1 exigido.", "id": "2495219", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [5, 6], "span1_word": "percib\u00eda", "span2_word": "impuesto", "score": "0.5", "label": "VISION"}]}
{"text": "Solo diganme de una construccion de la iniciativa privada en la que pase esto. es un hecho que los arquitectos de esta porqueria, hacen muy bien su trabajo para los particulares. me pregunto porque no hacerlo con los proyectos del gobierno??? quien da f\u00e9 de que, lo que hacen esta terminado al 100% y porque se les paga??? no se supone que estas cosntructoras deben tener una fianza para estos \u201cerrores\u201d y entonces porque el gobierno tiene que pagar los desperfectos de estos pelafustanes??\u2026 !!!!!mexico viva su burocracia !!!!!!!!", "id": "2497222", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [85, 86], "span2": [87, 88], "span1_word": "viva", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "Este poder condiciona, impone, reglamenta, elimina impuestos , orienta y hasta informa a la sociedad acerca de las pol\u00edticas de comunicaci\u00f3n.", "id": "2497243", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [6, 7], "span1_word": "elimina", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Reuters - WASHINGTON (Reuters) - Negociadores de la C\u00e1mara de Representantes y el Senado de Estados Unidos alcanzaron el mi\u00e9rcoles un acuerdo sobre un paquete de est\u00edmulo econ\u00f3mico de 789.000 millones de d\u00f3lares que combina recortes tributarios y nuevos gastos del Gobierno.", "id": "2497429", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [36, 37], "span1_word": "recortes", "span2_word": "tributarios", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Nivel de \"pasi\u00f3n\" electoral : Bajo", "id": "2507209", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [3, 4], "span1_word": "Nivel", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "No amigos, ni uno ni lo otro, les vuelvo a repetir: EL ABSTENCIONISMO REAL EN MEXICO NO EXISTE, EL \u201cCREADO\u201d SI, y lo digo as\u00ed porque el supuesto abstencionismo electoral se mide en la inteligencia o creencia de que todo mexicano que va a sacar o \u201csaca\u201d su credencial de elector, la utilizar\u00e1 para votar y en la realidad, insisto, no es as\u00ed.", "id": "2507250", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [28, 29], "span1_word": "mide", "span2_word": "abstencionismo", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "\"Nosotros sabemos que las autoridades municipales han trabajado brazo a brazo con nosotros desde antes que estuvieran en la administraci\u00f3n, no vemos porque ahora tienen que frenar sus labores s\u00f3lo porque a alguien se le ocurre decir que tienen tintes pol\u00edticos electorales \", enfatizaron.", "id": "2507252", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [41, 42], "span1_word": "tintes", "span2_word": "electorales", "score": "3.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "Aunque es posible que se reduzcan los impuestos para que sean menos da\u00f1inos, conceptualmente los impuestos son una sustracci\u00f3n obligatoria de propiedad no importa si el destino sea \"honesto\" o pecaminoso. los impuestos son meterle la mano al bolsillo de la gente, fin del asunto.", "id": "2509580", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "reduzcan", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "La pobreza vista m\u00e1s all\u00e1 de la consideraci\u00f3n de ingresos, implica que \u00e9sta es en esencia un fracaso institucional.", "id": "2509716", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "vista", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "V\u00edctimas de colonizaciones que masacraron sus pueblos y diezmaron sus culturas imponi\u00e9ndoles religiones y lenguas extra\u00f1as, los pueblos ind\u00edgenas se enfrentan en el presente a un sistema econ\u00f3mico que los ha empujado a la pobreza extrema .", "id": "2510202", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [31, 33], "span2": [34, 36], "span1_word": "empujado a", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Ha desencadenado un alza s\u00fabita de las tasas de paro y empujado a la pobreza a millones de personas y arrastrado a m\u00e1s trabajadores a la precariedad.", "id": "2510407", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [11, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "empujado a", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": ", pero no soy pobre me siento miserable cuando no alcanza para comida o pagar cuentas b\u00e1sicas porque de algun extra ni hablar, cambio de gobierno y mientras no se distribuya la riqueza en forma mas equitativa da lo mismo esta lleno el diario de trabajos por el sueldo", "id": "2510699", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [32, 33], "span1_word": "distribuya", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "El informe nombra como ejemplos positivos a Cuba y Bangladesh, que a pesar de la pobreza invierten masivamente en la prevenci\u00f3n de desastres.", "id": "2510724", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [15, 16], "span1_word": "invierten", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "deseen, aumentando la miseria y pobreza.", "id": "2510901", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "aumentando", "span2_word": "miseria", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Bajarles los impuestos a los ultrapoderosos del mundo y de Colombia y sub\u00edrselos a los pobres y a las capas medias.", "id": "2510993", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [2, 3], "span1_word": "Bajarles", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "De all\u00ed vino una seguidilla de batallas y derrotas de las antiguas clases dominantes: derrota electoral en el Referendo Revocatorio (agosto de 2008); derrota militar en el intento de golpe civil prefectural (septiembre de 2008); derrota pol\u00edtica en el di\u00e1logo gobierno-prefectos y los acuerdos congresales (octubre de 2008); derrota de los preparativos de guerra civil y separatismo (abril de 2009).", "id": "2511212", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [15, 16], "span1_word": "derrota", "span2_word": "electoral", "score": "1.5", "label": "WAR"}]}
{"text": "Con la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda durante la d\u00e9cada de los 90, la pobreza rural disminuy\u00f3 en algunos pa\u00edses, de manera notable en Brasil, Chile, Costa Rica, Nicaragua, Guatemala, Panam\u00e1 y Per\u00fa.", "id": "2511528", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [13, 14], "span1_word": "disminuy\u00f3", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Lograr reducir de la pobreza sin un r\u00e1pido crecimiento ser\u00eda virtualmente imposible en Am\u00e9rica Latina.", "id": "2511562", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 5], "span1_word": "reducir", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Supe Pueblo.- En un marco de ambiente electoral en el que el Partido Aprista Peruano aspira a llevar a un alcalde al sill\u00f3n municipal de Supe Pueblo, el comit\u00e9 ejecutivo regional de Lima Provincias sostuvo una sesi\u00f3n de trabajo en el local partidario del comit\u00e9 ejecutivo distrital en el que se evalu\u00f3 la campa\u00f1a electoral del partido en torno a su candidato a alcalde, David Sol\u00eds, conocido en el agro supano como \u201cdjango\u201d.", "id": "2511913", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 8], "span1_word": "ambiente", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "Nivel socioecon\u00f3mico en donde m\u00e1s afecta la pobreza", "id": "2512016", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "afecta", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "Con esto, se deja en claro que la pobreza ataca a los m\u00e1s j\u00f3venes con una crudeza mayor, ya que multiplica por tres con respecto a la poblaci\u00f3n mayor de 60 a\u00f1os, originando serias deficiencias en el crecimiento de las personas y mostrando un panorama por dem\u00e1s oscuro de cara al futuro para nuestro pa\u00eds.", "id": "2512231", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [8, 9], "span1_word": "ataca", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "Que el 21 de abril gane la democracia", "id": "2512493", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "gane", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Debemos pensar que con dadivas y miseros centavos, no se termina la pobreza , quitandoles a los sectores productivos para darles a quienes vagabundean las calles no se termina la pobreza, apoderandose de los medios productivos privados y archivandoles en el sector publico, no se termina la pobreza.", "id": "2512976", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "termina", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Si es ciudadano de los Estados Unidos que trabaja en los Estados Unidos para un organismo internacional, un gobierno extranjero o una entidad que opere enteramente bajo un gobierno extranjero, y su empleador no est\u00e1 obligado a retener impuestos del seguro social y del Medicare de su sueldo, deber\u00e1 incluir la compensaci\u00f3n por servicios prestados en los Estados Unidos cuando calcule su ingreso neto del trabajo por cuenta propia.", "id": "2513224", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [38, 39], "span1_word": "retener", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Argiz considera que \u201ces intolerable, y del todo inadmisible, que el Ayuntamiento de Manacor diga que no tiene dinero en las arcas municipales, suba impuestos y tasas y se dedique a subvencionar acampallenguas y a colectivos catalanistas varios como la OCB, todo ello perfectamente prescindible, a costa de suprimir servicios \u00fatiles para los ciudadanos de Manacor\u201d.", "id": "2513395", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [24, 25], "span1_word": "suba", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "De otro lado, mantener el impuesto a las transacciones financieras no ayuda a la competitividad de las empresas.", "id": "2513403", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "mantener", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Dicho impuesto ha reducido la intermediaci\u00f3n financiera; los agentes prefieren realizar transacciones en efectivo a fin de evitar el impuesto .", "id": "2513404", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "evitar", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "\u201cHay que recordar -apunta el portavoz de UPyD- que el PP gan\u00f3 las elecciones con la promesa incumplida de que no subir\u00eda impuestos pero la realidad es que hasta la fecha esa es la \u00fanica receta que ha aplicado.\u201d", "id": "2513438", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [22, 23], "span1_word": "subir\u00eda", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Cinco opciones para conservar tu dinero si ya no conf\u00edas en los bancos.", "id": "2513446", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "conservar", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Depauperados de este heroico pa\u00eds pod\u00e9is dormir en paz: el inquilino de Los Pinos os promete mantener \"estabilidad y certidumbre econ\u00f3mica\" en M\u00e9xico, aunque no sirvan para impulsar el crecimiento, mucho menos el desarrollo, pero s\u00ed para concentrar a\u00fan m\u00e1s la riqueza y el ingreso.", "id": "2513616", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [41, 42], "span1_word": "concentrar", "span2_word": "riqueza", "score": "1.5", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Paul Wolfowitz, promotor de la guerra en Irak; ahora combate la pobreza desde el BM", "id": "2513620", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "combate", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Operando juntos, la cantidad del beneficio neto para el Seguro Social y la contribuci\u00f3n definida de Medicare est\u00e1n dise\u00f1adas para asegurar que ninguna persona mayor es abandonada en la pobreza .", "id": "2513930", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [29, 30], "span1_word": "abandonada", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "..el pobre mas pobre y los politicos, los del sector del gobierno eso si..pediran incrementos en sus sueldo y porque solo porque ellos mismo incrementan los impuestos y NO LES VAN ALCANZAR ...a ellos quienes los auditan...quien les revisa las", "id": "2513989", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [26, 27], "span1_word": "incrementan", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Si quitaran todos esos impuestos y regulaciones como Hong Kong, Estonia, China, y otros pa\u00edses, en los que cualquier persona puede abrir un negocio en 1 hora, no paga casi nada de impuestos, no hay impuestos de importaci\u00f3n, inmediatamente salen de la pobreza .", "id": "2514347", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [42, 43], "span1_word": "salen", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "En concreto record\u00f3 el \u2018carrusel de la tributaci\u00f3n\u2019, que se dio en la Dian, en donde se evad\u00edan multimillonarios pagos de impuestos , proceso en el cual ya hay 3 condenados, 42 m\u00e1s judicializados y 10 en juicio, seg\u00fan manifest\u00f3 Santos.", "id": "2514350", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 22], "span1_word": "evad\u00edan", "span2_word": "pagos de impuestos", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Si se le paga una distribuci\u00f3n con derecho a reinversi\u00f3n, no puede optar por que no le retengan impuestos .", "id": "2514457", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [18, 19], "span1_word": "retengan", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Si elige una reinversi\u00f3n directa o si se efect\u00faa una reinversi\u00f3n autom\u00e1tica, no se retendr\u00e1n impuestos de ninguna parte de la distribuci\u00f3n que se pague directamente al fideicomisario del otro plan.", "id": "2514458", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [15, 16], "span1_word": "retendr\u00e1n", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Un caso particular de esto es que en Chile se redujo el impuesto a la bencina , para detener la inflacion y yo tenia entendido que en epocas de inflacion era conveniente subir los impuestos, espero que alguien me lo explique...", "id": "2514745", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "redujo", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Lo que sucede es que cuando reduces los impuestos , mas gente los paga, hay menos evasi\u00f3n y hay mas disposici\u00f3n de cumplir que de no cumplir.", "id": "2514754", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "reduces", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Proliferan as\u00ed una serie de sectas: umiliati y disciplinati en Italia; fraticelos en la Toscana, que aparecen del 1350 a partir de los franciscanos y luchan contra mercaderes ricos y la iglesia oficial; los flagelantes, que aparecen en Francia y Alemania y est\u00e1n en la l\u00ednea de los anteriores, defendiendo que los culpables de la peste y de la no realizaci\u00f3n del reino de dios en la tierra es la nobleza, adem\u00e1s de defender la pobreza y querer eliminar a los impedimentos para la llegada de cristo.", "id": "2514905", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [73, 74], "span2": [75, 76], "span1_word": "defender", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "As\u00ed, pues, la referida Asamblea estableci\u00f3 dos grandes impuestos directos: la contribuci\u00f3n territorial (ley de 28 de nov. y 1\u00ba de dic. de 1790), que es el impuesto principal, y la contribuci\u00f3n mobiliaria (ley de 12 de enero y 18 de febrero de 1791), que ataca la renta evaluada en funci\u00f3n del alquiler.", "id": "2515249", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "estableci\u00f3", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Sin labor no hay ingreso y sin ingreso no hay base para formar riqueza .", "id": "2515262", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [13, 14], "span1_word": "formar", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Ahora, el Gobierno pretende elevar este \u00edndice subiendo la tributaci\u00f3n a particulares y empresas.", "id": "2515570", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "subiendo", "span2_word": "tributaci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "ERC acepta respetar el l\u00edmite de d\u00e9ficit marcado para Catalu\u00f1a para el 2013, del 0,7% del PIB, pero exige a CiU subir impuestos a bancos y grandes empresas, seg\u00fan fuentes conocedoras de las conversaciones entre republicanos y convergentes para garantizar la viabilidad del nuevo Gobierno de la Generalitat.", "id": "2515603", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [22, 23], "span1_word": "subir", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "En los 10 a\u00f1os transcurridos desde la llegada a la Presidencia de Argentina de N\u00e9stor Kirchner, sucedido en el cargo en 2007 por su esposa, Cristina Fern\u00e1ndez, cay\u00f3 la pobreza , creci\u00f3 el empleo y mejor\u00f3 el acceso a la educaci\u00f3n, aunque no hay acuerdo sobre los n\u00fameros exactos de los cambios.", "id": "2515812", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "cay\u00f3", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "\"No van a poder solucionar el problema con un solo impuesto, as\u00ed que van a tener que establecer unos impuestos m\u00e1s altos de los que ya tienen, y a lo mejor, unos impuestos nuevos, dijo la directora adjunta en el tema del organismo, Grace P\u00e9rez Navarro al participar en el Seminario Internacional \"Pol\u00edtica tributaria: Desaf\u00edos y tendencias\", en la C\u00e1mara de Diputados.", "id": "2515824", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "establecer", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Tras el reconocimiento que hizo el Banco Mundial recientemente sobre el hecho de que M\u00e9xico es el pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina donde m\u00e1s creci\u00f3 la pobreza tras la crisis del 2009, consider\u00f3 que se debe fortalecer al mercado interno para no estar tan supeditados a los vaivenes del exterior.", "id": "2515925", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [25, 26], "span1_word": "creci\u00f3", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "R\u00c9GIMEN SALINISTA incapaz de controlar alzas en alimentos mientras realiza cruzada electoral contra el hambre", "id": "2516024", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "cruzada", "span2_word": "electoral", "score": "1.5", "label": "WAR"}]}
{"text": "Estos datos confirman, adem\u00e1s, que constituye uno de los problemas econ\u00f3micos m\u00e1s graves que enfrentan los pa\u00edses en desarrollo, y por ende contribuye a agudizar la pobreza .", "id": "2516363", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [26, 27], "span1_word": "agudizar", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Otro caso, continu\u00f3, el PRI utiliz\u00f3 dinero del presupuesto de Coahuila para ganar elecciones estatales en Zacatecas y con ello quedar\u00e1 como gobernador Miguel Alejandro Alonso Reyes, quien actualmente se dedica a comprar haciendas y caballos pura sangre, \u201ces una mafia de poder, son lo mismo, no hay ninguna diferencia\u201d.", "id": "2516678", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [13, 15], "span1_word": "ganar", "span2_word": "elecciones estatales", "score": "0.5", "label": "GAME"}]}
{"text": "A\u00f1adi\u00f3 que \"el partido tiene que ser una casa incluyente que d\u00e9 cabida a todos, de todas las corrientes, or\u00edgenes y grupos, de tal manera que podamos concentrarnos en lo que es importante, que es sacar adelante las reformas y ganar los 14 procesos electorales \".", "id": "2516814", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [40, 41], "span2": [43, 45], "span1_word": "ganar", "span2_word": "procesos electorales", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Para los sectores venezolanos que con dictaduras y democracia a medias hab\u00edan gobernado hasta entonces, resultaba hasta ofensivo que un militar sin pergaminos sociales y que hab\u00eda encabezado un movimiento armado, con respaldo popular, ganara las elecciones presidenciales de 1998.", "id": "2517005", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [36, 38], "span1_word": "ganara", "span2_word": "elecciones presidenciales", "score": "1.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Ya asentado en calidad de pol\u00edtica oficial, el neoliberalismo fue proyectado, con el nombre de revoluci\u00f3n conservadora, desde Londres y Washington, al resto de las econom\u00edas capitalistas, empezando por las perif\u00e9ricas: M\u00e9xico se desliz\u00f3 hacia el paradigma desde 1982 y seis a\u00f1os m\u00e1s tarde cay\u00f3 en \u00e9l, de manera estrepitosa, con la fraudulenta imposici\u00f3n de Carlos Salinas en la Presidencia; Argentina sucumbi\u00f3 un a\u00f1o m\u00e1s tarde, con el gobierno de Carlos Menem; a Per\u00fa le lleg\u00f3 el turno en 1990, cuando gan\u00f3 una elecci\u00f3n presidencial el hasta entonces desconocido Alberto Fujimori.", "id": "2517035", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [81, 82], "span2": [83, 85], "span1_word": "gan\u00f3", "span2_word": "elecci\u00f3n presidencial", "score": "1.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Ha hecho todo tipo de denuncias p\u00fablicas relacionadas con los excesos de dineros utilizados por los priistas en la campa\u00f1a pol\u00edtica pasada, factor que les permiti\u00f3 ganar la elecci\u00f3n presidencial , con lo que estar\u00edan por regresar a los pinos ahora cuando arranque el pr\u00f3ximo periodo sexenal que tendr\u00e1 lugar en el ya cercano primero de diciembre.", "id": "2517665", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [28, 30], "span1_word": "ganar", "span2_word": "elecci\u00f3n presidencial", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Es corresponsable del desastre electoral en el que nos encontramos y me molest\u00f3 ver que se pasea, quitada de la pena, por Europa, a 18 d\u00edas de las elecciones.", "id": "2518149", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [4, 5], "span1_word": "desastre", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Pide Demi\u00e1n Bichir claridad electoral tras descubrirse corrupci\u00f3n electoral", "id": "2518198", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [8, 9], "span1_word": "corrupci\u00f3n", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Despu\u00e9s del desastre electoral m\u00e1s grave de la historia del PAN, afloran las verdades hasta ahora ocultas.", "id": "2518210", "sourceConcept": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [3, 4], "span1_word": "desastre", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE"}]}
{"text": "Hablando de las Comunidades Aut\u00f3nomas: algunas mantienen el impuesto de Sucesiones y Donaciones (que no existe en USA).", "id": "2518320", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "mantienen", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Comentarios: 0 Publicidad Publicidad + Vistas + Comentadas REFORMA Publicado el 10 septiembre, 2013 - 12:45 - Comentarios: 0 Celebra la Conamm visi\u00f3n municipalista de la reforma hacendaria Al recordar que esta iniciativa prev\u00e9 elevar la recaudaci\u00f3n fiscal en 1.", "id": "2518744", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [36, 38], "span1_word": "elevar", "span2_word": "recaudaci\u00f3n fiscal", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "En su opini\u00f3n, los incentivos y simplificaci\u00f3n fiscal, la introducci\u00f3n de procesos de mejora de capacidades gerenciales, asesoramiento t\u00e9cnico y la eliminaci\u00f3n de trabas burocr\u00e1ticas con la integraci\u00f3n de pol\u00edticas de distintas \u00e1reas e instituciones son tambi\u00e9n aspectos fundamentales para la que la informalidad disminuya.", "id": "2519101", "sourceConcept": "BARRIER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [24, 25], "span1_word": "trabas", "span2_word": "burocr\u00e1ticas", "score": "3.0", "label": "BARRIER"}]}
{"text": "El Gobierno es un simple instrumento para despojar a la sociedad de recursos para construir burocracias y andamiajes de poder.", "id": "2519224", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [15, 16], "span1_word": "construir", "span2_word": "burocracias", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "* http://www. dof. gob. mx/nota_detalle. php?codigo=5317983&fecha=15/10/2013 Politica - Comentarios: 0 Tambi\u00e9n le puede interesar: LEGISLATIVO Crea el Senado el reconocimiento \u201cElvia Carrillo Puerto\u201d LEGISLATIVO Congreso establece en su ley reconocimiento \u201cElvia Carrillo Puerto\u201d LEGISLATIVO Aprueba Senado premio \u201cElvia Carrillo Puerto\u201d a mujeres BRIGADA Rector de la UAQ visita brigada en Carrillo Puerto.", "id": "2519961", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [17, 18], "span1_word": "Crea", "span2_word": "Senado", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Asimismo, se\u00f1al\u00f3 que los impuestos a la industria maquiladora perjudicar\u00edan a otros sectores como el de transportes, agentes aduanales, actores portuarios, prestadores log\u00edsticos y parques industriales, que dan empleo a partir de las operaciones de la industria maquiladora de exportaci\u00f3n.", "id": "2520429", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [4, 5], "span1_word": "perjudicar\u00edan", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "\u201cEl prop\u00f3sito de la oralidad es evitar pasos burocr\u00e1ticos .", "id": "2520561", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [8, 9], "span1_word": "pasos", "span2_word": "burocr\u00e1ticos", "score": "2.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "En efecto, un sector de Nueva Mayor\u00eda, integrada por el Partido Comunista, el Movimiento Amplio Social y otros colectivos, simpatiza con el presidente Maduro, en tanto la Democracia Cristiana apoya a Capriles.", "id": "2521102", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [29, 30], "span2": [27, 28], "span1_word": "apoya", "span2_word": "Democracia", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Destac\u00f3 que como nunca antes, M\u00e9xico tiene una oportunidad hist\u00f3rica para construir consensos que permitan impulsar reformas fiscales para proporcionar una base financiera s\u00f3lida y enfrentar las necesidades de gasto y los retos econ\u00f3micos y sociales.", "id": "2521317", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [16, 18], "span1_word": "impulsar", "span2_word": "reformas fiscales", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Por DDM Staff Ayer, Diario de Morelos inform\u00f3 que el ayuntamiento que preside Jorge Morales Barud pretende incrementar la carga impositiva de servicios p\u00fablicos municipales; la gente opin\u00f3 as\u00ed.", "id": "2521983", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 21], "span1_word": "incrementar", "span2_word": "carga impositiva", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Ante la cr\u00edtica de legisladores del PAN a la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno Federal, el senador Francisco Yunes se\u00f1al\u00f3: \u201cde qu\u00e9 sirve tener un aparente crecimiento econ\u00f3mico en los anteriores gobiernos panistas, si la pobreza creci\u00f3 , cerca de la mitad de la poblaci\u00f3n padec\u00eda hambre, prevalec\u00eda la inseguridad y la desolaci\u00f3n\u201d.", "id": "2522557", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [34, 35], "span1_word": "creci\u00f3", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Y as\u00ed se encuentra el pa\u00eds en estos momentos, en que la derecha aferrada a sus preceptos neoliberales ha contribuido a aumentar las diferencias sociales, acrecentando la pobreza en cada rinc\u00f3n del pa\u00eds.", "id": "2522981", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [27, 28], "span1_word": "acrecentando", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Impuestos y cuotas retenidas a sus empleados y funcionarios.", "id": "2523204", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [0, 1], "span1_word": "retenidas", "span2_word": "Impuestos", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Proporcionar anualmente a m\u00e1s tardar el 15 de febrero, la informaci\u00f3n del impuesto recaudado conforme a esta Ley y del pendiente de recaudar por falta de fondos en las cuentas de los contribuyentes o por omisi\u00f3n de la instituci\u00f3n de que se trate, en los t\u00e9rminos que establezca el Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria mediante reglas de car\u00e1cter general.", "id": "2523592", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [47, 48], "span2": [49, 53], "span1_word": "establezca", "span2_word": "Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Para alcanzar lo anterior, se propone que en tanto las Entidades Federativas establezcan un impuesto local, se aplique un impuesto federal del 2% que grave por un lado, conforme al T\u00edtulo I de la Ley que se propone, el consumo final de bienes y servicios que no est\u00e1n considerados como reservados a la Federaci\u00f3n, y por el otro, de acuerdo con el T\u00edtulo II de dicha Ley, las actividades que la Federaci\u00f3n tiene reservadas constitucionalmente.", "id": "2523949", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "establezcan", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "\u2013La pobreza es asunto principalmente \u00e9tico, moral, cultural y espiritual.", "id": "2525423", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [1, 2], "span1_word": "asunto", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "El Plan Nacional de Desarrollo 2001-2006 (PND) fue presentado en sociedad el pasado 29 de mayo como un plan consultado, con un alto ingrediente democr\u00e1tico, con visi\u00f3n de futuro, pues bajo su mandato el M\u00e9xico del a\u00f1o 2025, no padecer\u00e1 m\u00e1s la pobreza extrema , ni el analfabetismo.", "id": "2526197", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [42, 44], "span1_word": "padecer\u00e1", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Obama bajar\u00e1 los impuestos para estimular la econom\u00eda de EEUU", "id": "2526524", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "bajar\u00e1", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Esta obligaci\u00f3n se cumple\u00a0cuando la persona que hace los pagos le retiene el impuesto y lo entrega al Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria.", "id": "2527907", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "retiene", "span2_word": "impuesto", "score": "1.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "As\u00ed la cuesti\u00f3n de ejercer un derecho que, en apariencia, no beneficia en nada a quien sufre de manera cotidiana la pobreza , se hizo efectivo, real; los pobres no recib\u00edan comida, aunque las tiendas de raci\u00f3n pod\u00edan darla; el pueblo demand\u00f3 saber a d\u00f3nde se iba la comida, qui\u00e9n la ten\u00eda, cu\u00e1les eran los subsidios y qu\u00e9 raciones de comida le correspond\u00edan a la tienda de raci\u00f3n de su comunidad.", "id": "2530258", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [21, 22], "span1_word": "sufre", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Informaci\u00f3n sobre las personas a las que les hubieren retenido el impuesto al valor agregado .", "id": "2530416", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 15], "span1_word": "retenido", "span2_word": "impuesto al valor agregado", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "(Especial).- Ante la falta de ingresos y la crisis que se avecina, el municipio de Chihuahua tom\u00f3 una decisi\u00f3n dif\u00edcil de congelar el impuesto predial , con el compromiso de volver a triplicar la inversi\u00f3n...", "id": "2531052", "sourceConcept": "TEMPERATURE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [23, 25], "span1_word": "congelar", "span2_word": "impuesto predial", "score": "2.0", "label": "TEMPERATURE"}]}
{"text": "El programa ROTADINERO consiste en compartir la riqueza con todos.", "id": "2531596", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "compartir", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Como es sabido, la pobreza afecta con mucha mayor severidad a la poblaci\u00f3n rural, cuyos valores triplican a los que se registran en las localidades urbanas.", "id": "2531809", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [4, 5], "span1_word": "afecta", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "M\u00e1s inaceptable a\u00fan es que el desarrollo social y la superaci\u00f3n de la pobreza sean presa de chantajes pol\u00edticos y sean usados como moneda de cambio.", "id": "2531884", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [13, 14], "span1_word": "presa", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "me parece q la solucion no es atacar al q consume como lo hacen los gobiernos de centro derecha y derecha que no ven mas alla de sus narices, el consumidor es un enfermo y como tal necesita un tratamiento el cual no es prohibir la dosis, cuando de verdad ataquen las estructuras mafiosas y narcotraficantes y erradiquen la miseria de los pueblos latinoamericanos les aseguro q muchos no querran producir droga", "id": "2532103", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [57, 58], "span2": [59, 60], "span1_word": "erradiquen", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "\u201cEs esencial vincular las pol\u00edticas sociales, econ\u00f3micas y de inversiones, para que la gente se organice y salga de la pobreza .", "id": "2532331", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [20, 21], "span1_word": "salga", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Como el plan econ\u00f3mico molestaba a la corte Turgot lo present\u00f3 gradualmente, pero en 1776, cuando estableci\u00f3 un impuesto que deb\u00eda ser pagado por todos los due\u00f1os de tierras, fuesen o no privilegiados el rey, por instancia de los afectados, lo oblig\u00f3 a renunciar.", "id": "2533075", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 19], "span1_word": "estableci\u00f3", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Por ello, el fortalecimiento de las instituciones democr\u00e1ticas est\u00e1 vinculado al tema del establecimiento de pol\u00edticas p\u00fablicas de car\u00e1cter distributivo, que combatan la pobreza extrema y a resolver el problema de la desigualdad que, reiter\u00f3, es una asignatura pendiente.", "id": "2533675", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [23, 25], "span1_word": "combatan", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "1.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "A\u00fan cuando algunos grupos de inter\u00e9s daban por hecho que se llevar\u00edan a bailar a la APPO al circo electoral , el adelantar v\u00edsperas los puso en una dif\u00edcil situaci\u00f3n.", "id": "2533731", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [19, 20], "span1_word": "circo", "span2_word": "electoral", "score": "3.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Incluir\u00e1 conceptos poco conocidos como el \u201cempoderamiento\u201d, que se entiende como un proceso por medio del cual las mujeres transitan de cualquier situaci\u00f3n de opresi\u00f3n, desigualdad, discriminaci\u00f3n, explotaci\u00f3n o exclusi\u00f3n a un estado de conciencia, autodeterminaci\u00f3n y autonom\u00eda, el cual se manifiesta en el ejercicio del poder democr\u00e1tico que emana del goce pleno de sus derechos y libertades, y \u201cmisoginia\u201d, que se traduce como conductas de odio hacia la mujer y se manifiesta en actos violentos y crueles contra ella por el hecho de ser mujer.", "id": "2534584", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [47, 48], "span1_word": "poder", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "1.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "Por su parte, Javier Rivera Escalona, diputado del PRD e integrante de la Comisi\u00f3n de Asuntos Electorales, explic\u00f3 que en este tercer periodo de sesiones la fracci\u00f3n legislativa del sol azteca insistir\u00e1n en empatar las elecciones locales del 5 de marzo con las federales del 2 de julio del 2006.", "id": "2538107", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [35, 37], "span1_word": "empatar", "span2_word": "elecciones locales", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Evidentemente, esto significa que la poblaci\u00f3n boliviana percibe que su capacidad de influencia en la pol\u00edtica a trav\u00e9s de mecanismos institucionales de naturaleza democr\u00e1tica ha ido en aumento; que el poder est\u00e1 dejando progresivamente de percibirse como un reducto controlado por las \u00e9lites tradicionales y esta se extiende al pueblo.", "id": "2538685", "sourceConcept": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [23, 24], "span1_word": "naturaleza", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "1.0", "label": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE"}]}
{"text": "De este modo, la capacidad de Rusia para ahogar al Gobierno ucraniano disminuir\u00eda, pero no s\u00f3lo existen obst\u00e1culos burocr\u00e1ticos para que Estados Unidos provea de gas a Kiev, la distancia geogr\u00e1fica y los recursos tecnol\u00f3gicos son tambi\u00e9n un problema.", "id": "2538833", "sourceConcept": "BARRIER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [18, 19], "span1_word": "obst\u00e1culos", "span2_word": "burocr\u00e1ticos", "score": "2.5", "label": "BARRIER"}]}
{"text": "2000); c) 2006, a\u00f1o en el cual la pobreza se reduce al m\u00ednimo del periodo bajo an\u00e1lisis en las tres metodolog\u00edas, que adem\u00e1s marca el fin del periodo de baja lenta de la pobreza identificada en el MMIP (2000-2006) (aunque", "id": "2539180", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [8, 9], "span1_word": "reduce", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Tags: saltillo, estados unidos, enrique pe\u00f1a nieto, coahuila, barack obama, barack obama M\u00e9xico, DF.- El Presidente de Estados Unidos, Barack Obama, sin presentar ninguna prueba, asever\u00f3 que millones de mexicanos est\u00e1n saliendo de la pobreza , que M\u00e9xico est\u00e1 ocupando un lugar relevante en el escenario mundial, como una s\u00f3lida democracia en Am\u00e9rica y disfrutando el papel que tiene entre las 20 econom\u00edas m\u00e1s importantes del planeta.", "id": "2539203", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [34, 35], "span1_word": "saliendo", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "\u2014 El candidato presidencial republicano, John McCain, acus\u00f3 a su rival dem\u00f3crata Barack Obama de defender un enfoque socialista de la econom\u00eda, al proponer reducciones y reintegros fiscales que \u2014seg\u00fan el senador de Arizona\u2014 meramente redistribuir\u00e1n la riqueza , en lugar de crearla.", "id": "2539521", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [37, 38], "span1_word": "redistribuir\u00e1n", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Morelia, Mich., 30 de abril (Reporte Digital).- Luego de que los maestros del ala democr\u00e1tica iniciaron hoy el paro de labores por 72 horas\u00a0afectando a\u00a0m\u00e1s de un mill\u00f3n de alumnos,\u00a0A\u00edda Sagrero Hern\u00e1ndez, titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n en el Estado (SEE) asegur\u00f3: \u201ces un paro que no es un paro\u201d.", "id": "2539882", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [14, 15], "span1_word": "ala", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "El pasado 1\u00b0 de octubre se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n el decreto mediante el cual se crea el IMPUESTO A LOS DEPOSITOS EN EFECTIVO (LIDE) por lo cual es importante conocer sus alcances y operaci\u00f3n, as\u00ed como la fecha de entrada en vigor, con objeto de tomar las medidas que cada negocio considere convenientes.", "id": "2541821", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [22, 23], "span1_word": "crea", "span2_word": "IMPUESTO", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "El contribuyente al que se le retuvo el impuesto no lo pierde, sino que lo puede acreditar contra el impuesto sobre la renta propio y contra el retenido a terceros, as\u00ed como compensarlo contra otros impuestos federales, como el IVA por ejemplo, y en \u00faltima instancia, puede pedir la devoluci\u00f3n de lo que no pudo acreditar o compensar.", "id": "2541822", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "retuvo", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Gonz\u00e1lez Mart\u00ednez, entrevistado en su curul, explic\u00f3 que \"el dinero que reciben los partidos pol\u00edticos, es para participar en las campa\u00f1as electorales para que los ciudadanos tengan acceso a los poderes p\u00fablicos\".", "id": "2542112", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [17, 19], "span2": [20, 22], "span1_word": "participar en", "span2_word": "campa\u00f1as electorales", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Qu\u00e9 tanto esa descomposici\u00f3n es una puerta a la transformaci\u00f3n del poder democr\u00e1tico o bien una entrada a las fuerzas m\u00e1s oscuras lideradas por el narcotr\u00e1fico y la delincuencia organizada.", "id": "2543426", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [12, 13], "span1_word": "poder", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "medios de control, ser\u00e1 una \u00e9poca en que nos levantaremor por algo puro y correcto!!!! Que mont\u00f3n de basura dem\u00f3crata , liberal, republicano conservador\u2026esta todo ah\u00ed para controlarlos, dos lados de la misma moneda, dos equipos directivos ofreciendo controlar el", "id": "2547124", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [19, 20], "span1_word": "basura", "span2_word": "dem\u00f3crata", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Empero, esta v\u00eda tendr\u00eda que ser examinada con mayor rigor para evitar que se use para burlar los derechos de las personas previstos por la Constituci\u00f3n, las leyes y los propios tratados de extradici\u00f3n.", "id": "2547153", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 19], "span1_word": "burlar", "span2_word": "derechos", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "7 Libertad conquistada tiempo atr\u00e1s en la poes\u00eda y ganada paso a paso en la narrativa, hasta la llegada de Fuentes que consolid\u00f3 el derecho del relator a jugar con el lenguaje.", "id": "2547622", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [24, 25], "span1_word": "consolid\u00f3", "span2_word": "derecho", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Democracia y Constituci\u00f3n, su despliegue y sus avatares y vicisitudes en la historia latinoamericana, son fen\u00f3menos a examinar en el marco de una misma constelaci\u00f3n problem\u00e1tica.", "id": "2552208", "sourceConcept": "MONSTER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [0, 1], "span1_word": "fen\u00f3menos", "span2_word": "Democracia", "score": "1.0", "label": "MONSTER"}]}
{"text": "En el encuentro presidido por el gobernador, Humberto Moreira Vald\u00e9s, se estableci\u00f3 promover un plan de apoyo a la industria automotriz, para que se elimine el Impuesto Sobre Autom\u00f3viles Nuevos (ISAN) y que exista un mayor control en la importaci\u00f3n de veh\u00edculos.", "id": "2553520", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [26, 27], "span1_word": "elimine", "span2_word": "Impuesto", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Los derechos constituyen instrumentos econ\u00f3micos que utiliza el Estado para promover un aprovechamiento racional y sustentable de los bienes de dominio p\u00fablico de la Naci\u00f3n, as\u00ed como para salvaguardar el inter\u00e9s general al fijar los montos de los derechos que los beneficiarios espec\u00edficos de la poblaci\u00f3n pagan al Estado por los servicios que presta en funciones de derecho p\u00fablico.", "id": "2553637", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [1, 2], "span1_word": "instrumentos", "span2_word": "derechos", "score": "2.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "Si de por s\u00ed utilizar\u00edan a toda la militancia para humillarla el pr\u00f3ximo primero de julio \u2014fecha cuando se celebrar\u00e1 la asamblea para elegir al candidato a la alcald\u00eda\u2014, lo que hicieron fue dar a entender que Ana Teresa Aranda tiene muchas posibilidades para ganar la elecci\u00f3n interna , y que le mandaron un mensaje para que se tranquilice y deje de buscar pleitos internos.", "id": "2554884", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [44, 45], "span2": [46, 48], "span1_word": "ganar", "span2_word": "elecci\u00f3n interna", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Declaraci\u00f3n de los pueblos y organizaciones durante el Foro \u201cGuerrero: donde se castiga la pobreza y se criminaliza la protesta\u201d", "id": "2555601", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "castiga", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Favores anticipados a grupos y organizaciones para ser retribuidos por apoyos electorales .", "id": "2556660", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "apoyos", "span2_word": "electorales", "score": "1.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La inscripci\u00f3n de obras crea una presunci\u00f3n de autor\u00eda en favor de la persona que aparece como autor, pero no constituye derecho; sin embargo, los convenios y contratos que confieran, modifiquen, graven o extingan derechos pecuniarios del autor o por los que se autoricen modificaciones a la obra, surtir\u00e1n efectos frente a terceros a partir de su inscripci\u00f3n en el Registro.", "id": "2557123", "sourceConcept": "FIRE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [34, 35], "span1_word": "extingan", "span2_word": "derechos", "score": "2.0", "label": "FIRE"}]}
{"text": "Luego de la ca\u00edda de la aeronave, surgieron voces en el Senado que exigieron aclarar a fondo los hechos, solicitar informaci\u00f3n a las autoridades e incluso citar a comparecer a los funcionarios que forman parte de las indagatorias.", "id": "2557631", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_en", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [11, 12], "span1_word": "voces", "span2_word": "Senado", "score": "2.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Y es que muchas j\u00f3venes universitarias estuvieron en las filas para votar, interesadas en su futuro con una visi\u00f3n m\u00e1s democr\u00e1tica donde los derechos de las mujeres se aseguren , dijo.", "id": "2558467", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [23, 24], "span1_word": "aseguren", "span2_word": "derechos", "score": "1.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "\u00bfno te pagan tus prestaciones?, defiende tus derechos , la ley te protege, no te pongas en manos de principiantes o bur\u00f3cratas.", "id": "2558993", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "defiende", "span2_word": "derechos", "score": "2.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Fuente electoral", "id": "2559562", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [1, 2], "span1_word": "Fuente", "span2_word": "electoral", "score": "1.5", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Tenemos que reconocer que, si bien los procedimientos de trabajo, de comunicaci\u00f3n y de participaci\u00f3n internos que hasta ahora hemos seguido han sido eficaces y \u00fatiles, lo cierto es que ahora es fundamental no s\u00f3lo fortalecerlos, sino en algunos casos transformarlos, profundizando a\u00fan m\u00e1s la democracia sindical que tenemos y que hemos construido juntos, a lo largo de los a\u00f1os.", "id": "2560251", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [41, 42], "span2": [45, 46], "span1_word": "profundizando", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "Panorama electoral 2009", "id": "2560282", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [1, 2], "span1_word": "Panorama", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "La cifra \"no descuenta los acreditamientos que realizaron los contribuyentes a quienes las instituciones financieras les retuvieron este impuesto , en especial, en el impuesto sobre la renta\", inform\u00f3 Hacienda.", "id": "2561036", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 19], "span1_word": "retuvieron", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Tras asegurar que el pa\u00eds estar\u00e1 pendiente del estado de la elecci\u00f3n que celebrar\u00e1n los nayaritas, por ser la primera luego de la reforma electoral, el funcionario federal dej\u00f3 en claro que la democracia que hoy exige M\u00e9xico no tolera concesiones ni privilegios, \u201creclama instituciones fortalecidas en la legalidad y la honestidad\u201d, dijo.", "id": "2561484", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [33, 34], "span1_word": "tolera", "span2_word": "democracia", "score": "0.5", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "El PRI tuvo que impulsar candidaturas s\u00f3lidas, obligado por la coyuntura y sin afanes democratizadores , claro est\u00e1, pero dio en el clavo al postular a Sara Latife Ruiz Ch\u00e1vez, Eduardo Espinosa Abuxapqui y Pedro Joaqu\u00edn Coldwell, candidato al Senado.", "id": "2561561", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [14, 15], "span1_word": "afanes", "span2_word": "democratizadores", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "A principio de los a\u00f1os noventa el tema de asistencia electoral era una tarea clave para las Naciones Unidas.", "id": "2562095", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [10, 11], "span1_word": "asistencia", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Condado de Utah no incorporado incrementar\u00e1 impuestos", "id": "2562172", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [6, 7], "span1_word": "incrementar\u00e1", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Hoy en d\u00eda se registraron casi 400 personas para participar en la jornada electoral \", explic\u00f3.", "id": "2562228", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [9, 11], "span2": [12, 14], "span1_word": "participar en", "span2_word": "jornada electoral", "score": "1.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Pero cuando lo anterior no solo ataca nuestros derechos , sino tambi\u00e9n nuestro patrimonio, integridad f\u00edsica u honra, nos sentimos impotentes.", "id": "2562792", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "ataca", "span2_word": "derechos", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "El \u00f3rgano electoral tiene previsto, una vez validado el modelo, dise\u00f1ar una variante que se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n de organizaciones de M\u00e9xico y el mundo interesadas en la promoci\u00f3n de ciudadan\u00eda y el ejercicio de los derechos pol\u00edticos en los estratos de poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerables a la discriminaci\u00f3n y los abusos, y que menos participan en los procesos electorales .", "id": "2563749", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [54, 56], "span2": [57, 59], "span1_word": "participan en", "span2_word": "procesos electorales", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Y para las peque\u00f1as y medianas empresas que estimulen la creaci\u00f3n de empleos y no despidan personal, el PRD propone se les reduzca en un 50% el IETU .", "id": "2564278", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [27, 28], "span1_word": "reduzca", "span2_word": "IETU", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "en este a\u00f1o en donde los temas de inseguridad p\u00fablica, ejecuciones multitudinarias y competencias electorales tendr\u00e1n adicionalmente el relieve de que estaremos arribando a la nada despreciable suma de 107.5 millones de habitantes, de acuerdo con las proyecciones del Consejo Nacional de Poblaci\u00f3n (Conapo), ya", "id": "2566780", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [14, 15], "span1_word": "competencias", "span2_word": "electorales", "score": "1.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "A lo largo de la historia, los ricos han amasado dinero construyendo negocios exitosos y despu\u00e9s, para conservar la riqueza -y aumentarla- se han hecho de inversiones en bienes ra\u00edces.", "id": "2567518", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "conservar", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Yucat\u00e1n, se\u00f1oras y se\u00f1ores, asiste a ese encuentro ins\u00f3lito del cambio presidencial , con malos yucatecos a la cabeza de sus poderes, que lo mismo atropellan a la justicia como lo hace en conocidos y sonados casos en manos del Poder Judicial, que a las leyes como ocurre con el desacato del Poder Legislativo o que violan la Constituci\u00f3n en el ejercicio del Poder Ejecutivo.", "id": "2567830", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "cambio", "span2_word": "presidencial", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Sin dar ninguna explicaci\u00f3n, el magistrado James Whittemore se inhibi\u00f3 ayer de estudiar una petici\u00f3n de los Schindler para que revisara la decisi\u00f3n de retirar la sonda a la mujer, por considerar que viola su derecho constitucional a la vida.", "id": "2568531", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [35, 36], "span1_word": "viola", "span2_word": "derecho", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "de forma maliciosa y causando da\u00f1o financiero; (h) es enga\u00f1oso o fraudulento; (i) vulnera la confianza o invade el derecho a la intimidad de las personas; (j) lleve a que Sulake se vea envuelta en una infracci\u00f3n de la ley,", "id": "2569030", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "invade", "span2_word": "derecho", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La inminencia del desmembramiento de la secci\u00f3n 22 y quiz\u00e1 la recontrataci\u00f3n de una parte a una nueva secci\u00f3n sindical que ocupar\u00e1 su lugar es lo que enfrenta en lo inmediato el magisterio, por lo que se prev\u00e9 que una parte de ellos se incorpore a la lucha por el respeto de sus pisoteados derechos sindicales y en contra de las direcciones burocr\u00e1ticas del sindicato, todas ellas del PRD, que son los principales traidores.", "id": "2569143", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [53, 54], "span2": [54, 55], "span1_word": "pisoteados", "span2_word": "derechos", "score": "3.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Romper las cadenas de la pobreza mediante la microfinanciaci\u00f3n La OIT ha comprobado que la microfinanciaci\u00f3n es una herramienta de valor inestimable en sus programas para atenuar la pobreza y erradicar el trabajo infantil y la servidumbre por deudas. La estrategia consiste en ofrecer servicios financieros como planes de", "id": "2569262", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [28, 29], "span1_word": "atenuar", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Uno de los principales motivos que impiden una total recaudaci\u00f3n de impuestos es la dificultad que enfrentan los contribuyentes por tributar sus impuestos, por ello es urgente una reforma fiscal que adecue nuevos y m\u00e1s f\u00e1ciles mecanismos para cumplir con los pagos de impuestos, aseguraron integrantes del Colegio de Contadores de Xalapa", "id": "2569491", "sourceConcept": "BARRIER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [9, 12], "span1_word": "impiden", "span2_word": "recaudaci\u00f3n de impuestos", "score": "1.5", "label": "BARRIER"}]}
{"text": "Uno de los principales motivos que impiden una total recaudaci\u00f3n de impuestos es la dificultad que enfrentan los contribuyentes por tributar sus impuestos, por ello es urgente una reforma fiscal que adecue nuevos y m\u00e1s f\u00e1ciles mecanismos para cumplir con los pagos de impuestos, aseguraron integrantes del Colegio de Contadores de Xalapa. Pr\u00f3ximo a discutirse la reforma fiscal en el pa\u00eds, los contadores aseguran que es necesario reformar para que sean cambiados los mecanismos de pago de impuestos al Servicio de Aportaci\u00f3n Tributaria (SAT).", "id": "2569492", "sourceConcept": "BARRIER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [9, 12], "span1_word": "impiden", "span2_word": "recaudaci\u00f3n de impuestos", "score": "1.0", "label": "BARRIER"}]}
{"text": "CUERNAVACA, Mor. Investigadores del Instituto Nacional de Salud P\u00fablica (INSP) propusieron aumentar los impuestos al tabaco, hasta en 160 por ciento , para disminuir su consumo y as\u00ed evitar el c\u00e1ncer de pulm\u00f3n. De acuerdo con los investigadores, \"la pol\u00edtica fiscal en M\u00e9xico ha sido err\u00e1tica, porque sube y baja los impuestos al tabaco, sin justificar la influencia de sus decisiones en la demanda agregada\".", "id": "2569573", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [49, 50], "span2": [51, 52], "span1_word": "baja", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Abajo se marchitan sus impuestos", "id": "2569591", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "marchitan", "span2_word": "impuestos", "score": "3.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "En otros t\u00e9rminos, la burocracia es una forma racional de organizar una determinada entidad y/o actividad buscando la optimizaci\u00f3n en su funcionamiento, para lo que se busca la mayor precisi\u00f3n, transparencia, velocidad y eficiencia posibles. La burocracia naci\u00f3 para ayudar la gesti\u00f3n de las cosas, no para entorpecerla. De hecho, surge en la estructura de los Estados modernos, pero hoy d\u00eda ya es parte fundamental de toda gran empresa (burocracia corporativa), siendo lo que posibilita su funcionamiento empresarial eficiente a escala planetaria. Max Weber consider\u00f3", "id": "2569658", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [36, 37], "span1_word": "naci\u00f3", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "Huir de la pobreza y el peligro que entra\u00f1a su tierra natal era el objetivo principal de Rita, quien en abril pasado emprendi\u00f3 una ardua y dolorosa traves\u00eda de El Salvador al \u201csue\u00f1o americano\u201d, pero que, como muchos emigrantes, a\u00fan no logra cumplir: desde hace tres meses la joven se encuentra varada en Tijuana, a la espera del momento para cruzar la frontera a Estados Unidos.", "id": "2582630", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [3, 4], "span1_word": "Huir", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "As\u00ed pues, en lo que toca a los procesos partidistas internos, la ley s\u00f3lo establece un principio general de actuaci\u00f3n democr\u00e1tica y, en lo relativo a los actos tendientes a la obtenci\u00f3n del voto, \u00fanicamente reconoce la existencia de las campa\u00f1as que realizan los candidatos registrados por el Instituto Federal Electoral.", "id": "2583351", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [20, 21], "span1_word": "actuaci\u00f3n", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Disminuyendo el ISR , aumentando impuestos indirectos, eliminando exenciones y tasas cero y desarrollando la autofiscalizaci\u00f3n\u201d.", "id": "2583370", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [2, 3], "span1_word": "Disminuyendo", "span2_word": "ISR", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Y as\u00ed se encuentra el pa\u00eds en estos momentos, en que la derecha aferrada a sus preceptos neoliberales ha contribuido a aumentar las diferencias sociales, acrecentando la pobreza en cada rinc\u00f3n del pa\u00eds.", "id": "2583679", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [27, 28], "span1_word": "acrecentando", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "de eliminar el Impuesto al Valor Agregado (IVA).", "id": "2584105", "sourceConcept": "FORCEFUL_EXTRACTION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 7], "span1_word": "eliminar", "span2_word": "Impuesto al Valor Agregado", "score": "1.0", "label": "FORCEFUL_EXTRACTION"}]}
{"text": "Librado analiza un proyecto de Ley sobre el Seguro Obrero que ten\u00eda en cartera el gobierno de Alvaro Obreg\u00f3n, que no se concret\u00f3 y que creaba un impuesto a la n\u00f3mina para financiar la indemnizaci\u00f3n por accidentes de trabajo, la jubilaci\u00f3n y el seguro de vida.", "id": "2586271", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [27, 28], "span1_word": "creaba", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Edita obispo dec\u00e1logo de pecados electorales", "id": "2587277", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [5, 6], "span1_word": "pecados", "span2_word": "electorales", "score": "3.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "Luchadora Social en defensa de los derechos de las mujeres, ocupando cargos en el parlamento nacional desde 1998; como Vicepresidenta de la Comisi\u00f3n Bicameral de las Mujeres, particip\u00f3 activamente en la inclusi\u00f3n de las propuestas de las mujeres a la nueva Constituci\u00f3n Nacional aprobada en 1999 en Venezuela.", "id": "2587988", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_en", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [14, 15], "span1_word": "cargos", "span2_word": "parlamento", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Por ello, el 23 de octubre de 2006 qued\u00f3 instalado el Comit\u00e9 Delegacional de Seguridad P\u00fablica, como la instancia de consulta y participaci\u00f3n ciudadana, donde se revisa el avance de las pol\u00edticas p\u00fablicas en materia de Seguridad P\u00fablica y Prevenci\u00f3n del Delito.", "id": "2636519", "sourceConcept": "FORWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [31, 33], "span1_word": "avance", "span2_word": "pol\u00edticas p\u00fablicas", "score": "1.0", "label": "FORWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "La p\u00f3liza de caja del valor continuar\u00e1 acumulando en una base de impuestos diferidos mientras que est\u00e1 en efecto.", "id": "2636521", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "base", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Cierto, el elegido reboza carisma y una apariencia de liderazgo poderoso y fresco, adem\u00e1s de que ha llegado a la posici\u00f3n suprema del sue\u00f1o americano tras una batalla electoral ganada a pulso, con sobrada inteligencia, y una lucha personal de toda la vida ascendiendo por cuenta propia, desde abajo, entre las bizarras objeciones del poder de una naci\u00f3n forjada en el racismo, en el exterminio, en la guerra, en la codicia, pero tambi\u00e9n en la firmeza de las oportunidades de la ley y las instituci\u00f3n es democr\u00e1ticas.", "id": "2636525", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [28, 29], "span1_word": "batalla", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "\u25cf \"El Microfinanciamiento: una alternativa en el combate a la pobreza extrema en Sonora\", Revista Estudios Sociales, vol. XIII, n\u00famero 25,\u00a0 enero-junio de 2005, pp.", "id": "2636539", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [10, 12], "span1_word": "combate", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "3.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "A ra\u00edz de que el propio general Porfirio D\u00edaz expresara \u2013en una famosa entrevista que le hiciera en 1908 el periodista norteamericano James Creelman- que M\u00e9xico ya se encontraba preparado para la democracia, se comenzaron a formar clubes y partidos pol\u00edticos con la esperanza de poder participar en la ya pr\u00f3xima contienda electoral , que imaginaron libre y abierta, y que tendr\u00eda lugar en 1910.", "id": "2636549", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [51, 52], "span2": [52, 53], "span1_word": "contienda", "span2_word": "electoral", "score": "1.5", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Y no cabe decir que, por haber disminuido aquel pauperismo que Le\u00f3n XIII ve\u00eda en todos sus horrores, tales preceptos han perdido en nuestro tiempo su vigor y su sabidur\u00eda.", "id": "2636558", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "disminuido", "span2_word": "pauperismo", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Es de esperar que algo similar ocurra otra vez y un modelo perfeccionado de distribuci\u00f3n homog\u00e9nea de la riqueza y satisfacci\u00f3n de las necesidades humanas pueda prevalecer sin los errores de su primer intento.", "id": "2636562", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [18, 19], "span1_word": "distribuci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Pese a estas condiciones, puntualiz\u00f3 que se espera una mejor sociedad del futuro, que sea armoniosa, donde desaparezcan las guerras, las fronteras y con posibilidad de que los individuos puedan viajar hacia todas partes del mundo, asimismo que exista igualdad y una distribuci\u00f3n equitativa de la riqueza .", "id": "2636565", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [42, 43], "span2": [46, 47], "span1_word": "distribuci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Es mi intenci\u00f3n realizar una reflexi\u00f3n personal en relaci\u00f3n a ciertos temas y en este caso per\u00edodos de la Historia de la humanidad que considero encierra una gran riqueza para mi forma muy personal de considerar el desarrollo del Cristianismo en sus etapas iniciales.", "id": "2636577", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [28, 29], "span1_word": "encierra", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Esta forma de encarar el fen\u00f3meno de la pobreza manifiesta una necesidad pol\u00edtico-social, porque con ello han creado una nueva oferta de mano de obra barata que se ofrece indiscriminadamente al mercado internacional, particularmente a los Estados Unidos.", "id": "2636591", "sourceConcept": "MONSTER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "fen\u00f3meno", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "MONSTER"}]}
{"text": "Para los de arriba el 2 de julio es el d\u00eda de su \u201c fiesta de la democracia \u201d.", "id": "2636592", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [17, 18], "span1_word": "fiesta", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Pero la realidad de la agenda pol\u00edtica para la lucha de la pobreza global, no dejaba de ser un conjunto de propuestas basadas, una vez m\u00e1s, en la unidad de an\u00e1lisis: el estado.", "id": "2636608", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [12, 13], "span1_word": "lucha", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "La articulaci\u00f3n entre el sistema educativo y el sistema productivo maquilador, El Colef, PyV, M\u00e9xico, 2001 \" Lapassade George, Grupos, organizaciones e instituciones: la transformaci\u00f3n de la burocracia .", "id": "2636645", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [27, 28], "span1_word": "transformaci\u00f3n", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "En la misma nota period\u00edstica mencionan que con esta implementaci\u00f3n \u201cse evitar\u00e1n m\u00e1s molestias a los afectados, se agilizar\u00e1 la investigaci\u00f3n y se buscar\u00e1 abatir la impunidad\u201d, uff, ahora resulta pues, que la capacidad tecnol\u00f3gica podr\u00e1 revertir los vicios de la burocracia .", "id": "2636649", "sourceConcept": "ADDICTION", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [41, 42], "span1_word": "vicios", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "ADDICTION"}]}
{"text": "En suma, 18 millones de personas mueren v\u00edctimas de la pobreza \u00a0al a\u00f1o, lo que revela que de 1990 a 2004 fallecieron 270 millones de personas en el mundo, principalmente ni\u00f1os y mujeres.", "id": "2636652", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [10, 11], "span1_word": "v\u00edctimas", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "En M\u00e9xico, la injusta realidad econ\u00f3mica ha permitido la desmedida concentraci\u00f3n de la riqueza en pocas manos, siempre en perjuicio de la mayor\u00eda de los sectores de la poblaci\u00f3n, generando desigualdad y estratificaci\u00f3n social.", "id": "2636693", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [13, 14], "span1_word": "concentraci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Principios de medici\u00f3n multidimensional de la pobreza / VII y \u00faltimo.", "id": "2636721", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [6, 7], "span1_word": "medici\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Ning\u00fan banquero en lo personal tiene influencia en la nominaci\u00f3n del sucesor del Presidente de la Rep\u00fablica, como categ\u00f3ricamente dijo el se\u00f1or Manuel Espinosa Yglesias, presidente del Sistema Bancomer, quien agreg\u00f3 que el cambio de presidente no afectar\u00e1 el ritmo de nuestra econom\u00eda, pero previno que no deben subirse exageradamente los impuestos porque ser\u00eda suicida; debe mantenerse el gasto p\u00fablico equilibrado, evitar demandas exageradas del sector obrero y alentar la inversi\u00f3n y reinversi\u00f3n privada y dar amplia seguridad en la tenencia de la tierra.", "id": "2636723", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [48, 49], "span2": [51, 52], "span1_word": "subirse", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Sin embargo, se tiene que recordar que el problema de suministro de alimento se agrava con el crecimiento constante de la poblaci\u00f3n y con la mala distribuci\u00f3n de la riqueza , ya que en casi la mitad del mundo, es decir, en los pa\u00edses dependientes, tambi\u00e9n llamados subdesarrollados, hay carencias de prote\u00ednas.", "id": "2648825", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [29, 30], "span1_word": "distribuci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "El IFE lucha por erradicar la vieja estructura electoral que construy\u00f3 Gobernaci\u00f3n", "id": "2648828", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [8, 9], "span1_word": "estructura", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Pe\u00f1a Nieto: Evitar que crisis sea \u00b4 f\u00e1brica de mayor pobreza \u00b4", "id": "2648834", "sourceConcept": "FACTORY", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [10, 11], "span1_word": "f\u00e1brica", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "FACTORY"}]}
{"text": "Obst\u00e1culo para la democracia \u201d", "id": "2648851", "sourceConcept": "BARRIER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_para", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [3, 4], "span1_word": "Obst\u00e1culo", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "BARRIER"}]}
{"text": "\u2013 Seremos de los muertos invisibles, de los que ni siquiera fueron estad\u00edstica, seremos parte del pante\u00f3n del burocratismo .", "id": "2648852", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 19], "span1_word": "pante\u00f3n", "span2_word": "burocratismo", "score": "3.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Pero, repito, crecimiento para la justicia social, crecimiento para abatir los enormes rezagos que tenemos en aspectos tan fundamentales como la educaci\u00f3n, la salud, la provisi\u00f3n de otros servicios esenciales para la poblaci\u00f3n, crecimiento para que el Estado cuente con los medios indispensables para lograr una redistribuci\u00f3n efectiva de la riqueza en nuestro pa\u00eds y podamos cerrar esa brecha vergonzante entre los que mucho tienen y entre los que nada tienen.", "id": "2648859", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [50, 51], "span1_word": "redistribuci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "El Programa H\u00e1bitat, puesto en operaci\u00f3n por el actual Gobierno Federal, no es ni pretende ser el eje articulador de la pol\u00edtica nacional de desarrollo urbano, ya que tanto sus objetivos como sus actuaciones espec\u00edficas lo convierten en un instrumento orientado a mitigar la situaci\u00f3n de pobreza que enfrenta la poblaci\u00f3n urbana, mediante acciones de mejoramiento barrial, vivienda, infraestructura social b\u00e1sica y acciones preventivas en zonas de riesgo.", "id": "2648864", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [44, 45], "span2": [46, 47], "span1_word": "situaci\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Es por ello que el Plan plantea la necesidad de implantar programas especiales que permitan romper con la transmisi\u00f3n generacional de la pobreza , creando nuevas oportunidades para los ni\u00f1os y j\u00f3venes de hogares que viven en la marginaci\u00f3n.", "id": "2648871", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [22, 23], "span1_word": "transmisi\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "\u201cCrearan\u201d una zona libre de impuestos de m\u00e1s de 300 hect\u00e1reas y un nuevo puente internacional.", "id": "2648882", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [5, 6], "span1_word": "zona", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "La existencia de bienes art\u00edsticos y religiosos, \u00bf afecta de alguna manera la pobreza ?", "id": "2648886", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [13, 14], "span1_word": "afecta", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "Los actos a que se refiere esta fracci\u00f3n no deber\u00e1n - causar gravamen econ\u00f3mico al alumno;", "id": "2648889", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [12, 13], "span1_word": "causar", "span2_word": "gravamen", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Teatro de las democracias Yuriria Sierra", "id": "2649061", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [3, 4], "span1_word": "Teatro", "span2_word": "democracias", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Aun as\u00ed, no hay duda de que el grueso de la desnutrici\u00f3n se encuentra en pocos pa\u00edses con grandes poblaciones (Brasil y M\u00e9xico), con sustanciales concentraciones de pobreza (Bolivia, Guatemala, Hait\u00ed, Per\u00fa) o con ambas.", "id": "2649116", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [27, 28], "span1_word": "concentraciones", "span2_word": "pobreza", "score": "1.5", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "El desarrollo de la reflexi\u00f3n se mover\u00e1 en un proceso de ida vuelta entre los resultados revelados en la Encuesta Nacional sobre Cultura Pol\u00edtica y Pr\u00e1cticas Ciudadanas (ENCUP) realizada por la SEGOB y algunas de las l\u00edneas preponderantes en la reflexi\u00f3n sobre la articulaci\u00f3n de la democracia y el g\u00e9nero, especialmente en M\u00e9xico.", "id": "2649156", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [46, 47], "span1_word": "articulaci\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Comunistas lo reducen a cosas como &quot;la justa distribuci\u00f3n de las riquezas &quot; y a &quot;construir un mundo con justicia social&quot;.", "id": "2649162", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [11, 12], "span1_word": "distribuci\u00f3n", "span2_word": "riquezas", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "En los \u00faltimos a\u00f1os, la obtenci\u00f3n de mayores recursos fiscales ha sido un objeto primordial para nuestros gobiernos.", "id": "2649167", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [9, 10], "span1_word": "recursos", "span2_word": "fiscales", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "El an\u00e1lisis de clase cobra mayor relevancia cuando el peri\u00f3dico discute la mala distribuci\u00f3n de riquezas , la pobreza y la ideolog\u00eda eugen\u00e9sica.", "id": "2649169", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [15, 16], "span1_word": "distribuci\u00f3n", "span2_word": "riquezas", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Redefinir el proyecto educativo nacional como necesario para combatir la pobreza y la desigualdad.", "id": "2649175", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "combatir", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "\u00danicamente se propone garantizar que el salario m\u00ednimo se incremente por encima de la inflaci\u00f3n.", "id": "2658670", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [6, 8], "span1_word": "incremente", "span2_word": "salario m\u00ednimo", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "IX.-\u00a0\u00a0\u00a0Hoy tenemos la posibilidad de rearticular el movimiento social democr\u00e1tico , superando la ilusi\u00f3n de las amplias alianzas con los enemigos de nuestra clase.", "id": "2658848", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "movimiento", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "As\u00ed, las instituciones que integran el sistema operar\u00e1n con certidumbre y tendr\u00e1n mayor facilidad para planear con visi\u00f3n de futuro, confirmando su responsabilidad ante la naci\u00f3n en la formaci\u00f3n de recursos humanos y en el desarrollo de la investigaci\u00f3n para atender a los retos de la sociedad del conocimiento, pero tambi\u00e9n con su aportaci\u00f3n a la construcci\u00f3n de una econom\u00eda justa y a la consolidaci\u00f3n de la democracia y la plena vigencia del Estado de Derecho.", "id": "2658851", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [64, 65], "span2": [67, 68], "span1_word": "consolidaci\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Esta \"representaci\u00f3n\", sin lugar a dudas es enga\u00f1osa y peligrosa, primero porque a trav\u00e9s de un espejismo de democracia directa y foro para juzgar la actuaci\u00f3n de funcionarios, contribuye a deslegitimar los mecanismos de elecci\u00f3n popular en las sociedades masivas.", "id": "2658854", "sourceConcept": "FURNISHINGS", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 19], "span1_word": "espejismo", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "FURNISHINGS"}]}
{"text": "Hoy M\u00e9xico, vive momentos de profunda transformaci\u00f3n que requieren del reforzamiento de nuestras instituciones, donde la confianza es el mejor camino para una democracia , por ello, desde Quintana Roo ejercemos una respetuosa, verdadera y franca relaci\u00f3n de trabajo con el Presidente de la Rep\u00fablica.", "id": "2658856", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_para", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 24], "span1_word": "camino", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "La inversi\u00f3n en educaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de la mujer repercute no s\u00f3lo en su propio provecho, sino tambi\u00e9n en el de su familia, pues contribuye a romper el c\u00edrculo de la transmisi\u00f3n intergeneracional de la pobreza , aumentando las posibilidades de que los hijos reciban un mejor cuidado, educaci\u00f3n, salud y bienestar.", "id": "2658866", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [35, 36], "span1_word": "transmisi\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "El periodista Pedro Ferriz de Con: no obstante, en este desarrollo democr\u00e1tico todo el pa\u00eds tiene que desarrollarse culturalmente hacia esta democracia que queremos.", "id": "2658873", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "desarrollo", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "A partir de dicho acto y bajo el patrocinio de la organizaci\u00f3n denominada \"Uni\u00f3n para la victoria\" se cre\u00f3 la \"Asamblea General de los Intelectuales\", con el fin de alentar y reunir a la intelectualidad chilena en las tareas de lucha contra el fascismo y la defensa de las democracias .", "id": "2658882", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [49, 50], "span1_word": "defensa", "span2_word": "democracias", "score": "2.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Es com\u00fan decir que en M\u00e9xico vivimos una transici\u00f3n democr\u00e1tica .", "id": "2658884", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [9, 10], "span1_word": "transici\u00f3n", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "En la v\u00edspera del D\u00eda Internacional de la Resistencia Ind\u00edgena, el l\u00edder de la CNC sostuvo que el Estado mexicano est\u00e1 en deuda con las etnias del pa\u00eds, ya que a m\u00e1s de 500 a\u00f1os de la conquista, padecen los mismos problemas de pobreza, sumisi\u00f3n, explotaci\u00f3n, despojo, nula distribuci\u00f3n de la riqueza , marginaci\u00f3n y discriminaci\u00f3n.", "id": "2658886", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [48, 49], "span2": [51, 52], "span1_word": "distribuci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Varios o tal vez la mayor\u00eda hemos incurrido como activos o pasivos de alg\u00fan acto de corrupci\u00f3n porque concluimos que es m\u00e1s pr\u00e1ctico entregar una \u201cmordida\u201d que llenar los engorrosos tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos .", "id": "2658887", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [29, 30], "span2": [31, 32], "span1_word": "engorrosos", "span2_word": "burocr\u00e1ticos", "score": "2.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "En fin, para darse ba\u00f1os de pureza, inventaron la instalaci\u00f3n de las multimencionadas Contralor\u00edas, dizque para que haya un \u00f3rgano rector del manejo del erario, as\u00ed como de las actitudes y vicios de la burocracia .", "id": "2658889", "sourceConcept": "ADDICTION", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [34, 35], "span1_word": "vicios", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "ADDICTION"}]}
{"text": "M\u00e1s impuestos y m\u00e1s derechos que gravan el bolsillo de los mexicanos para impulsar el \u201cdesarrollo del Pa\u00eds\u201d y sostener el grues\u00edsimo aparato burocr\u00e1tico .", "id": "2658913", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*:s.a", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [23, 24], "span1_word": "aparato", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "La secretaria de Bienestar de Morena, Clara Brugada Molina, destac\u00f3 que s\u00f3lo con la movilizaci\u00f3n social se determinar\u00e1 si aprueban incrementar el gravamen en bienes y servicios, como son el transporte, peri\u00f3dicos, libros, servicios m\u00e9dicos y vivienda.", "id": "2658918", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [22, 23], "span1_word": "incrementar", "span2_word": "gravamen", "score": "0.5", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "A partir de las elecciones para rector en 1987, la comunidad universitaria ingres\u00f3 a una atm\u00f3sfera pol\u00edtico electoral con amplia participaci\u00f3n de estudiantes, maestros y trabajadores .", "id": "2658919", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [17, 18], "span1_word": "atm\u00f3sfera", "span2_word": "electoral", "score": "3.0", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "La imagen de Rusia como un Estado desp\u00f3tico con una compleja burocracia presente en todos los \u00e1mbitos de la vida pol\u00edtica y social y llena de corrupci\u00f3n, donde las masas oprimidas ten\u00edan poco que decir, permiti\u00f3 la aparici\u00f3n de sociedades pol\u00edticas secretas, tras lo cual empez\u00f3 el movimiento revolucionario.", "id": "2658926", "sourceConcept": "MAZE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "compleja", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "MAZE"}]}
{"text": "En esta gira, la ex candidata a la presidencial de Colombia pedir\u00e1 a todos los mandatarios de la regi\u00f3n \"promover una acci\u00f3n extraordinaria para pedir a las FARC que abandonen la lucha armada y pongan en marcha un nuevo camino democr\u00e1tico \".", "id": "2658927", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [40, 41], "span1_word": "camino", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "El presidente de Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, afirm\u00f3 en la ONU que para salvar la herencia com\u00fan de la humanidad se necesitar\u00e1 una distribuci\u00f3n equilibrada de la riqueza .", "id": "2658939", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [29, 30], "span1_word": "distribuci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Por eso hoy, ante la contienda pol\u00edtica, ante la contienda electoral , el PRI del gobierno s\u00f3lo demanda imparcialidad y firmeza en la aplicaci\u00f3n de la ley.", "id": "2658952", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [10, 11], "span1_word": "contienda", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Los inversores estuvieron hoy tambi\u00e9n muy atentos a las reuniones que Barack Obama, que asumir\u00e1 la presidencia de EU. el pr\u00f3ximo d\u00eda 20, mantuvo en Washington con dirigentes del Congreso, para preparar la r\u00e1pida puesta en marcha de un plan que estimule la econom\u00eda y el empleo y que se prev\u00e9 incluir\u00e1 m\u00e1s de 300 mil millones en recortes de impuestos .", "id": "2658969", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [58, 59], "span2": [60, 61], "span1_word": "recortes", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "La ineficiencia y corrupci\u00f3n de la burocracia colonial se hizo evidente, y su peso se torn\u00f3 inmanejable.", "id": "2658976", "sourceConcept": "CONTAMINATION", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [6, 7], "span1_word": "corrupci\u00f3n", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "CONTAMINATION"}]}
{"text": "Se reiter\u00f3 que los organismos financieros internacionales juegan un papel relevante en el mantenimiento de la estabilidad financiera, la disminuci\u00f3n de la pobreza y la promoci\u00f3n del crecimiento.", "id": "2658982", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [22, 23], "span1_word": "disminuci\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "El dirigente plante\u00f3 lo anterior durante una conferencia de prensa en la que, burl\u00f3n, pidi\u00f3 a L\u00f3pez Obrador \"que no se enoje, que no se ofenda, nosotros entendemos que estamos en una contienda electoral y que no se ofenda, que simplemente nos diga \u00bfqui\u00e9n pomp\u00f3?\"", "id": "2658990", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [33, 34], "span1_word": "contienda", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Esto var\u00eda seg\u00fan la forma, los niveles y la profundidad de la democratizaci\u00f3n , y va de la participaci\u00f3n en la toma de decisiones en el \u00e1rea de trabajo que compete a un individuo al control de la vida de la empresa o la instituci\u00f3n por parte de la fuerza laboral.", "id": "2659010", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [12, 13], "span1_word": "profundidad", "span2_word": "democratizaci\u00f3n", "score": "2.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "El vuelco electoral del seis de julio de 1997 empez\u00f3 a anunciarse hacia finales de 1996 en las elecciones locales de Guerrero, Hidalgo y el estado de M\u00e9xico, pero sobre todo en los comicios de Morelos en marzo de 1997.", "id": "2659025", "sourceConcept": "ACCIDENT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "vuelco", "span2_word": "electoral", "score": "3.0", "label": "ACCIDENT"}]}
{"text": "Analizar la acci\u00f3n p\u00fablica y la participaci\u00f3n en asuntos p\u00fablicos de distintos actores pol\u00edtico-sociales y de diferentes organizaciones; examinar asimismo su incidencia en el desarrollo democr\u00e1tico del pa\u00eds.", "id": "2659026", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [25, 26], "span1_word": "desarrollo", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "De cualquier manera, el caballeroso contador Pinz\u00f3n no merece terminar su carrera en la administraci\u00f3n p\u00fablica sufriendo una derrota electoral , pero as\u00ed se las gasta el jefe del cerverato.", "id": "2659039", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [19, 20], "span1_word": "derrota", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Una organizaci\u00f3n que refleja este proceso es la OIT que apunta a la justicia social mediante la repartici\u00f3n justa de riquezas , que s\u00f3lo se logra a partir del trabajo.", "id": "2659051", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [20, 21], "span1_word": "repartici\u00f3n", "span2_word": "riquezas", "score": "1.5", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Inicio Otros Servicios Denuncias sobre posible evasi\u00f3n fiscal Correo electr\u00f3nico", "id": "2659057", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 8], "span1_word": "evasi\u00f3n", "span2_word": "fiscal", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "En su discurso inaugural, la doctora Fern\u00e1ndez Baca inst\u00f3 a sus colegas del Consejo \"a trabajar en el desarrollo de la Nueva Sociedad de la Informaci\u00f3n y del Conocimiento que requiere la transformaci\u00f3n de la sociedad tradicional por una nueva, en la que el desarrollo tecnol\u00f3gico y el creciente flujo de informaci\u00f3n llegue a todos y se convierta en un instrumento para el desarrollo humano y una herramienta para la lucha contra la pobreza \".", "id": "2659064", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_contra", "targets": [{"span1": [70, 71], "span2": [73, 74], "span1_word": "lucha", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "M\u00e1s de 765 millones de pesos, para el combate de pobreza y marginaci\u00f3n", "id": "2659071", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "combate", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Mejorar la distribuci\u00f3n del ingreso y de la riqueza .", "id": "2659072", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [8, 9], "span1_word": "distribuci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Se trata de un concurso que fue lanzado por el gobierno federal para detectar zonas de su voluminosa burocracia que obstaculizan en demas\u00eda la buena marcha de las instituciones.", "id": "2659503", "sourceConcept": "OBESITY", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [18, 19], "span1_word": "voluminosa", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "OBESITY"}]}
{"text": "Importaciones, m\u00ednima promoci\u00f3n al consumo de caf\u00e9 de alta calidad en M\u00e9xico, vigencia de una Ley de Torrefacci\u00f3n que permite la adulteraci\u00f3n y el enga\u00f1o a los consumidores y el favoritismo a transnacionales que lo controlan todo y que les pagan a los productores precios irrisorios que han conducido a la pobreza y a la migraci\u00f3n.", "id": "2659565", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [48, 50], "span2": [51, 52], "span1_word": "conducido a", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "Obviamente es por la lucha que la poblaci\u00f3n femenina ha dado a trav\u00e9s de tantos a\u00f1os para que la mujeres participen en esta contienda electoral .", "id": "2659631", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [24, 25], "span1_word": "contienda", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "La democracia y legalidad garantizadas por el Tribunal Electoral dieron un duro golpe a la d\u00e9bil estabilidad del PRD que entra a este proceso electoral federal en una posici\u00f3n muy desventajosa que se agravar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s por las escisiones declaradas o no de los perdedores del proceso interno.", "id": "2659646", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [20, 22], "span2": [23, 25], "span1_word": "entra a", "span2_word": "proceso electoral", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Objetivo de la Maestr\u00eda en Impuestos Reconocer que los impuestos son la rama del derecho que sufre m\u00e1s modificaciones a corto plazo, entre otros motivos, por la falta de conocimientos t\u00e9cnicos-cient\u00edficos de los legisladores que elaboran las iniciativas de ley.", "id": "2659663", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [9, 10], "span1_word": "rama", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "Y mientras los mandatarios aprenden, las facturas se cobran, pasando por aberraciones como ver ocupar las oficinas de seguridad nacional o empresas de alta especialidad \u2013PEMEX-, a los encuestadores estrellas encargados de construir el triunfo democr\u00e1tico .", "id": "2659717", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [35, 36], "span1_word": "triunfo", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "1.5", "label": "GAME"}]}
{"text": "Es urgente, si realmente queremos dar pasos s\u00f3lidos para la construcci\u00f3n democr\u00e1tica del pa\u00eds, lograr no s\u00f3lo el discurso a favor de las mujeres y de los compromisos \"indudables\" que los pol\u00edticos tienen con las mujeres y su participaci\u00f3n pol\u00edtica; dejar atr\u00e1s la simulaci\u00f3n y construir una verdadera l\u00f3gica democr\u00e1tica, donde la paridad sea una realidad cotidiana.", "id": "2659769", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "construcci\u00f3n", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "El cambio en la titularidad del poder ejecutivo federal se ha visto afectado por la crisis electoral previa, cuyos malos manejos fueron producto de las deficiencias del IFE, del TRIFE...", "id": "2659920", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [16, 17], "span1_word": "crisis", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Realizado con el objetivo de buscar, de manera coherente, que todas las voces se unan para expresar con pluralidad y apertura la necesidad de fortalecer el ejercicio de la libre expresi\u00f3n, el derecho a la informaci\u00f3n, adem\u00e1s de la consolidaci\u00f3n del disenso responsable y comprometido, como una de las manifestaciones de la protesta ante los abusos del poder y las injusticias; los acad\u00e9micos, periodistas, legisladores y defensores de derechos humanos que participaron en el Foro Nacional \"Miedo al disenso como muerte de la democracia \", arribaron a los siguientes resolutivos:", "id": "2660052", "sourceConcept": "ADDICTION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [80, 81], "span2": [83, 84], "span1_word": "muerte", "span2_word": "democracia", "score": "2.5", "label": "ADDICTION"}]}
{"text": "Tambi\u00e9n se abus\u00f3 de la funci\u00f3n p\u00fablica en mi perjuicio cuando los datos que conforman las respectivas averiguaciones previas fueron filtradas a los medios masivos de comunicaci\u00f3n [\u2026]", "id": "2660094", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [5, 7], "span1_word": "abus\u00f3", "span2_word": "funci\u00f3n p\u00fablica", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "El Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria, a trav\u00e9s de la Administraci\u00f3n de Padr\u00f3n de Importadores, adscrita a la Administraci\u00f3n General de Aduanas, es la encargada de crear un padr\u00f3n de importadores completo y confiable, para combatir la evasi\u00f3n fiscal , fomentar el control de operaciones de comercio exterior, evitar la econom\u00eda informal mediante el control de los importadores que ingresan mercanc\u00edas al pa\u00eds y fomentar el cumplimiento de sus obligaciones fiscales; as\u00ed como prevenir y detectar diferentes pr\u00e1cticas de fraude aduanero que afectan tanto al fisco federal como a los sectores productivos del pa\u00eds, incluyendo al contrabando.", "id": "2660151", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [37, 38], "span1_word": "evasi\u00f3n", "span2_word": "fiscal", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Pero mejor que cada quien lo vea con sus propios ojos y as\u00ed se pueda decidir en que ciudad de M\u00e9xico se vive m\u00e1s intensamente la \u201c pasi\u00f3n \u201d electoral .", "id": "2660301", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "pasi\u00f3n", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Si bien es cierto que la democracia ha llevado a los ciudadanos a elegir como quieren que sean los destinos de un pueblo, tambi\u00e9n es cierto que cada d\u00eda estamos m\u00e1s sujetos a que medi\u00e1ticamente nos influyan por quien decidir.", "id": "2660574", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [8, 10], "span2": [6, 7], "span1_word": "llevado a", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "El ex presidente de la Comisi\u00f3n de Turismo en la C\u00e1mara de Diputados, y sucesor de Magdalena Carral en la direcci\u00f3n de CPTM, se\u00f1al\u00f3 que entre las muchas cosas que se deben hacer para conseguir las metas presidenciales figura la reorganizaci\u00f3n del trabajo del consejo en dos vertientes.", "id": "2660646", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [37, 38], "span1_word": "metas", "span2_word": "presidenciales", "score": "2.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Se contar\u00e1 con espacios para la vivienda social, a efecto de ofrecer opciones de suelo a los hogares en situaci\u00f3n de pobreza patrimonial y en donde podr\u00e1n ser incluidos tambi\u00e9n los trabajadores municipales con menores ingresos, quienes actualmente no tienen acceso a apoyos de vivienda.", "id": "2660788", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [21, 22], "span1_word": "situaci\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Concepto.- Un certificado de libertad de gravamen es un documento legal que hace constar la situaci\u00f3n -libre de gravamen o gravada- en la que se encuentra determinada propiedad o derecho, seg\u00fan las inscripciones y documentos existentes en los archivos del registro publico de la propiedad y comercio en una entidad ya sea municipal, estatal o federal.", "id": "2660826", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a:prep_de", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [18, 19], "span1_word": "situaci\u00f3n", "span2_word": "gravamen", "score": "0.5", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Dentro del documento se contemplan varios aspectos, entre los que se encuentran que los partidos se comprometen a elevar sus propuestas, se tengan campa\u00f1as de altura, se eviten las calumnias, las diatribas, las injurias y donde sean m\u00e1s proposititos, que presenten propuestas basadas en sus plataformas, para que de esta forma la ciudadan\u00eda tenga una visi\u00f3n de una democracia diferente, luego de que en el proceso pasado hubo muchas descalificaciones.", "id": "2660853", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [55, 56], "span2": [58, 59], "span1_word": "visi\u00f3n", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Bajo la visi\u00f3n dem\u00f3crata-cristiana , el nuevo camino para Cuba es el de su reinserci\u00f3n a la din\u00e1mica mundial, \u201cy eso trae aparejadas varias cosas.", "id": "2661006", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [3, 4], "span1_word": "visi\u00f3n", "span2_word": "dem\u00f3crata-cristiana", "score": "1.5", "label": "VISION"}]}
{"text": "Sin mucho cuidado de las formas, el secretario de Desarrollo Social del estado, Javier L\u00f3pez Zavala, est\u00e1 conformando una nueva estructura pol\u00edtica electoral , a partir de la integraci\u00f3n de los Codesos.", "id": "2661028", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [22, 23], "span1_word": "estructura", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Todos continuaron con sus planes de vida en nuestro pa\u00eds cuando David Choquehuanca, el canciller boliviano, manifest\u00f3 que el gobierno del presidente Evo Morales reconoc\u00eda el triunfo electoral en M\u00e9xico de Felipe Calder\u00f3n, con lo que quedaba zanjada, de hecho, la mayor discrepancia entre ambos gobiernos en toda su historia.", "id": "2661068", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [27, 28], "span1_word": "triunfo", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Se\u00f1ala la consultora Deloitte que tales incentivos pueden ser mediante la reducci\u00f3n de los impuestos Sobre la Renta (ISR) o Empresarial a Tasa Unica (IETU) Notimex El Universal Ciudad de M\u00e9xico Lunes 19 de enero de 2009 12:18...", "id": "2661071", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXES", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:sp", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [13, 19], "span1_word": "reducci\u00f3n", "span2_word": "los impuestos Sobre la Renta (ISR)", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "En sustituci\u00f3n del requisito contenido en dicha fracci\u00f3n, el certificado deber\u00e1 contener la identificaci\u00f3n del prestador de servicios de certificaci\u00f3n y su direcci\u00f3n electr\u00f3nica, as\u00ed como los requisitos que para su control establezca el Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria , mediante reglas de car\u00e1cter general.", "id": "2661118", "sourceConcept": "LEADER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_para:*:cd", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [34, 38], "span1_word": "control", "span2_word": "Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria", "score": "0.5", "label": "LEADER"}]}
{"text": "Debe distribuir las cargas fiscales de", "id": "2661364", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [4, 5], "span1_word": "cargas", "span2_word": "fiscales", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Cualquier otra actitud le resultar\u00eda insuficiente, sobre todo en una etapa normada por lo que descubre (inventa) el alborozo populista: \u00a1la pobreza es la cima de los valores morales!", "id": "2661540", "sourceConcept": "GEOGRAPHIC_FEATURE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [21, 22], "span1_word": "cima", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "GEOGRAPHIC_FEATURE"}]}
{"text": "La Secretar\u00eda de Desarrollo Social (Sedesol) inform\u00f3 que el n\u00famero de personas en pobreza extrema en M\u00e9xico aumenta a\u00f1o con a\u00f1o y las cifras son sorprendentes y preocupantes.", "id": "2661607", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:prep_en:*:prep_en", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [13, 15], "span1_word": "aumenta", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Ese es el argumento empleado por la oposici\u00f3n e incluso por los socios gubernamentales del primer ministro b\u00falgaro, el socialista Sergei Stanishev, que ven en la medida un mero tr\u00e1mite para captar votos de cara a las elecciones generales el pr\u00f3ximo verano.", "id": "2661632", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "sp:*", "targets": [{"span1": [33, 35], "span2": [32, 33], "span1_word": "de cara", "span2_word": "votos", "score": "0.5", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Lo anterior, para acortar en lo posible los procesos comiciales, evitar al m\u00e1ximo los conflictos pol\u00edticos y resolver en plazos breves las contiendas electorales .", "id": "2661787", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [23, 24], "span1_word": "contiendas", "span2_word": "electorales", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Representa una carga a la econom\u00eda del pa\u00eds por su enorme aparato burocr\u00e1tico .", "id": "2661827", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [12, 13], "span1_word": "aparato", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "As\u00ed entonces, en este nuestro pa\u00eds invadido de corrupci\u00f3n, fraudes, impunidades, de curas y empresarios pederastas, de asesinos y golpeadores de mujeres, de gente poderosa que no entiende a\u00fan las ansias de democracia y justicia de nuestra sociedad, tener a Semillas es como vivir en un sembrad\u00edo con muchas personas que s\u00ed quieren invertir en el desarrollo y avance de nuestro pa\u00eds y en particular de las mujeres.", "id": "2661907", "sourceConcept": "DESIRE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [32, 33], "span1_word": "ansias", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "DESIRE"}]}
{"text": "Sassen dice que esta situaci\u00f3n se debe a que hace 30, 50, 70 a\u00f1os el crecimiento econ\u00f3mico se daba en los sectores medios y hoy el crecimiento se produce en los sectores de ingresos muy altos y muy bajos. -En los \u00faltimos veinte a\u00f1os se gener\u00f3 un nuevo tipo de desigualdad \u2014dice Sassen\u2014. Gran parte de Africa, Latinoam\u00e9rica y Asia han visto una pobreza m\u00e1s absoluta de la que exist\u00eda hace 50 a\u00f1os.", "id": "2662017", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [61, 62], "span2": [63, 64], "span1_word": "visto", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "ART\u00cdCULO 47.- Todo servidor p\u00fablico tendr\u00e1 las siguientes obligaciones, para salvaguardar la legalidad, honradez, lealtad , imparcialidad y eficiencia que deben ser observadas en el desempe\u00f1o de su empleo, cargo o comisi\u00f3n y cuyo incumplimiento dar\u00e1 lugar al procedimiento y a las sanciones que correspondan, sin perjuicio de sus derechos laborales.", "id": "2662364", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [49, 50], "span1_word": "perjuicio", "span2_word": "derechos", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "Si a los productores de Guanajuato, de M\u00e9xico, del Altiplano les interesa la cebada como cultivo, nosotros apoyaremos la cebada, pero entonces apoyaremos la cebada forrajera, aunque requieran m\u00e1s recursos fiscales , porque eso nos permitir\u00e1 un mayor rendimiento para el productor y a nosotros lo que nos interesa es que el productor reciba m\u00e1s kilos, m\u00e1s dinero y que tenga mayores expectativas.", "id": "2663206", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [29, 30], "span2": [30, 31], "span1_word": "recursos", "span2_word": "fiscales", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Ambos ten\u00edan como objetivo la comprensi\u00f3n de un proceso social espec\u00edfico, esto es, se refiere a la naturaleza misma de la actividad econ\u00f3mica capitalista que establece una vinculaci\u00f3n social regulada por el derecho privado y por la dominaci\u00f3n burocr\u00e1tica .", "id": "2663463", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [38, 39], "span1_word": "dominaci\u00f3n", "span2_word": "burocr\u00e1tica", "score": "1.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Y como cuarto: NO SE PUEDE ELIMINAR LA POBREZA , PERO SE PUEDE CONTROLAR, mediante la creacion de fuentes de trabajo adecuadas y apoyos en la educaci\u00f3n, principalmente matematica y civil.", "id": "2664057", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "ELIMINAR", "span2_word": "POBREZA", "score": "1.5", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Lo que est\ufffd claro es que ninguna autoridad federal ni local, ni el sindicato de mineros, de l\ufffdderes ricos y trabajadores pobres, se asegur\ufffd de que en los socavones, donde la actividad es de alto riesgo, se tomaran las debidas precauciones para reducir la posibilidad de tragedias como la del pasado domingo 19, ni cuidaron que los salarios y prestaciones estuvieran a la altura del peligro y de la riqueza generada.", "id": "2664732", "sourceConcept": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:sn:prep_de", "targets": [{"span1": [61, 64], "span2": [69, 70], "span1_word": "a la altura", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "POSITION_AND_CHANGE_OF_POSITION_ON_A_SCALE"}]}
{"text": "La Violencia Intrafamiliar; abonos org\u00e1nicos, la lucha democr\u00e1tica del pueblo de Oaxaca; entre muchos otros.", "id": "2664836", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 8], "span1_word": "lucha", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "1.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Nuestro entorno democr\u00e1tico no se limita a los aspectos formales de gobierno.", "id": "2664959", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "entorno", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "A 13 a\u00f1os de la firma del Tratado de Libre Comercio con USA y Canad\u00e1 y del Convenio Tributario con el primer Estado, y a 15 de la firma del Tratado para Evitar la Doble Tributaci\u00f3n Internacional con el segundo, M\u00e9xico acrecent\u00f3 su actividad econ\u00f3mica, mediante la apertura comercial, eliminando barreras arancelarias y disminuyendo la carga tributaria a los residentes en el extranjero, en su calidad de receptores de ingresos derivados de fuente de riqueza ubicada en el pa\u00eds.", "id": "2664972", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [55, 56], "span2": [56, 57], "span1_word": "carga", "span2_word": "tributaria", "score": "1.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Otras tendencias positivas son la disminuci\u00f3n de la indigencia y los importantes pasos dados por los pa\u00edses respecto de la desnutrici\u00f3n mundial.", "id": "2665284", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "disminuci\u00f3n", "span2_word": "indigencia", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Por ello, refiere el proponente que sin informaci\u00f3n y transparencia p\u00fablica no puede haber democracia y que, entre m\u00e1s amplio y m\u00e1s r\u00e1pido sea el espectro de ese derecho , mayor ser\u00e1 la percepci\u00f3n democr\u00e1tica en la sociedad.", "id": "2665320", "sourceConcept": "MONSTER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [28, 29], "span1_word": "espectro", "span2_word": "derecho", "score": "2.0", "label": "MONSTER"}]}
{"text": "Se parte de la importancia de conceder mayor peso y permanencia al combate de la pobreza extrema , mediante el fomento de las capacidades productivas y del capital humano dentro de un concepto de bienestar auto sostenible, a la vez que responda al mercado.", "id": "2665328", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [15, 17], "span1_word": "combate", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "1.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Desviemos el an\u00e1lisis de la mentada transici\u00f3n hacia los fen\u00f3menos que efectivamente suceden aunque no parezcan conducir a la democracia , sino todo lo contrario.", "id": "2665455", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [16, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "conducir a", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Tambi\u00e9n se menciona que para incrementar la competitividad de las empresas el Gobierno podr\u00eda reducir las cotizaciones sociales de los trabajadores y para que el impacto fiscal sea neutro, elevar los impuestos indirectos.", "id": "2665630", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [26, 27], "span1_word": "impacto", "span2_word": "fiscal", "score": "1.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La paridad dolar/peso sera impactada por el horizonte fiscal de Mexico.", "id": "2665772", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [8, 9], "span1_word": "horizonte", "span2_word": "fiscal", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Que usar\u00edan a Labastida para contraatacar al Presidente con el caso del aumento de impuestos", "id": "2665931", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "aumento", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Este monto se dividir\u00e1 entre doce y se distribuir\u00e1 mensualmente a las entidades, en la proporci\u00f3n que representa la recaudaci\u00f3n de estas bases de cada entidad, respecto del 80% de la recaudaci\u00f3n por bases especiales de tributaci\u00f3n en el a\u00f1o de 1989.", "id": "2666316", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [36, 37], "span1_word": "bases", "span2_word": "tributaci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "El PNUD resalta que la proporci\u00f3n mundial de pobreza extrema cay\u00f3 en picada desde 43 por ciento en 1990 a 22 por ciento en 2008, y en la actualidad ya se ha logrado reducir a la mitad el n\u00famero de personas que viven con menos de 1.25 d\u00f3lares diarios.", "id": "2666459", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "RECALL_VALIDATIONS", "chain": "*:suj:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [8, 10], "span1_word": "cay\u00f3", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "2.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "La interpelaci\u00f3n moral de las victimas del terrorismo ha desvelado la anquilosada ineptitud e insensibilidad de la burocracia como entidad y procedimiento.", "id": "2666509", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [17, 18], "span1_word": "insensibilidad", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "El Gobierno Federal ha instruido a todas las Instituciones de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal que lleven a cabo acciones en materia de Blindaje Electoral a fin de garantizar la legitimidad y transparencia del proceso electoral en curso.", "id": "2666700", "sourceConcept": "LIGHT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [33, 35], "span1_word": "transparencia", "span2_word": "proceso electoral", "score": "1.0", "label": "LIGHT"}]}
{"text": "Los actores del servicio social mexicano; El Estado, la normatividad y las instituciones educativas ante el servicio social; El ascenso estrat\u00e9gico de la vinculaci\u00f3n en la sociedad global y del conocimiento; El ascenso estrat\u00e9gico del servicio social en el combate a la pobreza en M\u00e9xico; El mapa de la pobreza y del servicio social en M\u00e9xico; Experiencias exitosas de servicio social y alternativas estrat\u00e9gicas para el siglo XXI.", "id": "2666765", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [49, 50], "span1_word": "mapa", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Esta peque\u00f1a incongruencia denuncia la irrealidad de los programas actuales de lucha contra la pobreza basados en la focalizaci\u00f3n.", "id": "2666881", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_contra", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [14, 15], "span1_word": "lucha", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Jorge Mel\u00e9ndes, por su parte, acus\u00f3 que la justicia en M\u00e9xico est\u00e1 pervertida y coincidi\u00f3 con Miguel Badillo en el sentido de que el gobierno no tienen ninguna autoridad para \u201cahorcar\u201d a los medios de comunicaci\u00f3n al cortales la publicidad -como lo hacen con Contral\u00ednea, la que est\u00e1 boletinada en todo el gobierno federal para que no se le pague l\u00ednea publicitaria alguna-, porque los mil 700 millones de pesos que tienen para resaltar la imagen de este gobierno, finalmente son producto de los impuestos que pagamos todos los mexicano y por tanto recursos pertenecientes al pueblo.", "id": "2666932", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [81, 82], "span2": [84, 85], "span1_word": "producto", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Estas dos medidas son de car\u00e1cter populista su \u00fanico prop\u00f3sito es vender a la sociedad la imagen de un gobierno cercano a la gente cuando en realidad las necesidades sociales de las comunidades y de las personas son plateadas a la burocracia pol\u00edtica, s\u00f3lo dice que si va atender el problema, pero no dice cuando es una pr\u00e1ctica com\u00fan de los pol\u00edticos pri\u00edstas la simulaci\u00f3n y la mentira.", "id": "2667175", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [41, 42], "span1_word": "plateadas", "span2_word": "burocracia", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Sin embargo, a lo largo de su gobierno no ha hecho otra cosa que seguir recortando sistem\u00e1ticamente todos los espacios democr\u00e1ticos y los derechos humanos, econ\u00f3micos, sociales y laborales, que sustentan, por lo menos en teor\u00eda, la democracia.", "id": "2667252", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [20, 21], "span1_word": "espacios", "span2_word": "democr\u00e1ticos", "score": "0.5", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "campo de los derechos de la tercera generaci\u00f3n, como les llaman.", "id": "2667254", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [3, 4], "span1_word": "campo", "span2_word": "derechos", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "En uso de la palabra, el regidor Ignacio Mendicuti se\u00f1al\u00f3 que no esta de acuerdo en la forma general como el Ayuntamiento realiza los gastos del presupuesto que se le asigna, y que siempre se presuma como el Ayuntamiento se hace de recursos propios, siendo \u00e9stos su principal fuente de ingresos el aumento de los impuestos , como el del predial.", "id": "2667324", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [52, 53], "span2": [55, 56], "span1_word": "aumento", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Los europeos que desean ocultar dinero a las autoridades tributarias simplemente pueden esconderlo en para\u00edsos fiscales como Singapur.", "id": "2667336", "sourceConcept": "RULE_ENFORCER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [9, 10], "span1_word": "autoridades", "span2_word": "tributarias", "score": "1.0", "label": "RULE_ENFORCER"}]}
{"text": "Entre los inconvenientes en la actual composici\u00f3n del Poder Legislativo, a pesar de que su integraci\u00f3n ha permitido una consistencia compleja entre los diferentes grupos parlamentarios, se encuentra el que en ocasiones hay enormes dificultades para lograr los consensos que se traduzcan en leyes que impactar\u00e1n a los mexicanos en su esfera de derechos .", "id": "2667349", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:sp", "targets": [{"span1": [51, 52], "span2": [52, 54], "span1_word": "esfera", "span2_word": "de derechos", "score": "0.5", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "As\u00ed, la sumisi\u00f3n fiscal que afectaba y enajenaba a todos los ciudadanos, llego a ser uno de los principales ingresos de las arcas reales, y se mantuvo hasta que la explotaci\u00f3n y la venta de la sal fueron declaradas libres en todas Europa, a mediados del siglo XIX.", "id": "2667389", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [3, 4], "span1_word": "sumisi\u00f3n", "span2_word": "fiscal", "score": "2.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "Rafaela Luft D\u00e1valos, directora general del fondo, acepta las observaciones del m\u00e1ximo \u00f3rgano de fiscalizaci\u00f3n del pa\u00eds y dice que tiene un a\u00f1o para hacer una \u201ccirug\u00eda mayor\u201d a la dependencia, supuestamente, obligada\u00a0 a otorgar apoyo a casi 8 millones de artesanos en situaci\u00f3n de miseria .", "id": "2667439", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [45, 46], "span1_word": "situaci\u00f3n", "span2_word": "miseria", "score": "0.5", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Estos recortes tributarios reducir\u00edan la recaudaci\u00f3n federal desde los actuales 4,55 billones de d\u00f3lares a unos 3,4 billones para el 2018, seg\u00fan c\u00e1lculos de Len Burman del Centro de Pol\u00edtica Impositiva del Brookings Institution.", "id": "2667457", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "recortes", "span2_word": "tributarios", "score": "2.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "Estamos entrando al terreno de los derechos con garant\u00edas recortadas o, incluso, sin ellas.\u201d", "id": "2667464", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [6, 7], "span1_word": "terreno", "span2_word": "derechos", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "El todo vale, la degradaci\u00f3n de la \u00e9tica y la p\u00e9rdida de referentes, nos despoja del abrigo solidario, del compromiso de civilidad y civilizaci\u00f3n, y abre las sombras, los claroscuros no del fin de la historia, sino de una historia pendular en la que a pesar de las sociedades de la informaci\u00f3n y del conocimiento podemos volver a las cadenas de la miseria medi\u00e1tica o a las cadenas de la ignorancia que resucitan a los viejos redentores.", "id": "2667529", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [59, 60], "span2": [62, 63], "span1_word": "cadenas", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "R.- Bueno nuevamente yo dir\u00eda lo mismo: hay un proceso en donde tenemos que demostrar la eficacia de los medicamentos, la seguridad y sobre esa base en los canales que est\u00e1n establecidos para revisar este cuadro b\u00e1sico, que adem\u00e1s es un proceso que involucra a las instituciones y que tambi\u00e9n involucra a la representaci\u00f3n de las profesiones de la salud, estar abiertos nuevamente a reunir la evidencia, hacer la argumentaci\u00f3n y a tomar los pasos, obviamente se requiere el respaldo fiscal para todo esto.", "id": "2667635", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [79, 80], "span2": [80, 81], "span1_word": "respaldo", "span2_word": "fiscal", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Si el Papa Juan Pablo II nos ense\u00f1a que es necesario \"promover esas mutaciones estructurales tan necesarias para que la humanidad pueda alzarse de la plaga de la pobreza :\" \u00bfC\u00f3mo crear una pol\u00edtica social asistencial, promocional y de correcci\u00f3n estructural que permita modificar de fondo las causas profundas de la indigencia promoviendo en los pobres y desde los pobres las causas del desarrollo y la riqueza justamente creada y distribuida?", "id": "2667738", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [28, 29], "span1_word": "plaga", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Por otro lado, la acusaci\u00f3n parece sugerir una conexi\u00f3n entre las \u201c riquezas \u201d y la pobreza de los pobres.", "id": "2668356", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_entre", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [12, 13], "span1_word": "conexi\u00f3n", "span2_word": "riquezas", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Ver la versi\u00f3n completa : Miseria Criminal: Morir en la pobreza El Clon", "id": "2668707", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [7, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "Morir en", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "El Project Censored llama a \u201cfortalecer a los medios aut\u00f3nomos [porque] resulta esencial para la resistencia democr\u00e1tica contra el poder desenfrenado.", "id": "2668812", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [16, 17], "span1_word": "resistencia", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "1.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": ", pero que carecer\u00e1 de un p\u00fablico consumidor que se acerque a los aparadores sin miedo, un congreso que le restituya la confianza y la autoestima para enfrentar los retos que no son pocos y mucho m\u00e1s los obst\u00e1culos burocr\u00e1ticos de los que imponen su ley y que lucran", "id": "2669267", "sourceConcept": "BARRIER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [39, 40], "span1_word": "obst\u00e1culos", "span2_word": "burocr\u00e1ticos", "score": "3.0", "label": "BARRIER"}]}
{"text": "San Nicol\u00e1s, no obstante ha sido v\u00edctima de una gradual paganizaci\u00f3n -si vale el t\u00e9rmino- que de ser el santo de los pobres lo ha convertido en el icono del comercio decembrino y el motivo de una ramplona fantas\u00eda que ha sustituido al ni\u00f1o Jes\u00fas y a los pesebres, que est\u00e1n dejando de ser los \u00edntimos s\u00edmbolos de la Navidad para dar paso, no al santo sino a los regalos, no a la generosidad sino a la etiqueta.", "id": "2669534", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [21, 23], "span1_word": "santo", "span2_word": "los pobres", "score": "1.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "Propaganda partidista y programas sociales \u00a030-Ene-2009 Adicciones y prohibiciones \u00a028-Ene-2009 Variables de participaci\u00f3n electoral \u00a026-Ene-2009 En busca de una democracia funcional \u00a023-Ene-2009 Oscurantismo familiar \u00a021-Ene-2009 Las drogas en la relaci\u00f3n bilateral \u00a016-Ene-2009 1988: nuevos aportes hist\u00f3ricos \u00a014-Ene-2009 Pa\u00eds de acuerdos, comisiones, leyes\u2026 y mentiras \u00a012-Ene-2009 Huntington y el PRI \u00a010-Ene-2009", "id": "2669702", "sourceConcept": "MAZE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [19, 20], "span1_word": "busca", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "MAZE"}]}
{"text": "\u00bfTiene sentido que los que se ganan la vida trabajando puedan llegar a pagar hasta el 43% de lo que ganan mientras que los que han heredado su riqueza pueden pagar solo el 18%.", "id": "2669820", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [28, 29], "span1_word": "heredado", "span2_word": "riqueza", "score": "0.5", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Seg\u00fan The Wall Street Journal, \u201cla magnitud de los recortes de impuestos propuestos, que representar\u00edan alrededor del 40 por ciento del plan de est\u00edmulo que llegar\u00eda a unos 775 mil millones de d\u00f3lares en dos a\u00f1os\u201d", "id": "2670040", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "recortes", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "\u2018Pero, al final, puede asentarse una democracia \u2019, asever\u00f3 y lo que estamos presenciando es el uso de la violencia para frenar el avance de las democracias.", "id": "2670496", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "asentarse", "span2_word": "democracia", "score": "0.5", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Es com\u00fan que se compare el tr\u00e1fico de fauna con los otros dos mencionados, porque se han hallado coincidencias en sus m\u00e9todos (falsificaci\u00f3n de documentos oficiales, soborno a autoridades, evasi\u00f3n de impuestos , declaraciones fraudulentas, etc.).", "id": "2670529", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [29, 30], "span2": [31, 32], "span1_word": "evasi\u00f3n", "span2_word": "impuestos", "score": "1.5", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Pero creo que el enfoque iba sobre todo por el lado de saber que hay una herramienta que funciona, porque hay mucho discurso de soluci\u00f3n de la pobreza y superaci\u00f3n de la pobreza como medidas... discurso m\u00e1s pol\u00edtico, m\u00e1s ideologizado, dir\u00eda yo, pero el chiste es cu\u00e1les son las pol\u00edticas p\u00fablicas, cu\u00e1les son las herramientas, cu\u00e1les son las medidas que se deben tomar para enfrentar esta problem\u00e1tica de la pobreza.", "id": "2670624", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [27, 28], "span1_word": "soluci\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Esto evidencia un gran contraste con la fase neoliberal, donde la econom\u00eda se ha estancado (2.5 por ciento en promedio real anual), el empleo formal es precario, han aumentado la informalidad y los flujos migratorios hacia Estados Unidos, han florecido la pobreza y la miseria, y los salarios m\u00ednimos han acumulado una p\u00e9rdida media anual de 3.94 por ciento \u2013si se mide por el \u00edndice de precios al consumidor\u2013 o de 4.54 por ciento \u2013si se consideran los precios de la canasta b\u00e1sica, en su poder de compra\u2013, y su participaci\u00f3n en el ingreso nacional cay\u00f3 hasta 33.5 en 2004.", "id": "2670635", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [41, 42], "span1_word": "florecido", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "Apenas en las recientes elecciones en el Estado de M\u00e9xico, el 60% de ciudadanos en edad de votar nos dijeron, con su abstenci\u00f3n, que no creen en las farsas electoreras, que est\u00e1n hartos de pol\u00edticos tranzas y vende patrias, que no est\u00e1n dispuestos a continuar aceptando el despilfarro de los recursos nacionales para pagar los circos electorales .", "id": "2670884", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [55, 56], "span2": [56, 57], "span1_word": "circos", "span2_word": "electorales", "score": "3.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En la tambi\u00e9n llamada Metroplex, adem\u00e1s de ese aire de opulencia que todo lo permea, se puede disfrutar durante casi todo el a\u00f1o de un clima c\u00e1lido, perfecto para recorrerla a pie y apreciar el contraste entre los edificios de estilo victoriano y las deslumbrantes y vanguardistas construcciones de esta metr\u00f3poli que se mueve a gran velocidad, sin perder el toque pintoresco y provinciano.", "id": "2670919", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "aire", "span2_word": "opulencia", "score": "2.0", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "La democracia formal (electoral) ha avanzado sustancialmente, pero la democracia de contenido (demos=pueblo, cratos=poder) no se ha logrado a\u00fan: el poder municipal no se distribuye todav\u00eda hacia las comunidades concretas.", "id": "2671088", "sourceConcept": "FORWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [1, 2], "span1_word": "avanzado", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "FORWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Vamonos de M\u00e9xico, deciden millones de desesperados y con ello se conforma el programa m\u00e1s importante de ayuda a los pobres, el de los pobres que se tuvieron que ir a encontrar oportunidades que aqu\u00ed no se les pudieron dar; que con su ausencia aligeran el peso de la pobreza nacional y mantienen la paz social y, por encima de todo, todav\u00eda env\u00edan la segunda fuente de ingresos m\u00e1s importante del pa\u00eds.", "id": "2671165", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [49, 50], "span1_word": "peso", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Pero, afirmaron, estos logros han sido desiguales de pa\u00eds a pa\u00eds y en algunos casos se advirtieron graves retrocesos que afectan las condiciones de vida de las mujeres y el clima democr\u00e1tico de la regi\u00f3n.", "id": "2671171", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [31, 32], "span1_word": "clima", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "1.5", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "Pero mejor que cada quien lo vea con sus propios ojos y as\u00ed se pueda decidir en que ciudad de M\u00e9xico se vive m\u00e1s intensamente la \u201c pasi\u00f3n \u201d electoral .", "id": "2671175", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "pasi\u00f3n", "span2_word": "electoral", "score": "3.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "La madurez democr\u00e1tica requiere mejores mecanismos, orientados a facilitar los acuerdos para avanzar en la gobernabilidad democr\u00e1tica.", "id": "2671176", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "madurez", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "3.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "Para esta tarea ser\u00e1 necesario romper con la inercia burocr\u00e1tica en materia legislativa, dar su justa dimensi\u00f3n a las cifras e incluso romper mitos: en dicha reuni\u00f3n se supo, por ejemplo, que las dos entidades m\u00e1s seguras (Yucat\u00e1n y Zacatecas) son gobernadas por mujeres, as\u00ed que eso de la mano dura pues no es muy literal.", "id": "2671276", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [9, 10], "span1_word": "inercia", "span2_word": "burocr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Es inadmisible que la vieja pol\u00edtica, conservadora y de derecha, pretenda no solamente disminuir el avance democr\u00e1tico de la sociedad, sino que amenace con la desaparici\u00f3n de instancias e instituciones que son el resultado de muchas luchas y a\u00f1os de esfuerzos de la ciudadan\u00eda libre.", "id": "2671338", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [16, 17], "span1_word": "avance", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "3.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "La Reforma permiti\u00f3 a estos secularizar esa vasta riqueza eclesial, dado que los l\u00edderes de la Reforma constantemente vituperaron la centralizaci\u00f3n de tales riquezas en las manos del clero.", "id": "2671382", "sourceConcept": "CONTAINER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 24], "span1_word": "centralizaci\u00f3n", "span2_word": "riquezas", "score": "1.0", "label": "CONTAINER"}]}
{"text": "Si el gigantesco aparato burocr\u00e1tico-administrativo se reduce, ese partido perder\u00e1 un pilar b\u00e1sico de su poder.", "id": "2672656", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*:s.a", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [4, 5], "span1_word": "aparato", "span2_word": "burocr\u00e1tico-administrativo", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "\u00a1Se acercan los tiempos en que la poes\u00eda decretar\u00e1 la muerte del dinero , y ella sola romper\u00e1 en pan del cielo para la tierra!", "id": "2684521", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "muerte", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "Remite dictamen en sentido negativo de la proposici\u00f3n con punto de acuerdo por el que se exhorta al Gobernador del Estado de Tamaulipas para que deje de intervenir en el proceso electoral del Estado, implementando acciones eficaces para que se d\u00e9 el cese de violencia contra candidatos y militantes del PAN, as\u00ed como para que se instruya a la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica de dicho Estado para que prevenga dichos actos violentos y coadyuve a garantizar la seguridad y legalidad durante el desarrollo del proceso electoral , presentada por la Dip.", "id": "2685315", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [82, 83], "span2": [84, 86], "span1_word": "desarrollo", "span2_word": "proceso electoral", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Ch\u00e1vez, h\u00e9roe liberal fusilado en 1864 por fuerzas francesas.", "id": "2687196", "sourceConcept": "LEADER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "h\u00e9roe", "span2_word": "liberal", "score": "2.0", "label": "LEADER"}]}
{"text": "Como los compas nos dicen, la comunidad de tecnolog\u00edas libres presenta un esquema muy interesante para el el desarrollo de tecnolog\u00eda afuera del sistema y la l\u00f3gica capitalista; mientras que en t\u00e9rminos pr\u00e1cticos, el software libre provee herramientas invaluables para grupos y colectivos que no pueden, o no quieren, entrar en el juego del dinero y el capital.", "id": "2687827", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [52, 53], "span2": [54, 55], "span1_word": "juego", "span2_word": "dinero", "score": "3.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "El ajuste del ingreso de la ENIGH con la contabilidad nacional y la medici\u00f3n de la pobreza en M\u00e9xico", "id": "2688870", "sourceConcept": "SIZE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [16, 17], "span1_word": "medici\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "SIZE"}]}
{"text": "En vez del otro, en el que nos est\u00e1bamos internando peligrosamente, donde el poder f\u00e1ctico del dinero, dinero legal y dinero ilegal, impon\u00eda ominosamente sus condiciones para someter a la voluntad ciudadana a trav\u00e9s del bombardeo incesante de propaganda televisiva o radial.", "id": "2690364", "sourceConcept": "A_RIGHT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [17, 18], "span1_word": "legal", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "A_RIGHT"}]}
{"text": "Reiter\u00f3 que en materia de ingreso y gasto, las posibilidades de equilibrio dependen del cumplimiento de las metas fiscales para poder defender de manera coherente la vasta red de instituciones de salud, de educaci\u00f3n, de seguridad social, de alimentaci\u00f3n y de combate a la pobreza, que materializan el mandato expresado por la Ley y que constituye una base s\u00f3lida para afrontar los retos del porvenir.", "id": "2690502", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [18, 19], "span1_word": "metas", "span2_word": "fiscales", "score": "2.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Cuando asumi\u00f3 el 2 de febrero de 1999, Ch\u00e1vez jur\u00f3 \"sobre esta Constituci\u00f3n moribunda (de 1961) cumplir las transformaciones democr\u00e1ticas necesarias para que la rep\u00fablica tenga una nueva, adecuada a los nuevos tiempos\".", "id": "2692081", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [19, 20], "span1_word": "transformaciones", "span2_word": "democr\u00e1ticas", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Esta incapacidad de adaptaci\u00f3n, podr\u00eda ser explicada por la estricta vinculaci\u00f3n que el r\u00e9gimen guarda con la forma de Estado federal, as\u00ed como con las estructuras de la democracia directa (refer\u00e9ndum, iniciativa popular), que funcionan en los dos \u00e1mbitos competenciales de la Confederaci\u00f3n Helv\u00e9tica, no obstante que el Directorio (Consejo Federal), o sea el \u00f3rgano colegiado ejecutivo a nivel federal, carezca de facultades para censurar a la Asamblea y mucho menos para disolverla, el pueblo mismo (recordemos que Rousseau era ginebrino), tiene la posibilidad de controlar la permanencia de la Asamblea mediante el refer\u00e9ndum, de manera similar al recall norteamericano.", "id": "2693392", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [28, 29], "span1_word": "estructuras", "span2_word": "democracia", "score": "1.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "El otorgamiento de incentivos fiscales a las actividades de las organizaciones, tales como exenciones de impuestos y derechos, as\u00ed como la autorizaci\u00f3n para emitir recibos de donativos deducibles de impuestos , todo ello en los t\u00e9rminos que establezcan las leyes fiscales respectivas, as\u00ed como el Reglamento de la presente Ley.", "id": "2694069", "sourceConcept": "GIFT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [29, 30], "span1_word": "donativos", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "GIFT"}]}
{"text": "Quien trata de denunciar un il\u00edcito se enfrenta a una burocracia insensible, y a veces ignorante que, tras larga espera, deriva al quejoso a otra agencia, o bien lo induce a no formalizar la denuncia.", "id": "2694932", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [10, 11], "span1_word": "enfrenta", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Puede ejercitarse esta acci\u00f3n para que se declare la existencia de un derecho real de servidumbre; que se haga cesar la violaci\u00f3n, de ese derecho; que se obtenga el reconocimiento de los derechos y obligaciones del gravamen y el pago de frutos, da\u00f1os y perjuicios.", "id": "2696784", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [36, 37], "span1_word": "obligaciones", "span2_word": "gravamen", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Los grandes retos de la democracia : crecimiento econ\u00f3mico, desigualdad social, representaci\u00f3n social, transparencia y combate a la corrupci\u00f3n.", "id": "2698877", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [5, 6], "span1_word": "retos", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "El tema central que nos convoca en estas l\u00edneas es el servicio p\u00fablico , una de las categor\u00edas jur\u00eddicas b\u00e1sicas que ha encontrado lugar dentro de los subsistemas jur\u00eddicos administrativos que se han formado bajo el influjo cultural m\u00e1s directo del Derecho Administrativo franc\u00e9s.", "id": "2699913", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "suj:*:atr", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [11, 13], "span1_word": "tema", "span2_word": "servicio p\u00fablico", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En la conferencia de donantes celebrada en Bamako, Mali, Nabarro confi\u00f3 en que haya m\u00e1s dinero en camino .", "id": "2704113", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "sp:*", "targets": [{"span1": [16, 18], "span2": [15, 16], "span1_word": "en camino", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "\u00bfEs la transparencia un instrumento de la democratizaci\u00f3n en el mundo laboral?", "id": "2705703", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [7, 8], "span1_word": "instrumento", "span2_word": "democratizaci\u00f3n", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "En fin, que no es posible ninguna respuesta sin que se internalice y asimile la idea de que la promoci\u00f3n del \"desarrollo\" significa un dr\u00e1stico y esencial cambio en actitudes y la adopci\u00f3n de una cultura ambiental en la que cualquier decisi\u00f3n o acci\u00f3n se eval\u00fae en funci\u00f3n del costo que tiene en t\u00e9rminos de reducir capital natural o afectar servicios ambientales que, por supuesto, corresponden a \u00e1mbitos y escalas independientes de los l\u00edmites pol\u00edtico-administrativos municipales, estatales y regionales o incluso nacionales.", "id": "2706561", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_de:grup.nom:*:sn", "targets": [{"span1": [73, 74], "span2": [74, 75], "span1_word": "l\u00edmites", "span2_word": "pol\u00edtico-administrativos", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Nunca se vio en el antiguo r\u00e9gimen el uso que se dio este a\u00f1o a la figura presidencial , con un Presidente de la Rep\u00fablica habilitado como modelo de su propia publicidad, actuando en spots de radio y televisi\u00f3n en los cuales el modelo-presidente trat\u00f3 de vender las bondades de los programas del gobierno a trav\u00e9s de di\u00e1logos simulados con otros modelos que pretend\u00edan representar los papeles de las clientelas a las que se dirigen esos programas.", "id": "2708684", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [17, 18], "span1_word": "figura", "span2_word": "presidencial", "score": "1.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "B\u00e1sicamente, se facilitaba la evasi\u00f3n de impuestos de grandes empresas italianas, y de los valores en cartera de El Vaticano, hacia para\u00edsos fiscales como Nassau, Bahamas, Liechtenstein y Panam\u00e1.", "id": "2711065", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "evasi\u00f3n", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "En 18 a\u00f1os de existencia se encontr\u00f3 que en m\u00e1s de 27 mil casos se violaron de alguna manera los derechos del quejoso La Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos (CNDH) durante los 18 a\u00f1os y medio que tiene de existencia ha recibido 112 mil 148 quejas, luego de que dio inicio a sus actividades el 30 de junio de 1990.", "id": "2725787", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [20, 21], "span1_word": "violaron", "span2_word": "derechos", "score": "1.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Cambios dr\u00e1sticos en asuntos de dinero tanto personales como compartidos con otras personas.", "id": "2727133", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "asuntos", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "Solo espero como joven universitario que el gobierno al ver disminuido el dinero del pais, no incremente mas los impuestos para tratar de reponerse.", "id": "2730094", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "disminuido", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Posterior a ello, se refiri\u00f3 al IFE, instituto que recalc\u00f3, \u201ctiene que tener ya la estatura de una elecci\u00f3n presidencial \u201d, esto, dijo, debido a que \u201cno estamos en una elecci\u00f3n de presidente de la sociedad de alumnos\u201d, al tiempo de solicitar al presidente de la Rep\u00fablica, Vicente Fox Quesada, que respete el acuerdo de neutralidad, establecido desde el pasado 23 de este mes, toda vez que el mandatario \u201csigue en EU promocionando sus obras\u201d, lo cual pidi\u00f3 que sea sancionado.", "id": "2730566", "sourceConcept": "SIZE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [18, 20], "span1_word": "estatura", "span2_word": "elecci\u00f3n presidencial", "score": "3.0", "label": "SIZE"}]}
{"text": "Adem\u00e1s, indic\u00f3, fruto del trabajo conjunto con el Congreso de la Uni\u00f3n, se logr\u00f3 alcanzar una gran y leg\u00edtima demanda: el voto de los migrantes que se encuentran fuera del territorio nacional, con el cual fortalecer\u00e1n a la democracia y as\u00ed definir\u00e1n el futuro del pa\u00eds.", "id": "2730835", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [38, 39], "span1_word": "fortalecer\u00e1n", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": "Pero no estamos reunidos hoy, aqu\u00ed, s\u00f3lo para cantar sus glorias pol\u00edticas y sociales; para destacar su f\u00e9rrea personalidad defensora del derecho y del respeto al ser humano, o para decir que gobernantes como el Licenciado Benito Ju\u00e1rez deben ser el paradigma de cualquier mexicano que aspire a servir a M\u00e9xico desde la trinchera del servicio p\u00fablico .", "id": "2734567", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [53, 54], "span2": [55, 57], "span1_word": "trinchera", "span2_word": "servicio p\u00fablico", "score": "2.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "El gobierno de estado podr\u00e1 jinetear hasta un mes completo el dinero que la federaci\u00f3n env\u00eda a los municipios, no obstante que la ley obliga al gobernador a pagar ese recurso en menos de 5 d\u00edas una vez recibidos en las arcas estatales , pero con las nuevas disposiciones aprobadas por los legisladores del tricolor el gobierno har\u00e1 de las suyas jineteando esa \u201clana\u201d que los municipios recibir\u00e1n varias semanas despu\u00e9s de que estos lleguen a las arcas estatales.", "id": "2735521", "sourceConcept": "CONTAINER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [41, 42], "span2": [42, 43], "span1_word": "arcas", "span2_word": "estatales", "score": "1.0", "label": "CONTAINER"}]}
{"text": "\u00bfquieres saber como recibir regalos de dinero todos los dias?", "id": "2736288", "sourceConcept": "GIFT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "regalos", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "GIFT"}]}
{"text": "En el mismo periodo, el CDICS ha entregado 277 millones de pesos para nuevos proyectos y 400 millones de pesos por el Centro Expositor, aunque esto suma m\u00e1s de lo que ha ingresado a las arcas estatales , se compensa con un remanente de 50 millones de pesos que hab\u00eda al finalizar 2007, explic\u00f3 el asesor de la SFA, Jos\u00e9 Antonio Salazar Andreu.", "id": "2737212", "sourceConcept": "CONTAINER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [36, 37], "span1_word": "arcas", "span2_word": "estatales", "score": "2.0", "label": "CONTAINER"}]}
{"text": "Aunque la declaraci\u00f3n de Ricardo Monreal \u00c1vila, presidente del Partido de la Revoluci\u00f3n Democr\u00e1tica es de darle la vuelta a la hoja en el incidente de agresiones masivas a los l\u00edderes parlamentarios del propio Sol Azteca, senador Carlos Navarrete Prida y diputado Javier Gonz\u00e1lez Garza, la verdadera decisi\u00f3n es en el sentido de que la dirigencia del PRD, se haga cargo de las investigaciones de ese acto absurdo que coloca al partido de izquierda nuevamente en el contexto de la violencia y la intolerancia.", "id": "2741078", "sourceConcept": "LEADER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [31, 32], "span1_word": "l\u00edderes", "span2_word": "parlamentarios", "score": "2.0", "label": "LEADER"}]}
{"text": "Con trabajo voluntario y donaciones de dinero y materiales, HPH construye y rehabilita casas [...]", "id": "2741958", "sourceConcept": "GIFT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "donaciones", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "GIFT"}]}
{"text": "Las medidas que se apliquen con arreglo a la ley y que tiendan a proteger exclusivamente los derechos y la condici\u00f3n especial de la mujer, en particular de las mujeres embarazadas y las madres lactantes, los ni\u00f1os y los j\u00f3venes, las personas de edad, los enfermos o los impedidos, no se considerar\u00e1n discriminatorias.", "id": "2742413", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [17, 18], "span1_word": "proteger", "span2_word": "derechos", "score": "1.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Estamos convencidos, asimismo, de que los fundamentos \u00e9ticos de la democracia y su ejercicio efectivo, as\u00ed como el desarrollo econ\u00f3mico y social, tienen en la educaci\u00f3n un instrumento fundamental.", "id": "2743312", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [10, 11], "span1_word": "fundamentos", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "\u00bfObteniendo la autorizaci\u00f3n de exenci\u00f3n de impuestos al comercio exterior ya es posible importar la mercanc\u00eda donada?", "id": "2746221", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "exenci\u00f3n", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "M\u00e1s grave a\u00fan, si asumimos que este proceso de descomposici\u00f3n pol\u00edtica que estamos viviendo se atribuye cada vez m\u00e1s a los tiempos de democracia que hoy conoce el pa\u00eds.", "id": "2746497", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [23, 24], "span1_word": "tiempos", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "En cambio, activos \u201cbuenos\u201d son aquellos que generan m\u00e1s dinero .", "id": "2748478", "sourceConcept": "ENERGY", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "generan", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "ENERGY"}]}
{"text": "Feligreses iraqu\u00edes dejaron dinero en cajas y donaron joyas el viernes, cuando cl\u00e9rigos sun\u00edes y chi\u00edtas pidieron donaciones para ayudar a los palestinos afectados por la ofensiva militar de Israel en Gaza.", "id": "2750521", "sourceConcept": "OBJECT_HANDLING", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [3, 4], "span1_word": "dejaron", "span2_word": "dinero", "score": "0.5", "label": "OBJECT_HANDLING"}]}
{"text": "En los procesos institucionales, el ITAI, asume el compromiso de actuar con apego a los valores \u00e9ticos del servicio p\u00fablico y profesionalismo.", "id": "2751845", "sourceConcept": "MORAL_DUTY", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [18, 20], "span1_word": "valores", "span2_word": "servicio p\u00fablico", "score": "2.0", "label": "MORAL_DUTY"}]}
{"text": "Maestr\u00eda en Derecho Fiscal Uat - Universidad Aut\u00f3noma de Tamaulipas OBJETIVOS DEL POSGRADO Formar profesionales altamente capacitados en el \u00e1mbito fiscal enfocados fundamental y racionalmente al conocimiento particular de las caracter\u00edsticas del estado en materia del derecho fiscal y al an\u00e1lisis de sus perspectivas d...", "id": "2754015", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [20, 21], "span1_word": "\u00e1mbito", "span2_word": "fiscal", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "- El tema de la democracia interna de los partidos siempre es complejo, Mario, no es un fen\u00f3meno exclusivo del PRD.", "id": "2754451", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [5, 6], "span1_word": "tema", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En la ciudad se genera una cascada de derechos : a la vivienda, a la calidad de vida y, por qu\u00e9 no, el derecho al encuentro.", "id": "2755677", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:sp", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 9], "span1_word": "cascada", "span2_word": "de derechos", "score": "3.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "En esta p\u00e1gina encontrara informaci\u00f3n relacionada sobre el tema de la Pobreza desde un punto de vista global las aportaciones son realizadas por Rolando Cordera Campos, especialista en asuntos sobre pobreza", "id": "2755700", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [11, 12], "span1_word": "tema", "span2_word": "Pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La sociedad Michoacana registrar\u00eda un cambio cualitativo, si los se\u00f1ores del dinero en este Estado, demostraran mayor responsabilidad social y se\u00f1alaran con claridad su compromiso con el crecimiento y desarrollo de las regiones del Estado y no solo su compromiso con la acumulaci\u00f3n.", "id": "2756529", "sourceConcept": "LEADER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "se\u00f1ores", "span2_word": "dinero", "score": "0.5", "label": "LEADER"}]}
{"text": "Este ingreso ha contribuido a reducir la pobreza en los hogares receptores de estos fondos; sin esta entrada de dinero , seguramente estar\u00edan en una situaci\u00f3n m\u00e1s precaria.", "id": "2756632", "sourceConcept": "PORTAL", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "entrada", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "PORTAL"}]}
{"text": "Permiti\u00f3 resolver el problema eterno de los ricos y poderosos, el de defenderse de la envidia y del odio de los pobres y explotados.", "id": "2757220", "sourceConcept": "AVERSION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [20, 22], "span1_word": "odio", "span2_word": "los pobres", "score": "2.0", "label": "AVERSION"}]}
{"text": "Cuba espera que este Consejo se constituya finalmente en una instancia de cooperaci\u00f3n genuina y di\u00e1logo respetuoso, de utilidad en la lucha por reivindicar la verdad y la justicia, en la defensa del derecho a la soberan\u00eda, la libre determinaci\u00f3n, la paz, el desarrollo, la igualdad, la democracia real y participativa y el respeto y disfrute verdadero de todos los derechos por todos los pueblos.", "id": "2758366", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [33, 34], "span1_word": "defensa", "span2_word": "derecho", "score": "1.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Trabajar\u00e9 con todos y por todos, pero buscar\u00e9 atender siempre primero a quienes esperan la justicia desde tiempo inmemorial; a quienes cotidianamente sufren la miseria , el abandono, la ignorancia y la violencia.", "id": "2759185", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [24, 25], "span1_word": "sufren", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "La pobreza absoluta no es una medida de miseria , sino de inequidad.", "id": "2759303", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "medida", "span2_word": "miseria", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Algo sucedi\u00f3 a principios del siglo XIX y la pobreza empez\u00f3 a disminuir .", "id": "2759309", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [9, 10], "span1_word": "disminuir", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Ellos, los pol\u00edticos saben que su poder y su populismo se deriva en gran medida del dinero que puedan expoliar a los contribuyentes, as\u00ed que procuran obtener de ellos toda la riqueza que sea posible, sin llegar a matarlos para seguirlos exprimiendo.", "id": "2761612", "sourceConcept": "SIZE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 17], "span1_word": "medida", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "SIZE"}]}
{"text": "Pero sobre todo fueron muy inteligentes para denominarlo as\u00ed impuesto para la pobreza, que como escrib\u00eda en el post \u201cLa destrucci\u00f3n de la Riqueza del Gasto Social\u201d , la palabra \u201cpobreza\u201d, es como \u201csocial\u201d y se emplea para sustituir la palabra \u201cbueno\u201d pero con \u00e9nfasis en que es moralmente correcto.", "id": "2761621", "sourceConcept": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 24], "span1_word": "destrucci\u00f3n", "span2_word": "Riqueza", "score": "2.0", "label": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE"}]}
{"text": "La Revoluci\u00f3n pasa de la estrategia hegem\u00f3nica a la de dominaci\u00f3n, donde el discurso carism\u00e1tico del Presidente Ch\u00e1vez y el culto a la pobreza se acompa\u00f1an del control econ\u00f3mico y jur\u00eddico, as\u00ed como del control social y simb\u00f3lico, en el marco de una lucha de clases estimulada por la propaganda.", "id": "2761699", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 24], "span1_word": "culto", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La Revoluci\u00f3n pasa de la estrategia hegem\u00f3nica a la de dominaci\u00f3n, donde el discurso carism\u00e1tico del Presidente Ch\u00e1vez y el culto a la pobreza se acompa\u00f1an del control econ\u00f3mico y jur\u00eddico, as\u00ed como del control social y simb\u00f3lico, en el marco de una lucha de clases estimulada por la propaganda.", "id": "2762225", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 24], "span1_word": "culto", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "Este quebrantamiento significa la \u00fanica posible y definitiva liberaci\u00f3n del trabajo productor de las potencias del dinero que dominan secretamente el orbe.", "id": "2762533", "sourceConcept": "ENERGY", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 17], "span1_word": "potencias", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "ENERGY"}]}
{"text": "Por lo tanto, no puede combatirse la pobreza sin combatir la desigualdad.", "id": "2763074", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "combatirse", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "No est\u00e1 por dem\u00e1s reiterar que la protecci\u00f3n primaria y esencial de esta poblaci\u00f3n femenina migrante est\u00e1 en sus pa\u00edses de origen, evitando la di\u00e1spora mediante pol\u00edticas p\u00fablicas que incluyan empleos y salarios dignos.", "id": "2763263", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_mediante", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [26, 28], "span1_word": "di\u00e1spora", "span2_word": "pol\u00edticas p\u00fablicas", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "El umbral de pobreza resultante en 1962 pasaba de 1.900 d\u00f3lares para un matrimonio sin hijos, a 3.130 d\u00f3lares para una familia con dos hijos y para una familia con 5 hijos, m\u00e1s de 5.000 d\u00f3lares.", "id": "2763402", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "umbral", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Los \u00f3rganos de la democracia que debieron ser los partidos pol\u00edticos se jerarquizaron con la conducci\u00f3n de sus mejores hombres.", "id": "2763921", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 5], "span1_word": "\u00f3rganos", "span2_word": "democracia", "score": "1.5", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Y \u00bfa partir de d\u00f3nde una persona est\u00e1 bajo el nivel de la pobreza ?) y por el otro la duda de si el subdesarrollo es s\u00f3lo cuesti\u00f3n econ\u00f3mica, raz\u00f3n por la cual los \u00edndices de desarrollo han ido cambi\u00e1ndose y ampli\u00e1ndose con el tiempo como se ver\u00e1 m\u00e1s adelante.", "id": "2764761", "sourceConcept": "HIGH_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [13, 14], "span1_word": "nivel", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "HIGH_LOCATION"}]}
{"text": "S\u00ed, la pobreza es una plaga , y el pobre...", "id": "2765653", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [2, 3], "span1_word": "plaga", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Esa es la \u00fanica cara visible de la pobreza .", "id": "2765655", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [8, 9], "span1_word": "cara", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Es base de este impuesto el monto total de las contraprestaciones a que se refiere el art\u00edculo 2 de este cap\u00edtulo, para cuya determinaci\u00f3n se integrar\u00e1 con lo siguiente:", "id": "2766174", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 5], "span1_word": "base", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "No s\u00f3lo descubrieron la pobreza, sino que decidieron proporcionar programas para reducir el monto de pobreza en el Sur global.", "id": "2766394", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [15, 16], "span1_word": "monto", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "An\u00e1lisis posteriores de los panel hasta 2006 hablan de una cifra menor, pero refuerzan la tesis de la alta movilidad de la pobreza y de c\u00f3mo los grupos vulnerables cruzan una y otra vez la l\u00ednea: 34,1% de los chilenos calific\u00f3 alguna vez como pobre entre 1996 y 2006.", "id": "2766404", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [22, 23], "span1_word": "movilidad", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Vamos a so\u00f1ar que estamos en otro mundo y hemos erradicado totalmente la pobreza , ya no existe ning\u00fan pobre, ni existe el comunismo, ni el socialismo ni el marxismo, ni la teolog\u00eda de la Liberaci\u00f3n, nada.", "id": "2766584", "sourceConcept": "FORCEFUL_EXTRACTION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [13, 14], "span1_word": "erradicado", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "FORCEFUL_EXTRACTION"}]}
{"text": "El Estado tiene que preocuparse, por ejemplo, de la calidad y la integridad del dinero .", "id": "2767012", "sourceConcept": "A_RIGHT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "integridad", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "A_RIGHT"}]}
{"text": "Los \"socialistas\" son los que est\u00e1n obligados por sus superiores militares y politicos a tener muchos hijos, comprometiendo y perjudicando a sus mujeres pues las esclavizan, ellas se afean, arruinando a sus propios hijos... pues en el socialismo se aconsejan tener prole aunque no la deseen, aumentando la miseria y pobreza.", "id": "2768740", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [48, 49], "span1_word": "aumentando", "span2_word": "miseria", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Con gozo y alegr\u00eda, en nombre de nuestra Iglesia Particular que peregrina en el Sur de Sinaloa, en Mazatl\u00e1n, nos encontramos hoy en esta emblem\u00e1tica y entra\u00f1able casa solariega de Mar\u00eda, y nos sentimos confortados e iluminados por Ella, pues como dice el Documento de Aparecida: \"con ella, providencialmente unida a la plenitud de los tiempos llega a cumplimiento la esperanza de los pobres y el deseo de salvaci\u00f3n, concibiendo, educando y acompa\u00f1ando a su hijo hasta su sacrificio definitivo.", "id": "2768861", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [60, 61], "span2": [62, 64], "span1_word": "esperanza", "span2_word": "los pobres", "score": "2.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "La miseria mata a diario a mujeres y a ni\u00f1os.", "id": "2769663", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "mata", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "La extensi\u00f3n y la profundidad de la pobreza requiere respuestas inmediatas.", "id": "2769688", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [7, 8], "span1_word": "profundidad", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "La disminuci\u00f3n de la pobreza extrema y del hambre son un objetivo de desarrollo del milenio.", "id": "2769783", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 6], "span1_word": "disminuci\u00f3n", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Pese al decrecimiento del 3% del PIB regional en 2009 que propici\u00f3 un aumento de la pobreza extrema en 0.4% respecto a 2008.", "id": "2770567", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [16, 18], "span1_word": "aumento", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "La pobreza ha disminuido recientemente, especialmente la pobreza extrema , lo que refleja se\u00f1ales de esperanzas, dada la cercan\u00eda de la culminaci\u00f3n del periodo de cumplimiento de los ODM.", "id": "2770578", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [7, 9], "span1_word": "disminuido", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "0.5", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Por otro lado, se observa que los efectos netos de las transiciones de la pobreza en el corto plazo son positivos.", "id": "2770579", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [14, 15], "span1_word": "transiciones", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Cualquiera que sea el impacto electoral que tenga el asesinato del ex l\u00edder de al-Qaeda, Osama bin Laden, existe una creencia generalizada de que la suerte del presidente Barack Obama en las urnas se decidir\u00e1 sobre en base a dos cosas: los precios de la gasolina y el empleo.", "id": "2770860", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [5, 6], "span1_word": "impacto", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "Si , , la medida de pobreza indicar\u00e1 la proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con un ingreso inferior a la l\u00ednea de pobreza:", "id": "2771194", "sourceConcept": "SIZE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "medida", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "SIZE"}]}
{"text": "Si bien el \u00e9nfasis en la creaci\u00f3n de perfiles de pobreza ha aumentado en los \u00faltimos a\u00f1os, se ha realizado poco trabajo emp\u00edrico para identificar los mecanismos causales de la pobreza .", "id": "2771398", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [30, 31], "span1_word": "mecanismos", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Crecimiento y su impacto en la pobreza", "id": "2772252", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [6, 7], "span1_word": "Crecimiento", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "En un estudio reciente adelantado por las Naciones Unidas y la CEPAL (2005), que analiz\u00f3 el efecto de las remesas en el bienestar de la poblaci\u00f3n latinoamericana4, se encontr\u00f3 que las remesas contribuyen a mejorar notablemente el nivel de vida de las personas en los hogares receptores y permiten que muchas de ellas salgan de la pobreza y la indigencia.", "id": "2772381", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [53, 54], "span2": [56, 57], "span1_word": "salgan", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "En M\u00e9xico y los pa\u00edses como el nuestro, la pobreza tiene doble causa: en lo interno, la injusta distribuci\u00f3n de la riqueza y del producto, donde un pu\u00f1ado de magnates se apodera de lo que en justicia corresponde a la mayor\u00eda, y la despoja, y, en lo externo, el saqueo de riquezas y recursos naturales de la naci\u00f3n en su conjunto por parte del imperialismo internacional, que \u00e9ste realiza gracias a la complicidad de la burgues\u00eda local, t\u00edtere de dicho imperialismo.", "id": "2772791", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "pu\u00f1ado", "span2_word": "magnates", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Los especialistas identifican una primera barrera cultural: Argentina tiene una historia de pobreza profunda e informalidad masiva menor que sus vecinos.", "id": "2772899", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "historia", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "Los \u00fanicos objetivos que persigue esta deleznable estrategia son conservar los salarios fara\u00f3nicos de la alta burocracia y los injustificables privilegios de los grandes consorcios que no pagan impuestos.", "id": "2773150", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [16, 17], "span1_word": "alta", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Mientras tanto, mis impuestos estan trabajando", "id": "2773325", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [3, 4], "span1_word": "trabajando", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La ley va a ser la medida de todos los derechos del nuevo Estado de Derecho.", "id": "2774283", "sourceConcept": "SIZE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [10, 11], "span1_word": "medida", "span2_word": "derechos", "score": "1.0", "label": "SIZE"}]}
{"text": "Pues segu\u00eda el asunto con mayor profundidad\u2026 por ejemplo cuando el Estado permite o favorece la acumulaci\u00f3n de riquezas y hacen al rico m\u00e1s poderoso, lo cual aumentar\u00e1 su ambici\u00f3n, y con el est\u00edmulo del comercio exterior le traiga m\u00e1s riqueza a lo que ya posee con la industria del pa\u00eds.", "id": "2774678", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 19], "span1_word": "acumulaci\u00f3n", "span2_word": "riquezas", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "La lucha democr\u00e1tica contra el porfirismo estuvo conducida principalmente por partidos democr\u00e1ticos de clase media, que por necesidad de base pol\u00edtica se aproximan al campesinado, produci\u00e9ndose una articulaci\u00f3n muy fuerte entre el movimiento campesino y\u00a0las luchas democr\u00e1ticas mexicanas.", "id": "2775392", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [37, 38], "span1_word": "luchas", "span2_word": "democr\u00e1ticas", "score": "1.5", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Porque mientras, los pol\u00edticos corruptos, los gobernante corruptos, sigan rob\u00e1ndole al pueblo los recursos para uso personal, para despilfarrar plata del pueblo, para hacer pol\u00edtica y para comprar votos, y voluntades, y para pagar sueldos truchos, y para coimear a la gente, camuflada como ayuda social, argumentando que est\u00e1n haciendo redistribuci\u00f3n de las riquezas \u00b4\u00b4gua\u00fa\u00b4\u00b4.", "id": "2775564", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [50, 51], "span2": [53, 54], "span1_word": "redistribuci\u00f3n", "span2_word": "riquezas", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "El justicialismo de Juan Domingo Per\u00f3n encontr\u00f3 en la oligarqu\u00eda el enemigo a batir e identific\u00f3 f\u00edsicamente el Jockey Club de Buenos Aires como el edificio contra el que hab\u00eda que dirigir todas las furias y las fobias de los descamisados.", "id": "2776002", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_en", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [9, 10], "span1_word": "enemigo", "span2_word": "oligarqu\u00eda", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Por apuros econ\u00f3micos busco a mi richard gere que me saque del pozo de la pobreza donde estoy inmer", "id": "2776084", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [15, 16], "span1_word": "pozo", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "El esp\u00edritu del dinero en su", "id": "2776144", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "esp\u00edritu", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "prometedor si logras establecer una buena comunicaci\u00f3n con el esp\u00edritu del dinero .", "id": "2776149", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "esp\u00edritu", "span2_word": "dinero", "score": "3.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "EVALUACI\u00d3N: Una de las formas de magia del dinero de la que se escribe bastante,", "id": "2776151", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "magia", "span2_word": "dinero", "score": "2.5", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "Tampoco fue el primer discurso cr\u00edtico del magnate ; desde hace unos a\u00f1os, ya en el gobierno de Fox, Slim comenz\u00f3 a emitir opiniones cr\u00edticas sobre la forma en que se conduc\u00eda al pa\u00eds, el enfoque del gasto p\u00fablico o las pol\u00edticas econ\u00f3micas.", "id": "2777109", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [7, 8], "span1_word": "discurso", "span2_word": "magnate", "score": "1.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "bufete de abogados penalistas fiscalistas corporativos penales civilistas laboralistas abogados en asuntos penales fiscales de comercio familiares mercantiles civiles laborales aduanales", "id": "2777412", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [13, 14], "span1_word": "asuntos", "span2_word": "fiscales", "score": "0.5", "label": "STORY"}]}
{"text": "\u00c9stas s\u00f3lo pueden lograrse con un cambio en la correlaci\u00f3n de fuerzas en favor de los trabajadores y el pueblo y con el desplazamiento de la oligarqu\u00eda , el imperialismo y sus partidos del gobierno federal.", "id": "2778131", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [26, 27], "span1_word": "desplazamiento", "span2_word": "oligarqu\u00eda", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "VII.- Cuando se estime que la infracci\u00f3n cometida es leve y no ha tenido como consecuencia la evasi\u00f3n del impuesto , se impondr\u00e1 el m\u00ednimo de la sanci\u00f3n que corresponda, apercibi\u00e9ndose al infractor de que se le castigar\u00e1 como reincidente si volviera a incurrir en la infracci\u00f3n.", "id": "2778367", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "evasi\u00f3n", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Sobre la estabilidad en la recaudaci\u00f3n, no pareciera adecuado aumentar los impuestos a las clases medias y populares para reducirlos a las empresas.", "id": "2778807", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "aumentar", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Pero, si en el peor de los casos, las negociaciones fracasan, los negociadores se van a sus casas y los aumentos de impuestos y recortes de gastos parecen permanentes, algunos economistas creen que el \u00edndice Dow Jones podr\u00eda perder hasta 2.000 puntos en cuesti\u00f3n de unos cuantos d\u00edas.", "id": "2778953", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [22, 23], "span1_word": "aumentos", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Las fuerzas que obstru\u00edan el cambio hacia la democracia \u2013dir\u00eda\u2013, conspiraban para atentar contra la voluntad popular.", "id": "2779394", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_hacia", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "cambio", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Quiz\u00e1s te preguntar\u00e1s pues quienes son los jodidos, y mi respuesta es la siguiente: los m\u00e1s de 27 millones de mexicanos que sufren de pobreza , aquellos asalariados que dia a dia ven agotadas sus fuerzas de trabajo por lograr dignificar su vida ante la carest\u00eda de vida.", "id": "2781195", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [24, 25], "span1_word": "sufren", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Una aristocracia que permite y premia las innovaciones y la creaci\u00f3n de riqueza , en contraste con la nobleza de otros pa\u00edses, m\u00e1s tradicional, apegada a la tierra y que desprecia cualquier forma de trabajo productivo.", "id": "2781376", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "creaci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Esta equidad o justicia en la repartici\u00f3n de los impuestos se puede traducir en la proporcionalidad o progresi\u00f3n de los impuestos , u otra forma que fije la ley, como lo establece nuestra Constituci\u00f3n en el citado N\u00ba20 del Art.", "id": "2781436", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [20, 21], "span1_word": "progresi\u00f3n", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "El papel preponderante del dinero en los procesos electorales, combinado con la cada ...", "id": "2782763", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 5], "span1_word": "papel", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "As\u00ed que, como pol\u00edtico de hoy en d\u00eda, pidi\u00f3 su ayuda para llegar al poder prometi\u00e9ndoles una mejora en su calidad de vida y la supresi\u00f3n de impuestos .", "id": "2783396", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [27, 28], "span1_word": "supresi\u00f3n", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "En este marco, es cierto que un poder ejecutivo arbitrario es una fuente de inseguridad para la oligarqu\u00eda pero mucho m\u00e1s amenazante es la perspectiva de una oposici\u00f3n del movimiento de masas y el control de sus fortunas.", "id": "2783490", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [7, 9], "span1_word": "fuente", "span2_word": "poder ejecutivo", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "de esos nuevos impuestos que el gobierno quiere imponer y articulos con iva del 10 pasan al 16 eso es aumento de impuesto en un 5 que no compensa el aumento del 2.75 del salario minimo que ofrece fedesarrollo y el aumento del costo del producto por lo que esa", "id": "2784798", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [22, 23], "span1_word": "aumento", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Luis Carlos Ugalde, presidente del Instituto, confirm\u00f3 que analizar\u00e1n el tema en la sesi\u00f3n del martes de la pr\u00f3xima semana, pues en la medida en que se mantenga la neutralidad, habr\u00e1 un mejor clima para el proceso electoral , dijo.", "id": "2785067", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_para", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [36, 38], "span1_word": "clima", "span2_word": "proceso electoral", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Por lo que he podido ver, porque no he le\u00eddo todo, hay una mejor\u00eda en el hecho de que se limita la discrecionalidad que hab\u00eda anteriormente con la imposici\u00f3n de este famoso impuesto del 12.5% de transmisi\u00f3n, sin embargo queda todav\u00eda un impuesto injusto que incluye los 18 minutos del Ejecutivo m\u00e1s los 30 minutos del Estado, y es un impuesto absurdo, un impuesto adicional a la industria.", "id": "2785287", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [32, 33], "span1_word": "imposici\u00f3n", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "\"Nunca se mantienen los precios si hay un cambio de impuestos .", "id": "2785375", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "cambio", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "El intento de corregir estos impuestos implic\u00f3 un ataque contra las libertades locales provinciales y exenciones contra los progresos de la monarqu\u00eda centralizada.", "id": "2786181", "sourceConcept": "FORWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [21, 22], "span1_word": "progresos", "span2_word": "monarqu\u00eda", "score": "2.0", "label": "FORWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Profesor titular de Ciencia Pol\u00edtica en la Universidad Complutense de Madrid y Director del Departamento de Gobierno , Pol\u00edticas P\u00fablicas y Ciudadan\u00eda en el Instituto Complutense de Estudios Internacionale", "id": "2786646", "sourceConcept": "LEADER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 17], "span1_word": "Director", "span2_word": "Departamento de Gobierno", "score": "2.0", "label": "LEADER"}]}
{"text": "Miedo nos da a las clases medias-medias y medias-bajas, cuando o\u00edmos al Gobierno-sea \u00e9ste del color que sea- pregonar que va a reformar los impuestos .Porque lo habitual en este gran pa\u00eds que tiene un 20 % de pobres, un 65% de trabajadores que cobran menos de 1000 eurillos brutos al mes y un 3% de honrados ciudadanos que declaran m\u00e1s de 60.000 euros al a\u00f1o; lo habitual, digo, es cargar las tintas a los que nos defendemos como podemos por debajo de los 30.000.", "id": "2786754", "sourceConcept": "FORWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [24, 25], "span1_word": "reformar", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "FORWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "El otro reto, que no es s\u00f3lo del proceso electoral del 2009, sino que es un reto para todos los procesos electorales por venir para el IFE, es el consolidar y fortalecer la confianza de los ciudadanos en su autoridad electoral.", "id": "2787419", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_para", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [20, 22], "span1_word": "reto", "span2_word": "procesos electorales", "score": "2.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "El crecimiento de los impuestos internos indirectos es el que experimenta mayor intensidad, siendo s\u00f3lo superado en 1967 y 1970 por los impuestos al patrimonio que, por otra parte, sufren grandes oscilaciones.", "id": "2787476", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 5], "span1_word": "crecimiento", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "En Fern\u00e1ndez (1993) se aborda la evoluci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos de los bienes territoriales a los financieros, pero no la evoluci\u00f3n de la fiscalidad ni su relaci\u00f3n con el sistema contable.", "id": "2787799", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [24, 25], "span1_word": "evoluci\u00f3n", "span2_word": "fiscalidad", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "[39] En los a\u00f1os anteriores a la reforma de Mon en 1845 se produjeron otros intentos de establecer una tributaci\u00f3n liberal, cuyos principios se recogieron en las Constituciones sancionadas durante la primera mitad del siglo, de entre las cuales se destaca la planteada por Canga Arg\u00fcelles en la \u00e9poca de la guerra de la Independencia (1808-1813), fracasada en ese momento y aprobada en la \u00e9poca del Trienio Liberal (1820-1823).", "id": "2787800", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "establecer", "span2_word": "tributaci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "JULIO ANGUITA: \"El dinero negro es un fen\u00f3meno consentido desde las instancias del poder y amparado y potenciado por las instituciones financieras\"", "id": "2788157", "sourceConcept": "MONSTER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [3, 4], "span1_word": "fen\u00f3meno", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "MONSTER"}]}
{"text": "Como se ha visto antes, este injusto y anti-productivo impuesto es una invenci\u00f3n muy reciente.", "id": "2788790", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [9, 10], "span1_word": "invenci\u00f3n", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Una oleada de impuestos auton\u00f3micos amenaza con paralizar el consumo J. Romera / G. B. Mu\u00f1oz 7:15 - 18/12/2012 Los ajustes orquestados por el Gobierno central, incluida la subida del IVA que entr\u00f3 en vigor el pasado septiembre, se antojan insuficientes para las Comunidades Aut\u00f3nomas, obligadas a nuevos recortes para cuadrar sus cuentas p\u00fablicas y alcanzar sus objetivos de d\u00e9ficit.", "id": "2789174", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "oleada", "span2_word": "impuestos", "score": "3.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "Es decir una de las debilidades de la democracia es la de que los ciudadanos pueden ser influidos f\u00e1cilmente por los medios de comunicaci\u00f3n y como consecuencia de lo anterior nuestra elecci\u00f3n puede ser manipulada.", "id": "2790290", "sourceConcept": "WEAKNESS", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "debilidades", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "WEAKNESS"}]}
{"text": "El gobernador Ney Gonz\u00e1lez afirm\u00f3 que Nayarit est\u00e1 trabajando con inteligencia para volverse competitivo y por eso ha logrado el movimiento de dinero en la econom\u00eda con la generaci\u00f3n de 22 mil empleos en los \u00faltimos tres a\u00f1os, superando la inversi\u00f3n de los seis a\u00f1os anteriores en s\u00f3lo tres a\u00f1os, \u201csuperamos en m\u00e1s de mil 500 millones de pesos lo que se invirti\u00f3 en obra p\u00fablica en los seis a\u00f1os anteriores; por eso decimos que lo mejor est\u00e1 por venir\u201d.", "id": "2792242", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [22, 23], "span1_word": "movimiento", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Luchando en Campeche contra el perredismo, en Yucat\u00e1n contra el panismo y en Quintana Roo contra los dos, el Partido Revolucionario Institucional sabe que en las elecciones del 6 julio el perder un distrito o una alcald\u00eda implicar\u00eda dejar el camino abierto para que los partidos opositores se coloquen en las sillas ejecutivas estatales .", "id": "2794191", "sourceConcept": "FURNISHINGS", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [51, 52], "span2": [53, 54], "span1_word": "sillas", "span2_word": "estatales", "score": "2.0", "label": "FURNISHINGS"}]}
{"text": "La idea la concibi\u00f3 Ortega y Murat se la plante\u00f3 a Enrique Pe\u00f1a Nieto, a trav\u00e9s de Luis Videgaray, en medio de la disputa poselectoral del 2 de julio de 2012, cuando emerg\u00edan evidencias de la triangulaci\u00f3n de dinero presuntamente il\u00edcito usado para comprar votos a favor del priista.", "id": "2814649", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [24, 25], "span1_word": "disputa", "span2_word": "poselectoral", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "La Defensora del Pueblo de Venezuela, Gabriela del Mar Ram\u00edrez, present\u00f3 un informe e im\u00e1genes que demuestran da\u00f1os tras los actos violentos protagonizados por opositores en el contexto de un conflicto poselectoral .", "id": "2814877", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [31, 32], "span1_word": "conflicto", "span2_word": "poselectoral", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Estos d\u00edas hemos vivido acciones y movilizaciones de una fuerza magisterial democr\u00e1tica que ha crecido entre los propios maestros pues se han integrado maestros de los llamados institucionales y otros mas al servicio del estado.", "id": "2814903", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "fuerza", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Los que la sufren no la olvidaron ni un momento aunque casi no saliera en los medios, unos arrastrados por la fuerza presidencial y la iniciativa del nuevo presidente; otros aterrados por las amenazas de los criminales.", "id": "2815150", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [22, 23], "span1_word": "fuerza", "span2_word": "presidencial", "score": "2.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": "\u201cDurante el sexenio de Felipe Calder\u00f3n, le insistimos a la Sedesol que modificara sus reglas de operaci\u00f3n, durante dos a\u00f1os, pero nunca contest\u00f3 ni resolvi\u00f3 nada y mientras, estos juarenses siguen padeciendo la pobreza extrema \u201d, extern\u00f3 el legislador.", "id": "2815332", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [33, 35], "span1_word": "padeciendo", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Es decir, la econom\u00eda seguir\u00e1 pasando por una etapa muy delicada, los precios de las casas seguir\u00e1n cayendo por algunos meses m\u00e1s, la p\u00e9rdida de riqueza neta continuar\u00e1 y los consumidores norteamericanos seguir\u00e1n sufriendo por los excesos del pasado.", "id": "2816597", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [25, 26], "span1_word": "p\u00e9rdida", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "El PT de Lula y Dilma ha sacado de la pobreza extrema a m\u00e1s de 20 millones de brasile\u00f1os.", "id": "2816753", "sourceConcept": "FORCEFUL_EXTRACTION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [10, 12], "span1_word": "sacado", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "2.0", "label": "FORCEFUL_EXTRACTION"}]}
{"text": "Aclar\u00f3 que no est\u00e1 en contra de los empresarios que con esfuerzo y trabajo obtienen sus patrimonios, nos oponemos a la riqueza mal habida, es un pecado social la acumulaci\u00f3n de la riqueza , \u00a0y MORENA adem\u00e1s quiere que se cambie la pol\u00edtica econ\u00f3mica antipopular y entreguista que afecta a millones de mexicanos.", "id": "2816983", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [29, 30], "span2": [32, 33], "span1_word": "acumulaci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Hace poco me cruce con las pretensiones electorales de un joven panista, \u00e9l es arrogante, soberbio y adepto a los placer mundanos, atributos que no son exclusivos de la gente de su partido aunque si de los pol\u00edticos de nuestra era.", "id": "2817079", "sourceConcept": "DESIRE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 8], "span1_word": "pretensiones", "span2_word": "electorales", "score": "1.0", "label": "DESIRE"}]}
{"text": "Al rememorar que a Pe\u00f1a lo impusieron en la Presidencia de la Rep\u00fablica a partir del tr\u00e1fico de la pobreza de la gente, L\u00f3pez Obrador expres\u00f3 que Pe\u00f1a Nieto \u201cse mantiene indolente y en la frivolidad\u201d ante la crisis econ\u00f3mica, pol\u00edtica y social que padece el pa\u00eds.", "id": "2817092", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [19, 20], "span1_word": "tr\u00e1fico", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Gracias a sus malos manejos siguiendo las reglas tradicionales de la pol\u00edtica de desarrollo social clientelista, los partidos por fin se ponen a discutir de manera diferente la corrupci\u00f3n pre electoral .", "id": "2817668", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [30, 31], "span1_word": "corrupci\u00f3n", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En este contexto, AI reiter\u00f3 su llamado a las autoridades mexicanas a hacer p\u00fablicas cu\u00e1les ser\u00e1n las acciones espec\u00edficas que conformar\u00e1n su estrategia de combate a la pobreza , y que est\u00e1s acciones sean participativas e inclusivas.", "id": "2818053", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [27, 28], "span1_word": "estrategia", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "En M\u00e9xico la pobreza infantil contin\u00faa creciendo .", "id": "2818087", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [3, 4], "span1_word": "creciendo", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Hoy Max y Stacy analizan la falsificaci\u00f3n colateralizada, la banca zombi y la imprenta del dinero papel.", "id": "2818433", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [15, 16], "span1_word": "imprenta", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "Dar un jaque mate al secuestro de la democracia en Espa\u00f1a y recuperar los derechos de la ciudadan\u00eda en medio de la crisis.", "id": "2818532", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "secuestro", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Hace poco m\u00e1s de seis a\u00f1os, a Humberto Moreira se le acus\u00f3 de operar la maquinaria electoral del magisterio elbista a favor del candidato del PAN Felipe Calder\u00f3n; como gobernador de Coahuila, oscil\u00f3 entre la cr\u00edtica acerba y la adulaci\u00f3n al presidente.", "id": "2818650", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [16, 17], "span1_word": "maquinaria", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Los pa\u00edses latinoamericanos tambi\u00e9n han reducido la pobreza de casi el 50 al 30% en el \u00faltimo decenio y, seg\u00fan un reciente informe del Banco Mundial, la clase media ha crecido m\u00e1s de un 50% desde principios del milenio y aumenta entre un 1 y 2% anual.", "id": "2818875", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "reducido", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Durante su participaci\u00f3n en el programa Cruce de Palabras, Goodman se\u00f1al\u00f3 que hay otros sujetos pol\u00edticos que tienen prioridades distintas a las planteadas por los dos principales contrincantes de la jornada electoral : Barack Obama y Mitt Romney.", "id": "2819074", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [30, 32], "span1_word": "contrincantes", "span2_word": "jornada electoral", "score": "2.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Debemos conservar la flexibilidad que nos da el conjunto de m\u00e9todos de elecci\u00f3n en vigor, simplificar su aplicaci\u00f3n, quitar en lo posible los elementos del proceso que llevan a interminables controversias al interior del partido y en instancias jurisdiccionales externas, procurar que el proceso de selecci\u00f3n nos d\u00e9 el impulso que siempre necesitamos para aumentar nuestra competitividad electoral e introducir combinaciones que nos permitan encontrar los candidatos con mayor identidad panista y m\u00e1s competitivos teniendo flexibilidad suficiente para adaptarse a circunstancias pol\u00edticas cambiantes\u201d.", "id": "2819077", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [56, 57], "span2": [57, 58], "span1_word": "competitividad", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Sin negar en lo absoluto que la actitud de la Gobernadora de Arizona es deleznable y a todas luces, punible, no puedo dejar de apuntar que es ya una costumbre de la alta burocracia y sus voceros en la\u00a0 mediocracia\u00a0mexicana el difundir santurronas denuncias y rasgados de vestiduras contra la \"intolerancia\" de autoridades estadounidenses hacia los miles y miles de seres humanos que se ven expulsados de su tierra natal como resultado de la pol\u00edtica neoliberal que los empobrece brutalmente y aqu\u00ed radica la clara hipocres\u00eda y simulaci\u00f3n que han sido el sello de las \u00e9lites pol\u00edtico-empresariales que han asaltado el poder.", "id": "2819580", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [33, 34], "span1_word": "alta", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Una nueva casta de profesionales de la pol\u00edtica, muchos aut\u00e9nticos par\u00e1sitos del servicio p\u00fablico entre ellos, invaden los partidos pol\u00edticos y obtienen beneficios personales del multimillonario gasto que los mexicanos hacen intentando consolidar un sistema aut\u00e9nticamente democr\u00e1tico.", "id": "2820163", "sourceConcept": "PARASITE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 14], "span1_word": "par\u00e1sitos", "span2_word": "servicio p\u00fablico", "score": "3.0", "label": "PARASITE"}]}
{"text": "La teor\u00eda de Black-Scholes estableci\u00f3 una relaci\u00f3n estrecha entre el mundo del dinero y un modelo matem\u00e1tico nada trivial.", "id": "2820661", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "mundo", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Indic\u00f3 que de esa manera los congresos locales no s\u00f3lo tendr\u00e1n pluralidad sino tambi\u00e9n equidad en la representaci\u00f3n como medida de una democracia m\u00e1s aut\u00e9ntica.", "id": "2821587", "sourceConcept": "SIZE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [22, 23], "span1_word": "medida", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "SIZE"}]}
{"text": "Comentarios: 0 Publicidad Publicidad + Vistas + Comentadas INTERNACIONAL Publicado el 16 mayo, 2013 - 9:04 - Comentarios: 0 Arremete el Papa Francisco contra la \u201c tiran\u00eda del dinero \u201d \"\u00a1El dinero debe servir y no gobernar!\", clam\u00f3 Jorge Mario Bergoglio durante una audiencia en el Palacio Apost\u00f3lico del Vaticano en la cual recibi\u00f3 las cartas credenciales de los nuevos embajadores ante la Santa Sede de Kirguizist\u00e1n, Antigua y Barbuda, el Gran Ducado de Luxemburgo y Botsuana.", "id": "2821966", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [28, 29], "span1_word": "tiran\u00eda", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Comentarios: 0 Internacionales Espera Maduro lograr meta de pobreza cero en Venezuela en 2019 Hace 44 mins", "id": "2823847", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "meta", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Retornando al caso de M\u00e9xico, el problema es que todav\u00eda contin\u00faan operando muchas de las instituciones creadas durante los 71 a\u00f1os de gobiernos de una figura presidencial fuerte, apoyada por el dominio de s\u00f3lo un partido pol\u00edtico.", "id": "2824153", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [26, 27], "span1_word": "figura", "span2_word": "presidencial", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La derrota sufrida en la guerra por Jap\u00f3n hizo que aumentase el malestar por la autocracia del zar Nicolas II.Los des\u00f3rdenes comenzaron en enero de 1905,cuando las tropas abrieron fuego contra una manifestaci\u00f3n en San Petersburgo;Durante este periodo el zar se vio obligado a conceder libertades y prometer una constituci\u00f3n, pero eso fue insuficiente.Vladimir Ulianov conocido como \"Lenin fue la fig. de la rev., este trazo la estrategia revolucionaria para lograr por primera vez en la historia la aplicaci\u00f3n practica de las teorias marxista.", "id": "2824414", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_por", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [15, 16], "span1_word": "malestar", "span2_word": "autocracia", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Si quieres conservar tu dinero en d\u00f3lares puedes abrir una cuenta de inversi\u00f3n fuera de M\u00e9xico, sin remordimientos, ya no hay banca nacional.", "id": "2824623", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "conservar", "span2_word": "dinero", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "China prepara recorte de impuestos y subsidios", "id": "2824647", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "recorte", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "De este modo se favorece en los educandos el reconocimiento de sus derechos como ciudadanos, que incluyen los derechos de los Usuarios del sistema financiero y la protecci\u00f3n del dinero de los ahorradores como una dimensi\u00f3n de dicha cultura de la legalidad, donde ninguna persona se encuentra por encima de la ley.", "id": "2825092", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "protecci\u00f3n", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Con estos puentes de comunicaci\u00f3n se cierra el c\u00edrculo virtuoso de democracia , crecimiento econ\u00f3mico y justicia social.", "id": "2825420", "sourceConcept": "SHAPE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [11, 12], "span1_word": "c\u00edrculo", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "SHAPE"}]}
{"text": "\u201cQu\u00e9 duda cabe de que la fuerza laboral enferma no contribuye a una econom\u00eda saludable y, en consecuencia, los trabajadores y agricultores permanecen pobres si est\u00e1n enfermos, por lo que enfrentar las enfermedades primarias de la miseria es una manera de devolver miles de millones de d\u00f3lares a las econom\u00edas de los pa\u00edses en desarrollo\u201d. -As\u00ed es que el Gre\u00f1as, el Sonrics y la Alison, ni\u00f1os distinguidos de su familia callejera, podr\u00edan estar enfermos.", "id": "2825758", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [36, 37], "span1_word": "enfermedades", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Para m\u00ed, el compromiso m\u00e1s grande como Presidente de M\u00e9xico, es trabajar con el pueblo de M\u00e9xico para vencer esa pobreza que afecta a muchos millones de mexicanos, y ustedes y yo sabemos que la pobreza no puede vencerse atacando \u00fanicamente una de sus manifestaciones o una de sus causas, la pobreza hay que atacarla de todos los puntos: hay que atacarla desde la educaci\u00f3n, desde la salud, desde la nutrici\u00f3n, creando nuevas oportunidades productivas para que los propios mexicanos tengan los medios de salir adelante, y eso es lo que yo vengo a ver aqu\u00ed a esta comunidad.", "id": "2825827", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [35, 36], "span1_word": "vencerse", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Crisis alimentaria: derrota de la democracia y del Estado social", "id": "2826723", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [5, 6], "span1_word": "derrota", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Estos son algunos de los programas espec\u00edficos que tiene planeados para 2007 la Secretar\u00eda de Cultura del Gobierno del Distrito Federal y que para su realizaci\u00f3n contar\u00e1n con el apoyo de una \u201cconsiderable\u201d partida extra, producto de una recaudaci\u00f3n de impuestos superior a la que se hab\u00eda previsto en el primer trimestre del 2007.", "id": "2828482", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [38, 41], "span1_word": "producto", "span2_word": "recaudaci\u00f3n de impuestos", "score": "1.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Aunque en Highland Park todos los vecinos confiaban en el triunfo dem\u00f3crata , nadie lo daba por seguro hasta que McCain empez\u00f3 a cometer un error tras otro a comienzos de septiembre.", "id": "2828488", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "triunfo", "span2_word": "dem\u00f3crata", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "El Instituto para Comunicaciones Globales sin fines de lucro (nonprofit Institute for Global Communications (IGC)) comparte la visi\u00f3n de promover activamente el cambio hacia una sociedad sana, fundado en las bases de justicia social, oportunidades econ\u00f3micas ampliamente compartidas, un robusto proceso democr\u00e1tico y pr\u00e1cticas de desarrollo sustentable.", "id": "2828933", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [41, 42], "span1_word": "robusto", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": "Evidentemente est\u00e1n tratando de cambiar el temporal porque no pueden permitir que se caiga una de las figuras emblem\u00e1ticas porque se pierde la ruta del dinero \u201d.", "id": "2828976", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [25, 26], "span1_word": "ruta", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "32. - rostros de ni\u00f1os, golpeados por la pobreza desde antes de nacer, por obstaculizar sus posibilidades de realizarse a causa de deficiencias mentales y corporales irreparables, los ni\u00f1os vagos y muchas veces explotados, de nuestras ciudades, fruto de la pobreza y desorganizaci\u00f3n moral familiar;", "id": "2829447", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [40, 41], "span1_word": "fruto", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Aqu\u00ed no s\u00f3lo se adoptaron todos estos dogmas de manera ortodoxa, sino que se utilizaron como parapeto para llevar a cabo el peor saqueo de las riquezas y de los bienes de la naci\u00f3n que se haya registrado en toda la historia de nuestro pa\u00eds.", "id": "2829643", "sourceConcept": "THEFT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [26, 27], "span1_word": "saqueo", "span2_word": "riquezas", "score": "3.0", "label": "THEFT"}]}
{"text": "Gil D\u00edaz: Los tres pilares del combate a la pobreza", "id": "2831219", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [9, 10], "span1_word": "pilares", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Cinturones de pobreza", "id": "2831593", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [2, 3], "span1_word": "Cinturones", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "si se considera que tanto Brasil como Uruguay han rebasado la meta de la pobreza extrema y la de la total.", "id": "2832210", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [14, 16], "span1_word": "meta", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "3.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Banco Mundial: La pobreza ha bajado", "id": "2832842", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [3, 4], "span1_word": "bajado", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Estas claves previenen potencialmente a los Usuarios de las tarjetas de que se haga un uso il\u00edcito de las mismas, o que se dupliquen dupliquen las operaciones, al realizar dos veces la descarga del dinero .", "id": "2832966", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [34, 35], "span1_word": "descarga", "span2_word": "dinero", "score": "0.5", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Precisamente por ser tan vigorosa su influencia masiva, por requerir altas inversiones y tanta eficacia, las nuevas tecnolog\u00edas audiovisuales no deben depender predominantemente de los aparatos burocr\u00e1ticos de los Estados; por ser el espacio cultural donde m\u00e1s se acent\u00faan las desigualdades y asim\u00e9tricas entre sociedades tampoco pueden quedar libradas s\u00f3lo a la competencia internacional entre mercados.\"", "id": "2833189", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [26, 27], "span1_word": "aparatos", "span2_word": "burocr\u00e1ticos", "score": "1.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Adem\u00e1s de que el dinero en la familia debe ser un tema de familia, muchas veces los padres tratan los asuntos del dinero lejos de los hijos, pero en la medida que \u00e9stos van creciendo parte de su formaci\u00f3n para mejorar la vida es incorporarlos a la administraci\u00f3n familiar; es decir, que el d\u00eda que se decida el presupuesto de la familia del a\u00f1o est\u00e9n todos en la casa para que sepan que cuando se va al cine y se gasta en helados m\u00e1s de lo permitido se le est\u00e1 quitando dinero a otro rengl\u00f3n de gastos familiares.", "id": "2833928", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [22, 23], "span1_word": "asuntos", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "Los partidos no podemos suplantar la voluntad popular que se ha manifestado abiertamente por defender el pluralismo y el multipartidismo, motor de una democracia moderna que se oxigena con la presencia de expresiones pol\u00edticas.", "id": "2834011", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 24], "span1_word": "motor", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Hace alg\u00fan tiempo, nuestra rep\u00fablica se vio agredida con la ruptura de la democracia por un golpe artero que entreg\u00f3 gran parte de nuestro patrimonio material.", "id": "2834163", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [13, 14], "span1_word": "ruptura", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "7:19 Porque mi marido no est\u00e1 en casa, ha emprendido un largo viaje, 7:20 se llev\u00f3 la bolsa del dinero , no volver\u00e1 hasta la luna llena\".", "id": "2834622", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "bolsa", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "Tambi\u00e9n puedes realizar pagos de impuestos federales y locales, pagos de otros servicios como tel\u00e9fono, gas, televisi\u00f3n de paga, telefon\u00eda celular, pagos CIE (destinados a distintos proveedores de servicios como pueden ser colegios, financieras, agencias de viaje, automotrices, establecimientos comerciales, entre otros).", "id": "2835903", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [3, 6], "span1_word": "realizar", "span2_word": "pagos de impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Con la aprobaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa del Distrito Federal (ALDF) de aplicar la tenencia a veh\u00edculos cuyo valor sea superior a los 250 mil pesos, automovilistas rechazaron la resoluci\u00f3n al asegurar que el impuesto es un abuso de las autoridades.", "id": "2836304", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [34, 35], "span1_word": "abuso", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "La democracia debe ser un mecanismo para el servicio del hombre, respetando su dignidad en todos los aspectos.", "id": "2836367", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [1, 2], "span1_word": "mecanismo", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Durante la presentaci\u00f3n de los logros del Programa Ver Bien para Aprender Mejor, el Ejecutivo federal destac\u00f3 que la sociedad solidaria es otro de los frutos democr\u00e1ticos , al sumar el esfuerzo y la participaci\u00f3n ciudadana.", "id": "2836422", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [26, 27], "span1_word": "frutos", "span2_word": "democr\u00e1ticos", "score": "2.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "De los a\u00f1os setenta a los noventa empezamos a crear el sistema de partidos; cuando empezaron a darse las competencias electorales reales, nos pasamos una d\u00e9cada pr\u00e1cticamente sin poder darle al voto ciudadano la fuerza definitoria, que finalmente se le dio en la reforma de 96.", "id": "2836437", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [20, 21], "span1_word": "competencias", "span2_word": "electorales", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Despidos, p\u00e9rdida del dinero invertido, m\u00e1s embargos hipotecarios y negocios en bancarrota.", "id": "2836464", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "p\u00e9rdida", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "El trabajo nos da de comer y dormir: el dinero es la ara\u00f1a y el hombre la mosca.", "id": "2836471", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [9, 10], "span1_word": "ara\u00f1a", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "Un estancamiento econ\u00f3mico que ha condenado a buena parte de la poblaci\u00f3n a vivir bajo la sombra de la pobreza y la extrema pobreza.", "id": "2836730", "sourceConcept": "DARKNESS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [19, 20], "span1_word": "sombra", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "DARKNESS"}]}
{"text": "El ostracismo tiene mucho m\u00e1s probabilidades en una estructura democr\u00e1tica : sin embargo la pr\u00e1ctica de la exclusi\u00f3n asume un valor a\u00fan m\u00e1s fuerte en una democracia participativa, basada en una estructura organizacional de tipo comunitario.", "id": "2836945", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [9, 10], "span1_word": "estructura", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "1.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En los procesos electorales como el de El Salvador en 2004 y el de M\u00e9xico del 2006, se pudo constatar un uso faccioso del poder y de las instituciones del estado, particularmente la presidencia de la Rep\u00fablica, as\u00ed como la intervenci\u00f3n de poderes f\u00e1cticos m\u00e1s all\u00e1 de los limites del marco institucional electoral , con un claro prop\u00f3sito de definir los resultados finales.", "id": "2836983", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [50, 51], "span2": [52, 53], "span1_word": "marco", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Otro adversario y oponente declarado de la libertad de afiliaci\u00f3n y del avance obrero, Fidel Vel\u00e1zquez S\u00e1nchez -reducto y crudo ejemplo del fin de este sistema-, no s\u00f3lo se ha manifestado contrario a la l\u00ednea democratizadora que quiere abanderar el presidente pri\u00edsta Santiago O\u00f1ate Laborde, sino que en fecha reciente confirm\u00f3 que, a mayor democracia interna, mayores son las derrotas electorales del PRI.", "id": "2837324", "sourceConcept": "SHAPE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [35, 36], "span1_word": "l\u00ednea", "span2_word": "democratizadora", "score": "2.0", "label": "SHAPE"}]}
{"text": "En lo relacionado con la pol\u00edtica, nos interesa propiciar el debate y el an\u00e1lisis sobre cuestiones vinculadas con la transici\u00f3n democr\u00e1tica, (o por lo menos transici\u00f3n electoral ), el sistema de partidos, movimientos sociales y sociedad civil.", "id": "2837436", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [26, 27], "span1_word": "transici\u00f3n", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Pero, \u00a1oh, sorpresa!, a decir de los arque\u00f3logos que excavan en esa ya casi eterna restauraci\u00f3n del edificio, creen que m\u00e1s bien se trataba de un lugar destinado a guardar los bienes del Estado y de los hombres de negocios, pues se han descubierto tablillas, a nombre de diversos ciudadanos, en las que se certifica el ingreso de cierta cantidad de monedas de oro, objetos de alto valor, y otras cosas vinculadas con el mundo del dinero .", "id": "2837834", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [74, 75], "span2": [76, 77], "span1_word": "mundo", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Descartada Alicia, el PAN se queda sin opciones s\u00f3lidas, ya que ning\u00fan delegado federal o diputada federal est\u00e1 en condiciones de tomar la batuta, aunque sin duda brincar\u00e1n algunos que no tienen potencial para animar la fiesta electoral .", "id": "2838254", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [37, 38], "span1_word": "fiesta", "span2_word": "electoral", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La C\u00e1mara de Diputados, es quien en definitiva formular\u00e1 la acusaci\u00f3n ante la C\u00e1mara de Senadores .", "id": "2838277", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_ante", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [13, 16], "span1_word": "acusaci\u00f3n", "span2_word": "C\u00e1mara de Senadores", "score": "0.5", "label": "CRIME"}]}
{"text": "\u2014Un fallo presidencial : Jos\u00e9 Rub\u00e9n Romero, rector provisional.", "id": "2838310", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "fallo", "span2_word": "presidencial", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Los abusos del todav\u00eda gobernador de Puebla, el desafuero, Oaxaca, el conflicto electoral ...", "id": "2838471", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [12, 13], "span1_word": "conflicto", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "La democracia es todav\u00eda un proyecto inacabado porque no es tan s\u00f3lo un mecanismo electoral , m\u00e1s bien tiene que ver con un cambio cultural donde el ejercicio de decidir est\u00e9 precedido de las condiciones educativas, informativas, emocionales, intelectuales, materiales y econ\u00f3micas para llevar a cabo distinciones correctas y tomar decisiones donde elegir implique la convicci\u00f3n de que se participa de manera directa cuando es necesario as\u00ed como de manera indirecta para que a trav\u00e9s de representantes se opte por lo que sea mejor para el desarrollo local y global.", "id": "2838518", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [14, 15], "span1_word": "mecanismo", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "En este marco, la democracia arriesga a perder sentido para quienes han visto erosionado su nivel de vida de manera dram\u00e1tica.", "id": "2839148", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [4, 5], "span1_word": "perder", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Los Estados adoptar\u00e1n medidas eficaces para garantizar la protecci\u00f3n de ese derecho y tambi\u00e9n para asegurar que los pueblos ind\u00edgenas puedan entender y hacerse entender en las actuaciones pol\u00edticas, jur\u00eddicas y administrativas, proporcionando para ello, cuando sea necesario, servicios de interpretaci\u00f3n u otros medios adecuados.", "id": "2839484", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [11, 12], "span1_word": "protecci\u00f3n", "span2_word": "derecho", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Pero ni Guanajuato se salva de la \" pasi\u00f3n \" electoral .", "id": "2839688", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "pasi\u00f3n", "span2_word": "electoral", "score": "1.5", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "La federaci\u00f3n y los estados pueden establecer los impuestos que consideren necesarios para cubrir sus presupuestos.", "id": "2839707", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "establecer", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Es prop\u00f3sito de la iniciativa que nos ocupa, establecer constitucionalmente las bases para preservar y restaurar el equilibrio ecol\u00f3gico, as\u00ed como las atribuciones que requieren las diferentes instancias de gobierno para proteger el ambiente y los ecosistemas, con lo cual el Ejecutivo Federal participa y da respuesta a una de las demandas prioritarias de la sociedad mexicana, pues en la actualidad, la gravedad de los problemas derivados de las transformaciones ambientales, afectan al bienestar y a la calidad de la vida, tanto por la reducci\u00f3n de nuestra riqueza natural, como por los efectos nocivos en la salud, que limitan y condicionan el desarrollo arm\u00f3nico de las potencialidades del ser humano.", "id": "2839956", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [84, 85], "span2": [87, 88], "span1_word": "reducci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Pero, de igual manera viene por los desfallecidos, por los que han perdido la fe en el camino de los a\u00f1os, los alejados, los que no quieren saber nada de Dios, por los desesperados, por los que se han dejado llevar por las soberbias y los ego\u00edsmos, por los que siguen poniendo su coraz\u00f3n en las cosas temporales y viven entre los \u00eddolos del dinero , del odio y la corrupci\u00f3n, entre la mezquindad de los robos, de los secuestros y los asesinatos, entre la suciedad de la promiscuidad, la violencia y la injusticia.", "id": "2840062", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [62, 63], "span2": [64, 65], "span1_word": "\u00eddolos", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "En el aprendizaje del sentido de la autoridad democr\u00e1tica , es importante que no se abuse de la asamblea ni se le considere como s\u00edmbolo por excelencia de la democracia.", "id": "2840140", "sourceConcept": "RULE_ENFORCER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [8, 9], "span1_word": "autoridad", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "1.0", "label": "RULE_ENFORCER"}]}
{"text": "La C\u00e1mara de Senadores es una herencia inglesa que dividi\u00f3 al legislativo en una c\u00e1mara baja o electora (comunes) y otra alta o de la aristocracia (lores), sistema que fue apoyado por la Constituci\u00f3n norteamericana de 1787 y que es considerada el verdadero antecedente del presidencialismo.", "id": "2840447", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [1, 4], "span1_word": "herencia", "span2_word": "C\u00e1mara de Senadores", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "El emperador hab\u00eda autorizado esta prohibici\u00f3n con un edicto , y el Papa ten\u00eda un gran cuidado de hacerle observar sin dispensa.", "id": "2840549", "sourceConcept": "BARRIER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_con", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "prohibici\u00f3n", "span2_word": "edicto", "score": "1.0", "label": "BARRIER"}]}
{"text": "ESTABLECEN 18 MEDIDAS PARA AMORTIGUAR EL IMPACTO DE LA RECESI\u00d3N EN EL ESTADO , COMO EXTENDER EL PLAZO DE SERVICIO M\u00c9DICO A FAMILIAS, AS\u00cd\u00ad COMO EL OTORGAMIENTO DE BECAS A OBREROS", "id": "2840606", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_en", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [12, 13], "span1_word": "IMPACTO", "span2_word": "ESTADO", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Dom\u00e9nech Almenares (2002) reconoce que \u201ca trav\u00e9s de la participaci\u00f3n se establecen las relaciones de poder, los marcos democr\u00e1ticos \u201d.", "id": "2841121", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [18, 19], "span1_word": "marcos", "span2_word": "democr\u00e1ticos", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Con lo anterior podemos concluir que el derecho espacial no es solamente una rama del Derecho que busca el estudio te\u00f3rico de los probables acontecimientos que se llegar\u00e1n a dar en el espacio; sino que al ser una ciencia que busca la regulaci\u00f3n de conductas humanan en cualquier \u00e1mbito, al ir el hombre m\u00e1s all\u00e1 de la lit\u00f3sfera o hidr\u00f3sfera (parte terrestre y acu\u00e1tica de la tierra respectivamente), buscando explorar la atm\u00f3sfera y el espacio, el derecho debe evolucionar para ir junto con \u00e9l.", "id": "2841252", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [78, 79], "span2": [76, 77], "span1_word": "evolucionar", "span2_word": "derecho", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Intencionada o no, lo cierto es que fue escasa la difusi\u00f3n de aquel evento organizado por la C\u00e1mara de Diputados .", "id": "2841605", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_por", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [17, 20], "span1_word": "difusi\u00f3n", "span2_word": "C\u00e1mara de Diputados", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "13.- Que se realice una encuesta del personal acad\u00e9mico con el prop\u00f3sito de que los profesores tomen conciencia de sus derechos y de las ilegalidades que cometen las autoridades universitarias.", "id": "2842339", "sourceConcept": "RULE_ENFORCER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [20, 21], "span1_word": "profesores", "span2_word": "derechos", "score": "1.0", "label": "RULE_ENFORCER"}]}
{"text": "EL aborto y las causales de la pobreza", "id": "2842508", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [7, 8], "span1_word": "causales", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "\" Recuperaci\u00f3n de derechos de migrantes\", Cr\u00f3nica Legislativa, No. 56, febrero 18, 2003, M\u00e9xico, p. 3.", "id": "2843082", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:sp", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 4], "span1_word": "Recuperaci\u00f3n", "span2_word": "de derechos", "score": "1.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "En la tercera comunicaci\u00f3n, Espiro hace una revisi\u00f3n antropol\u00f3gica-psicoanal\u00edtica sobre la Mundializaci\u00f3n, el Narcisimo y el papel del Dinero en el encuadre.", "id": "2843927", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 19], "span1_word": "papel", "span2_word": "Dinero", "score": "2.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "En los estados que han incrementado al 2% el impuesto ha mejorado el empleo.", "id": "2843954", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [9, 10], "span1_word": "incrementado", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "El diputado del Partido de Acci\u00f3n Nacional (PAN), Obdulio \u00c1vila afirm\u00f3 que una consulta como la que quiere realizar el titular del gobierno del Distrito Federal, \u201ces ilegal porque carece de fundamento jur\u00eddico y, adem\u00e1s, atenta contra el esp\u00edritu constitucional de democracia representativa\u201d.", "id": "2844070", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [41, 42], "span1_word": "esp\u00edritu", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "No presentan traslado de derechos agrarios", "id": "2844821", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:sp", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [3, 5], "span1_word": "traslado", "span2_word": "de derechos", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "A despecho del optimismo et\u00edlico que proclama la alta burocracia mexicana, en los Estados Unidos aplican medidas de choque para promover el gasto, la inversi\u00f3n, proteger la empresa privada y apuntalar al gran motor de esa naci\u00f3n:", "id": "2845756", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [9, 10], "span1_word": "alta", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En cambio, el campo dem\u00f3crata cree que la discriminaci\u00f3n es real.", "id": "2845874", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [4, 5], "span1_word": "campo", "span2_word": "dem\u00f3crata", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Y son estas mujeres y hombres que sufren de la pobreza cotidiana, los que ahora gritan, y que colocan pancartas en sus puertas exigiendo la salida de Ulises Ruiz de Oaxaca, participando junto con los profesores en las movilizaciones locales y que manifiestan sus simpat\u00edas al movimiento coreando las consignas, que luego son aprendidas por los ni\u00f1os, que tambi\u00e9n est\u00e1n aprendiendo a resistir y luchar.", "id": "2846110", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [10, 11], "span1_word": "sufren", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "La base democr\u00e1tica del modelo individualista estar\u00e1 planteada en la idea de que estos derechos pertenecen por igual a todos los hombres.", "id": "2846214", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "base", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Infiero de sus comentarios, que en tanto la cifra reportada por el informe de la CEPAL como la comunicada por el Presidente de la Rep\u00fablica se consideran igualmente v\u00e1lidas, ya que afirma que la primera corresponde a un registro de pobreza en general y la segunda a un indicador de pobreza extrema .", "id": "2846250", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [48, 49], "span2": [50, 52], "span1_word": "indicador", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "1.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Si de esta cimentaci\u00f3n no podr\u00edamos haber alcanzado, por mucho, el nivel democr\u00e1tico con el que la naci\u00f3n cuenta actualmente.", "id": "2846325", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [12, 13], "span1_word": "nivel", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Existe el antecedente que Giuliani tuvo c\u00e1ncer de pr\u00f3stata y por eso abandon\u00f3 la carrera por el Senado que manten\u00eda contra la propia Hillary.", "id": "2846469", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_por", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [17, 18], "span1_word": "carrera", "span2_word": "Senado", "score": "1.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "El modelo burocr\u00e1tico fue efectivo mientras el entorno permaneci\u00f3 estable.", "id": "2847159", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "modelo", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "1.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Para el logro de dicho objetivo el gobierno del cocacolero y lacayo del Imperio Vicente Fox Quesada acudi\u00f3 a los due\u00f1os del dinero para condicionar tan desproporcionado fin a destinar fuertes sumas para comprar lo que fuera necesario y derrotar al pueblo y a su candidato presidencial Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador; as\u00ed que se visit\u00f3 entre cientos de empresarios y gerentes con pedigr\u00ed, como los convenencieros personajes Jes\u00fas Reyes Heroles, Morales Gil, Romero Deschamps; firmas como Jumex, Bimbo, cadenas de tiendas de autoservicio, verbigracia la de la familia Arango y se firmaron promesas con grandes transnacionales, tales como Repsol, Halliburton y British Petroleum.", "id": "2847538", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [22, 23], "span1_word": "due\u00f1os", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "Propone AN que el fuero no sea escudo de funcionarios que cometan un delito grave", "id": "2847545", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [4, 5], "span1_word": "escudo", "span2_word": "fuero", "score": "1.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Avil\u00e9s y Lanz Galera, quienes propusieron el tr\u00e1mite de \"al Archivo\", que result\u00f3 aprobado por la Asamblea, despu\u00e9s de que el C. Trejo apoy\u00f3 la determinaci\u00f3n de que se reservara el asunto para el Senado .", "id": "2847895", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_para", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [34, 35], "span1_word": "asunto", "span2_word": "Senado", "score": "1.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "Red de investigadores Latinoamericanos por la Democracia y por la Paz RILDEPAZ es un grupo de docentes e investigadores de Am\u00e9rica Latina que se deciden a intercambiar opiniones, colegiar esfuerzos, trasvasar experiencias y saberes, asumir compromisos y editar libros que den cuenta de lo que acontece en Latinoam\u00e9rica, desde diversos campos tem\u00e1ticos, tendiente a entender lo que est\u00e1 sucediendo, el sentido de los procesos pol\u00edticos y sociales, la l\u00f3gicas comportamentales de los grupos, movimientos sociales y el horizonte democr\u00e1tico de la sociedad latinoamericana.", "id": "2848558", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [77, 78], "span2": [78, 79], "span1_word": "horizonte", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En el Constituyente de 1857, la soluci\u00f3n fue semejante: se confiri\u00f3 al Congreso Federal la facultad de legislar sobre la organizaci\u00f3n pol\u00edtica del Distrito Federal, a\u00f1adi\u00e9ndose que tendr\u00eda que ser sobre la base de la elecci\u00f3n popular de ayuntamientos.", "id": "2848563", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [35, 37], "span1_word": "base", "span2_word": "elecci\u00f3n popular", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "El legislador hizo un recuento de los temas principales que se abordan en la iniciativa de reformas al C\u00f3digo Electoral local, entre los que destacan la no intervenci\u00f3n de organizaciones gremiales en la conformaci\u00f3n de partidos pol\u00edticos, la regulaci\u00f3n de la p\u00e9rdida de registro de partidos pol\u00edticos y sus consecuencias jur\u00eddicas de liquidaci\u00f3n, la incorporaci\u00f3n de derechos y obligaciones de los partidos para el acceso a medios de comunicaci\u00f3n, la regulaci\u00f3n de precampa\u00f1as y reducci\u00f3n del tiempo de las campa\u00f1as electorales, as\u00ed como los aspectos de financiamiento privado y medios de impugnaci\u00f3n.", "id": "2848626", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:sp", "targets": [{"span1": [54, 55], "span2": [55, 57], "span1_word": "incorporaci\u00f3n", "span2_word": "de derechos", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "\"La educaci\u00f3n, por s\u00ed sola, es un mecanismo efectivo para ayudar a que las personas del sector rural de M\u00e9xico salgan de la pobreza \", se indica.", "id": "2848753", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 24], "span1_word": "salgan", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Labraron en el desierto; sembraron en el Congreso de 1856-1857, en tanto que otros (algunos de estos adversarios salidos de sus propias filas) alcanzaron algo de su cosecha en los a\u00f1os ochenta del siglo xix.59 Coats-worth ha sostenido la interesante hip\u00f3tesis de que el compromiso entre las facciones liberal y conservadora que se produjo al final de la Rep\u00fablica restaurada abri\u00f3 las puertas a la estabilidad indispensable para el flujo de las inversiones extranjeras a M\u00e9xico, y con esto al ascenso inminente de un r\u00e9gimen autoritario .", "id": "2848825", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [80, 81], "span2": [84, 86], "span1_word": "ascenso", "span2_word": "r\u00e9gimen autoritario", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Durante las \u00faltimas d\u00e9cadas el mundo ha sido testigo de la emergencia y consolidaci\u00f3n de nuevas democracias .", "id": "2849300", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [16, 17], "span1_word": "consolidaci\u00f3n", "span2_word": "democracias", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "La democracia es tambi\u00e9n el mejor camino para resolver los enormes retos que todav\u00eda tenemos por delante, muchos retos por delante\u201d.", "id": "2849343", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [1, 2], "span1_word": "camino", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "B.\u00a0\u00a0\u00a0 \u00cddolo del dinero .", "id": "2849509", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "\u00cddolo", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "l Partido del Trabajo (PT) acus\u00f3 a los legisladores pri\u00edstas de presentar argumentos tendenciosos en la C\u00e1mara de Diputados sobre el conflicto que se vive en la Secundaria Federal No. 2, pretendiendo hacer creer que el llevar este caso hasta la m\u00e1xima tribuna del pueblo es s\u00f3lo para tratar de distraer a los diputados con algo sin importancia.", "id": "2849835", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_en", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [16, 19], "span1_word": "argumentos", "span2_word": "C\u00e1mara de Diputados", "score": "2.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "La atenci\u00f3n, la iniciativa y los recursos privados y p\u00fablicos, deben ser primariamente encauzados a esta lucha contra la miseria , la inseguridad y el desamparo\".", "id": "2849870", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_contra", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [19, 20], "span1_word": "lucha", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Y eso, trasformar trabajo y activos en capital, es una de las condiciones necesarias para que los pobres salgan de la pobreza , lo cual no se logra, no por la ausencia de capital, sino por la falta de la definici\u00f3n puntual y de la garant\u00eda jur\u00eddica de derechos de propiedad sobre los activos de los pobres, lo cual da como resultado miles de millones de d\u00f3lares de capital muerto.", "id": "2849960", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [21, 22], "span1_word": "salgan", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Hoy hacemos el recuento y vemos lo que vive M\u00e9xico, podemos decir que estamos viviendo un momento intenso y apasionado, pero un momento que ha construido ya instituciones que nos permiten tener tranquilidad y certeza, especialmente en el \u00e1mbito democr\u00e1tico y electoral hay nuevas instituciones que hace unos cuantos a\u00f1os eran impensables.", "id": "2850243", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [39, 40], "span1_word": "\u00e1mbito", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "La derrota de la Monarqu\u00eda , no logr\u00f3 estabilizar a la entidad.", "id": "2850496", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 5], "span1_word": "derrota", "span2_word": "Monarqu\u00eda", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "1. Consiga la semilla del dinero .", "id": "2850644", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "semilla", "span2_word": "dinero", "score": "2.5", "label": "CROP"}]}
{"text": "disfraz de una democracia a trav\u00e9s de un prensa subordinada y la industria de relaciones p\u00fablicas. En un discurso la semana pasada, Chomsky relata que algunas de las encuestadoras de mayor prestigio han llegado a la conclusi\u00f3n de que \u201caproximadamente 70 por ciento de la poblaci\u00f3n \u2013", "id": "2850694", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [3, 4], "span1_word": "disfraz", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "Adem\u00e1s, sostiene que el pa\u00eds ha salido del \u201ccastigo del Factor de Anormalidad Democr\u00e1tica que le hab\u00eda sido impuesto por la crisis electoral de su \u00faltima renovaci\u00f3n presidencial y por la crisis institucional en Oaxaca\u201d.", "id": "2850697", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [22, 23], "span1_word": "crisis", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "\u00bfCu\u00e1ntos forman esa minor\u00eda que se beneficia de la austeridad y la supresi\u00f3n de derechos ? Seg\u00fan el Informe anual de Riqueza en el Mundo 2013 de RBC Wealth Management y Capgemini, en Espa\u00f1a hay 144.600 poseedores de m\u00e1s un mill\u00f3n de d\u00f3lares y en EEUU, tres millones y tres cuartos de mill\u00f3n. En todo el mundo, 12 millones. Un rid\u00edculo 0,17% de poblaci\u00f3n contra 7.000 millones de personas.", "id": "2850743", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:sp", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [13, 15], "span1_word": "supresi\u00f3n", "span2_word": "de derechos", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "en tanto que la concentraci\u00f3n burocr\u00e1tica puede destruir el avance democr\u00e1tico en un abrir y cerrar de ojos", "id": "2850766", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [5, 6], "span1_word": "concentraci\u00f3n", "span2_word": "burocr\u00e1tica", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Piedras en el camino electoral", "id": "2850803", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [4, 5], "span1_word": "camino", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "El Juego Del Dinero : Ganar o No Perder", "id": "2850816", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "Juego", "span2_word": "Dinero", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "En definitiva, la obesidad ya no es cuesti\u00f3n de tener dinero, sino que tambi\u00e9n existe una obesidad de la pobreza , con muchas diferencias respecto a la obesidad de la riqueza, pero que afecta igual al organismo debido al exceso de grasa que se presenta. Fuente: vitonica.com", "id": "2850823", "sourceConcept": "OBESITY", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [19, 20], "span1_word": "obesidad", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "OBESITY"}]}
{"text": "La aplicaci\u00f3n de los principios b\u00e1sicos de la democracia a la rutina escolar, al sistema de premios y castigos, al espacio, al tiempo, a los contenidos, permite saber qu\u00e9 se debe transformar para hacer de la escuela un instrumento para la democracia y un instrumento para la creaci\u00f3n de lo p\u00fablico.", "id": "2850841", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_para", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [41, 42], "span1_word": "instrumento", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "el Gobierno del Estado insisti\u00f3 en que el aumento de la burocracia obedece a la contrataci\u00f3n de personal destinado a labores o \u00e1reas de seguridad, no a burocracia de saco y corbata.", "id": "2850914", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [11, 12], "span1_word": "aumento", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "El Congreso de la Uni\u00f3n es el lugar y pueden comenzar a hacer sus gestiones, pero hoy por hoy tienen que acatar la resoluci\u00f3n del Trife por ser la m\u00e1s alta autoridad electoral en el Pa\u00eds.", "id": "2850964", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [1, 5], "span1_word": "lugar", "span2_word": "Congreso de la Uni\u00f3n", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "Las tareas de instituciones como la universidad, sus emisoras culturales dentro del espectro amplio del servicio p\u00fablico en materia de comunicaciones, no deben reflejar inocentemente la din\u00e1mica de los mercados, de los bienes simb\u00f3licos generados desde la perspectiva industrial, sino introducir lecturas profundas, cuestionantes y reflexivas que resguarden un lugar para la utop\u00eda social, relegada en nuestros d\u00edas al acto cada m\u00e1s subversivo e \u00edntimo del amor.", "id": "2851777", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [15, 17], "span1_word": "espectro", "span2_word": "servicio p\u00fablico", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Beatriz Guadalupe Grande L\u00f3pez, candidata por el distrito seis de San Luis Potos\u00ed, tambi\u00e9n de la Alianza por el Cambio dice: \u201cQuiero ser diputada para llevar la voz de la mujer al Congreso de la Uni\u00f3n y luchar por las mujeres y por sus hijos\u201d, para que con valores de respeto hacia la mujer y la familia se construya una mejor sociedad\u201d.", "id": "2853656", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_a", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [32, 36], "span1_word": "voz", "span2_word": "Congreso de la Uni\u00f3n", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "IRAK O EL FIN DE LA DEMOCRACIA", "id": "2854099", "sourceConcept": "JOURNEY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [6, 7], "span1_word": "FIN", "span2_word": "DEMOCRACIA", "score": "2.0", "label": "JOURNEY"}]}
{"text": "Es precisamente en los estados, donde la pr\u00e1ctica de derrochar condujo a las peores maneras de endeudarse irresponsablemente y como ejemplo ah\u00ed est\u00e1 Humberto Moreira. Todo eso fue consecuencia de que el plan foxista y calderonista no entra\u00f1aron un replanteamiento partidista. Respetaron las reglas y coadyuvaron para que cada Estado resolviera sus problemas a pesar de los excesos militares. Por ello hoy M\u00e9xico atraviesa por un federalismo cuestionado y disfuncional. Para empezar se concentrar\u00e1 de nuevo toda la pol\u00edtica fiscal y financiera, ya que regresar\u00e1 a manos del Gobern\u00f3 Federal el movimiento de los impuestos y las n\u00f3minas del magisterio y toda la burocracia. De ah\u00ed que el centro dictar\u00e1 y los estados s\u00f3lo tomar\u00e1n nota.", "id": "2854274", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [91, 92], "span2": [94, 95], "span1_word": "movimiento", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En esta obra se aborda desde diferentes perspectivas el tema de la democratizaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de la arena electoral .", "id": "2978519", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [18, 19], "span1_word": "arena", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "De las llamadas \u201c cajas chicas\u201d del gobierno federal, el Conaculta participa con cinco fideicomisos y dos mandatos, a los que destina varios millones de pesos.", "id": "2978540", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [7, 8], "span1_word": "cajas", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Los propietarios de estos lotes repletos de monte deben ser ubicados por la autoridad municipal, independientemente de su peso burocr\u00e1tico o empresarial.", "id": "2978900", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [19, 20], "span1_word": "peso", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "1.5", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "Denuncia ONU violaci\u00f3n de derechos civiles en Darfur La Vuelta al Mundo en 80 l\u00edneas Atacan sede del Vaticano en Caracas Con unidad saldremos adelante: Obama Se apagaron las turbinas del avi\u00f3n que cay\u00f3 en NY Secci\u00f3n: Torre\u00f3n", "id": "2979127", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 6], "span1_word": "violaci\u00f3n", "span2_word": "derechos civiles", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "La democracia sindical ha dejado de existir en el... 09-02-2009 oscar daniel silva m", "id": "2979351", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [4, 7], "span2": [1, 2], "span1_word": "dejado de existir", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "La vinculaci\u00f3n entre la democratizaci\u00f3n del ejercicio del poder p\u00fablico (mediante el acceso a la informaci\u00f3n a la ciudadan\u00eda como mecanismo de control y rendici\u00f3n de cuentas) y la articulaci\u00f3n de la sociedad civil (mediante la expansi\u00f3n de una cultura democr\u00e1tica) se complementa entonces con la actuaci\u00f3n social de una prensa democr\u00e1tica que ejerza una constante vigilancia de la legalidad de la actuaci\u00f3n del poder p\u00fablico, lo que de suyo enriquece con informaci\u00f3n de calidad el debate p\u00fablico en el que participa la sociedad civil.", "id": "2979374", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [50, 51], "span2": [51, 52], "span1_word": "prensa", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "0.5", "label": "STORY"}]}
{"text": "A su vez, esta incapacidad o este vac\u00edo, junto con la falta de cohesi\u00f3n del gabinete presidencial, siguen erigi\u00e9ndose en los principales obst\u00e1culos para la construcci\u00f3n de los acuerdos b\u00e1sicos que se requieren para el funcionamiento de las instituciones en esta nueva etapa de la democracia en M\u00e9xico.", "id": "2979419", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [42, 43], "span2": [45, 46], "span1_word": "etapa", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "Mientras que esta tendencia se ha observado particularmente en diferentes disputas electorales de Am\u00e9rica Latina en los \u00faltimos 12 meses, Argentina constituy\u00f3 tambi\u00e9n en este aspecto una loable excepci\u00f3n: todos los observadores calificaron la contienda de notablemente correcta, con muy pocos excesos verbales o ataques personales.", "id": "2979862", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "disputas", "span2_word": "electorales", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La televisi\u00f3n es una herramienta electoral important\u00edsima y extremadamente \u00fatil.", "id": "2979863", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [5, 6], "span1_word": "herramienta", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "Los extranjeros pobres que afluyen a los pa\u00edses occidentales no necesitan que se les expliquen las reglas del juego: saben que lo que buscan en tierras extranjeras es un respiro en su lucha contra la miseria , y que la propaganda estatal es la misma bajo todos los climas: se matan de risa con la histeria anti-revisionista; han podido notar en m\u00faltiples circunstancias c\u00f3mo muchos occidentales a partir de sus \u00ednfulas mal camufladas a\u00fan ante sus propios ojos generan una seudo-ingenuidad que es mezcla de estupidez y de cinismo.", "id": "2980503", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_contra", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [35, 36], "span1_word": "lucha", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Por ejemplo, si yo soy due\u00f1o de una empresa automotriz, no puedo venir aqu\u00ed a legislar para que se elimine el impuesto sobre autos nuevos que le afecta directamente a mi negocio.", "id": "2980552", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [21, 22], "span1_word": "elimine", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Su voz llama a la construcci\u00f3n paciente de una hegemon\u00eda, rechazando la ilusi\u00f3n de la omnipotencia de las victorias electorales .", "id": "2980890", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [19, 20], "span1_word": "victorias", "span2_word": "electorales", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Las conquistas de la democracia son graduales; no se alcanzan de golpe.", "id": "2981454", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 5], "span1_word": "conquistas", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Los representantes del pueblo (diputados y senadores) deben de ser precisamente eso, defender y representar el sentir de la sociedad, nunca mas representar los intereses de la c\u00fapula del gobierno , de los partidos pol\u00edticos, de los intereses de los grupos a los que pertenecen, de los intereses propios.", "id": "2981490", "sourceConcept": "HIGH_LOCATION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "c\u00fapula", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "HIGH_LOCATION"}]}
{"text": "Pr\u00e1cticamente todos los estudiantes con beca de Oportunidades acumulan m\u00e1s escolaridad que sus padres, con lo que aseguran condiciones para un mejor futuro y el rompimiento de la cadena generacional de la pobreza , pues adem\u00e1s reciben apoyos en alimentaci\u00f3n y salud.", "id": "2981569", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [32, 33], "span1_word": "cadena", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Hay que decir, de paso, que los mismos occidentales tienen una excesiva tendencia a presentarse como los inspiradores y a sus pa\u00edses como la cuna de los derechos del hombre: en una palabra, a reivindicarlos para su cultura y como expresi\u00f3n de tal cultura.", "id": "2981609", "sourceConcept": "FURNISHINGS", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [27, 28], "span1_word": "cuna", "span2_word": "derechos", "score": "3.0", "label": "FURNISHINGS"}]}
{"text": "El camino es muy largo y a\u00fan nos falta mucho que andar; a\u00fan hay muchos indios sin tierra y muchos hombres que arrastran cadenas de miseria y ceguedad; pero tu \u00edmpetu nos sostiene y habremos de acabar con ese opro\u00adbio.", "id": "2981813", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [25, 26], "span1_word": "cadenas", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "As\u00ed, pertenece a la ense\u00f1anza y a la praxis m\u00e1s antigua de la Iglesia la convicci\u00f3n de que ella misma, sus ministros y cada uno de sus miembros, est\u00e1n llamados a aliviar la miseria de los que sufren cerca o lejos, no s\u00f3lo con lo \"superfluo\", sino con lo \"necesario\".", "id": "2982505", "sourceConcept": "MEDICINE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [33, 34], "span1_word": "aliviar", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "MEDICINE"}]}
{"text": "La tecnolog\u00eda est\u00e1 transformando la democracia .", "id": "2982715", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "transformando", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Les pido que cumplan con el lema humanista de su Universidad, y apliquen sus capacidades profesionales, a lograr que los avances en la econom\u00eda que estamos teniendo, se extiendan y sean duraderos, se reflejen en bienestar de todas las familias y que consoliden nuestra democracia .", "id": "2982751", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [42, 43], "span2": [44, 45], "span1_word": "consoliden", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": "El descr\u00e9dito del sistema representativo es resultado de un largo proceso de autonomizaci\u00f3n de lo pol\u00edtico respecto de lo econ\u00f3mico, que ha perseguido la legitimaci\u00f3n de un orden social cuestionado, vali\u00e9ndose para ello de una forma espec\u00edfica de democracia .", "id": "2982892", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [38, 39], "span1_word": "forma", "span2_word": "democracia", "score": "0.5", "label": "OTHER"}]}
{"text": "4.- Educar a los socios en el sentido de responsabilidad y de ayuda mutua, en el esp\u00edritu de la verdadera democracia y de la fraternidad universal.", "id": "2983059", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [20, 21], "span1_word": "esp\u00edritu", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "La comunidad inversora se muestra optimista por la propuesta del presidente electo de Estados Unidos, Barack Obama, de recortar los impuestos hasta en 310 mil millones de d\u00f3lares, como parte de un paquete de est\u00edmulos econ\u00f3micos valorado en 775 mil millones de d\u00f3lares.", "id": "2983443", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [20, 21], "span1_word": "recortar", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "La conducta impropia de los miembros del Consejo Electoral del Estado se puede explicar a partir de su relaci\u00f3n \"\u00edntima\" con los medios de comunicaci\u00f3n, relaci\u00f3n que en m\u00faltiples ocasiones hizo que los analistas cr\u00edticos de la imparcialidad de este organismo pasaran frente a los medios como enemigos p\u00fablicos de la democracia .", "id": "2983537", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [47, 48], "span2": [51, 52], "span1_word": "enemigos", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Abatir la pobreza extrema .", "id": "2983600", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [2, 4], "span1_word": "Abatir", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "Los ind\u00edgenas chiapanecos dijeron a la sociedad mexicana y al mundo entero que se hab\u00eda vendido una imagen al exterior y al interior que no correspond\u00eda con las condiciones reales: mientras el pa\u00eds profundizaba su inclusi\u00f3n en los din\u00e1micos cambios mundiales, crec\u00eda la miseria , e injusticia.", "id": "2983787", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [41, 42], "span2": [43, 44], "span1_word": "crec\u00eda", "span2_word": "miseria", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Sin pol\u00edticas fiscal y monetarias responsables todav\u00eda estar\u00edamos discutiendo no que deb\u00edamos hacer para crecer m\u00e1s sino que deber\u00edamos hacer para salir de una espiral descendente de pobreza y retroceso.", "id": "2984099", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [27, 28], "span1_word": "descendente", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Si el burgu\u00e9s sacrificaba el placer de vivir en la acumulaci\u00f3n de las riquezas , el adolescente \u201cquiere, ante todo, divertirse, relajarse, escapar de los rigores de la escuela por la v\u00eda del ocio.\u201d", "id": "2984142", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [13, 14], "span1_word": "acumulaci\u00f3n", "span2_word": "riquezas", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En primer lugar dijo que de llegar a la Presidencia reducir\u00e1 impuestos y simplificar\u00e1 su pago; se\u00f1al\u00f3 que propondr\u00e1 bajar el Impuesto Sobre la Renta (ISR) para aumentar inversi\u00f3n y empleo, adem\u00e1s de que facilitar\u00e1 el pago de los impuestos.", "id": "2984196", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [20, 26], "span1_word": "bajar", "span2_word": "el Impuesto Sobre la Renta (ISR)", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Durante el foro, los participantes advirtieron que aun y cuando no haya desabasto, el encarecimiento de los alimentos provocar\u00eda que en algunas zonas se padezca hambruna , sobre todo en las campesinas y rurales.", "id": "2984539", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [25, 26], "span1_word": "padezca", "span2_word": "hambruna", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Por cierto, algunos de ellos son de los que tienen m\u00e1s recursos en el pa\u00eds porque est\u00e1n en otros fondos de pobreza , que no est\u00e1n en otros estados.", "id": "2984928", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [21, 22], "span1_word": "fondos", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "... casi todas las cosas grandes que existen son grandes porque se han creado contra algo, a pesar de algo: a pesar de dolores y tribulaciones , de pobreza y abandono; a pesar de la debilidad corporal, del vicio y la pasi\u00f3n.", "id": "2985178", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [28, 29], "span1_word": "tribulaciones", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "En el caso de que cualquier disposici\u00f3n de la ley o de los tratados internacionales aplicables en la materia pudiera tener varias interpretaciones deber\u00e1 prevalecer a juicio del Instituto, aquella que proteja con mejor eficacia el derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica.", "id": "3019770", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [36, 37], "span1_word": "proteja", "span2_word": "derecho", "score": "1.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Asimismo, en las a\u00fan fr\u00e1giles democracias de la regi\u00f3n se advierte la incapacidad de las instituciones gubernamentales para dise\u00f1ar programas que permitan superar las graves condiciones de pobreza y desigualdad que se registran al iniciarse el siglo XXI.", "id": "3019838", "sourceConcept": "WEAKNESS", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [5, 6], "span1_word": "fr\u00e1giles", "span2_word": "democracias", "score": "2.0", "label": "WEAKNESS"}]}
{"text": "Lo sucedido con Cuba no tiene parang\u00f3n; hubo torpeza, prepotencia y servilismo y esto es una verg\u00fcenza; que los mexicanos vivan con miedo e incertidumbre; d\u00eda con d\u00eda la delincuencia se apodera de las calles, amenazando su vida y su patrimonio; que el futuro de nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes se vea truncado por no poder asegurarles un lugar en las escuelas; que el nivel de vida de los mexicanos haya ca\u00eddo dram\u00e1ticamente y encima de ello el gobierno pretenda cobrarles IVA en alimentos y medicinas; que la pobreza y la miseria nos golpean la cara d\u00eda a d\u00eda y no quieran darse cuenta que ese es el caldo de cultivo para la rebeli\u00f3n y la insurgencia.", "id": "3020027", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [92, 93], "span2": [87, 88], "span1_word": "golpean", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "Tiempo despu\u00e9s, con algunas dificultades burocr\u00e1ticas , ingresa al bachillerato de Ciencias Qu\u00edmicas en la Escuela Nacional Preparatoria , donde la mayor\u00eda de los estudiantes eran mujeres.", "id": "3020187", "sourceConcept": "MAZE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [5, 6], "span1_word": "dificultades", "span2_word": "burocr\u00e1ticas", "score": "2.0", "label": "MAZE"}]}
{"text": "El ciudadano es el protagonista de la democracia .", "id": "3020252", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [7, 8], "span1_word": "protagonista", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "Y dado que \u201cla equidad social no es un fruto obligado de la democracia \u201d, es necesario un esfuerzo multiplicado y pol\u00edticas p\u00fablicas espec\u00edficas para edificarla.", "id": "3020354", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [13, 14], "span1_word": "fruto", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "Retira Israel sus tropas de Gaza Denuncia ONU violaci\u00f3n de derechos civiles en Darfur Secci\u00f3n: Torre\u00f3n", "id": "3020820", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 12], "span1_word": "violaci\u00f3n", "span2_word": "derechos civiles", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Exigen que el CEN que preside Germ\u00e1n Mart\u00ednez d\u00e9 marcha atr\u00e1s a la convocatoria y la selecci\u00f3n de abanderados a legisladores federales se haga mediante convenci\u00f3n de delegados, en forma democr\u00e1tica , como lo establecen los principios del partido.", "id": "3020909", "sourceConcept": "SHAPE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [29, 30], "span2": [30, 31], "span1_word": "forma", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "SHAPE"}]}
{"text": "Si la autoridad falla en esta responsabilidad, el resultado ser\u00e1 no s\u00f3lo la p\u00e9rdida de inversiones y la ampliaci\u00f3n de la pobreza , sino la p\u00e9rdida de legitimidad del propio Estado, incapaz de cumplir con su responsabilidad fundamental.", "id": "3020979", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [21, 22], "span1_word": "ampliaci\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Zavala Peniche hizo hincapi\u00e9 en los motivos espirituales de su partido y ponder\u00f3 \"la lucha cuando no se ten\u00eda certeza de triunfo electoral \", sino de hacer respetar la dignidad del ser humano.", "id": "3021012", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [22, 23], "span1_word": "triunfo", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Finalmente, es preciso se\u00f1alar que los valores sobre los que se construye una democracia descansan en una realidad ontol\u00f3gica que es el Nosotros, por lo que al mismo tiempo a partir de este \u00faltimo se desprenden, por un lado principios universales que cuidan la existencia y el desarrollo de ese Nosotros, y por otro, principios que reconocen y resguardan la diferencia y pluralidad de los integrantes de ese Nosotros.", "id": "3021624", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [13, 14], "span1_word": "construye", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "\u00bfAdem\u00e1s del beneficio que se busca y del innegable impacto pol\u00edtico que toda obra de gobierno tiene, hay un c\u00e1lculo electoral o electorero en la realizaci\u00f3n apurada y compulsiva de obras viales por parte del GDF?", "id": "3021926", "sourceConcept": "SCIENCE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [20, 21], "span1_word": "c\u00e1lculo", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "SCIENCE"}]}
{"text": "Ello abri\u00f3 espacios de gobierno para el PRD, y tambi\u00e9n desat\u00f3 la ambici\u00f3n electoral que llev\u00f3 a convertir la pol\u00edtica de izquierda en una mercanc\u00eda m\u00e1s.", "id": "3022161", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [13, 14], "span1_word": "ambici\u00f3n", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "Con una extensa \u00e1rea y una enorme poblaci\u00f3n, con algunas zonas de pobreza y carentes de servicios b\u00e1sicos como agua y electricidad, es uno de los mayores productores y consumidores de energ\u00eda en el mundo.", "id": "3022412", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [12, 13], "span1_word": "zonas", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "En la actualidad, el sistema pol\u00edtico de la democracia liberal se basa en el disenso sobre la diversidad, es decir, en el consenso enriquecido y alimentado por el disenso, la discrepancia y la negociaci\u00f3n que generan un ambiente de democracia .", "id": "3022427", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [39, 40], "span1_word": "ambiente", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "Insisto, no seremos capaces de vencer la pobreza si no somos capaces de llevar la educaci\u00f3n a todos los ni\u00f1os, a todos los j\u00f3venes de M\u00e9xico que la necesitan.", "id": "3022593", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "vencer", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Rafael Segovia (\u201cHistoria de Europa\u201d, \u201cIntroducci\u00f3n a la ciencia pol\u00edtica\u201d y \u201cOr\u00edgenes y desarrollo de las democracias modernas\u201d)", "id": "3022910", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [16, 17], "span1_word": "desarrollo", "span2_word": "democracias", "score": "1.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "Autoridades mexicanas observan impasibles la p\u00e9rdida de soberan\u00eda energ\u00e9tica.", "id": "3022969", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "p\u00e9rdida", "span2_word": "soberan\u00eda", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Soy uno de los muchos mexicanos que quiere trabajar al lado de ustedes, al lado de sus autoridades y de sus representantes, para que en Chiapas ya no haya injusticia, ya no haya abandono, ya no haya pobreza; soy uno de los much\u00edsimos mexicanos que quiere trabajar al lado de todo aquel que quiera vencer la miseria .", "id": "3023001", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [54, 55], "span2": [56, 57], "span1_word": "vencer", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Reflexionando sobre la situaci\u00f3n de la libertad de comunicaci\u00f3n en Latinoam\u00e9rica, la organizaci\u00f3n Periodista Sin Fronteras4 se pregunta si \u00bf el grado de desarrollo econ\u00f3mico, o el nivel democr\u00e1tico de un pa\u00eds garantizan una libertad real de su prensa\u00a0?. Si analizamos la situaci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina encontramos que el a\u00f1o 2006, donde se celebraron doce grandes elecciones en la regi\u00f3n, se vivi\u00f3 un sombr\u00edo balance para la prensa.", "id": "3023417", "sourceConcept": "HIGH_LOCATION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [28, 29], "span1_word": "nivel", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "1.0", "label": "HIGH_LOCATION"}]}
{"text": "Enciclopedia del dinero .", "id": "3023657", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [2, 3], "span1_word": "Enciclopedia", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "El principio de ciudadan\u00eda surge de una extensi\u00f3n de los derechos civiles y pol\u00edticos hacia los asuntos sociales.", "id": "3023690", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [10, 12], "span1_word": "extensi\u00f3n", "span2_word": "derechos civiles", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Por tanto, se requiere construir una visi\u00f3n democr\u00e1tica de Estado, y crear los instrumentos institucionales de mediaci\u00f3n, interlocuci\u00f3n y consulta de la sociedad como un medio para tambi\u00e9n elevar el nivel del debate entre los partidos y de la elaboraci\u00f3n de propuestas y alternativas.", "id": "3023743", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 8], "span1_word": "visi\u00f3n", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "Este nuevo Proyecto debe tener como condiciones: a) el establecimiento de un gobierno de transici\u00f3n democr\u00e1tico popular; b) la democratizaci\u00f3n de la vida nacional; c) un nuevo orden jur\u00eddico que restituya la soberan\u00eda y los intereses supremos de la patria y del pueblo y norme con nuevas bases de convivencia arm\u00f3nica, la vida social, respetando el entorno nacional y estimulando el desarrollo integral de los ciudadanos.", "id": "3023833", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [15, 16], "span1_word": "transici\u00f3n", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "En lo personal, desde el Senado de la Rep\u00fablica, seguir\u00e9 trabajando con una gran intensidad en beneficio del pueblo oaxaque\u00f1o, para que se mejore la econom\u00eda, para que se generen m\u00e1s fuentes de trabajo y sobre todo se combata la pobreza con acciones concretas.", "id": "3024014", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [40, 41], "span1_word": "combata", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "No me gusta mucho de los s\u00edmiles, las comparaciones y los ejemplos porque uno queda atrapado por sus propias palabras, pero creo que decir que los ciudadanos son el m\u00fasculo de la democracia no es tan desacertado.", "id": "3024098", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [29, 30], "span2": [32, 33], "span1_word": "m\u00fasculo", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Discusi\u00f3n y, en su caso, aprobaci\u00f3n del acuerdo que autorice al Presidente de la Junta Ejecutiva Estatal a designar y acreditar a los representantes del partido ante los \u00f3rganos electorales locales por el tiempo dure el proceso electoral en la entidad.", "id": "3024171", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [29, 30], "span1_word": "\u00f3rganos", "span2_word": "electorales", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Hace unos d\u00edas estuvo en Puebla el ex procurador de Justicia del Distrito Federal, Bernardo B\u00e1tiz, quien manifet\u00f3 que el Lydiagate, es una herramienta electoral contra Puebla.", "id": "3024203", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [24, 25], "span1_word": "herramienta", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "Nunca, en ninguna parte, s\u00f3lo cuando un l\u00edder democr\u00e1tico est\u00e9 dispuesto a hacer lo que ellos quieren que haga, entonces, lo apoyar\u00e1n.", "id": "3024213", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [8, 9], "span1_word": "l\u00edder", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Es recordado principalmente por su pensamiento pol\u00edtico por lo que se le ha se\u00f1alado como uno de los padres de la democracia moderna.", "id": "3024403", "sourceConcept": "FAMILY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [21, 22], "span1_word": "padres", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "FAMILY"}]}
{"text": "El Gobernador del Estado, se\u00f1al\u00f3 que el pa\u00eds vive momentos de profunda transformaci\u00f3n que requieren del reforzamiento de nuestras instituciones, donde la confianza es el mejor camino para una democracia , por ello, desde Quintana Roo se ejerce una respetuosa, verdadera y franca relaci\u00f3n de trabajo en conjunto con el Presidente de la Rep\u00fablica, Felipe Calder\u00f3n Hinojosa.", "id": "3024716", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_para", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [29, 30], "span1_word": "camino", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Un s\u00edntoma de pobreza y desigualdad social\".", "id": "3025515", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "s\u00edntoma", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Se trata de tener el valor de plantear las preguntas valientes que conciernen al reparto de las riquezas , al robo de las riquezas naturales de tantos pa\u00edses pobres, los millones de refugiados en nuestros continentes, la destrucci\u00f3n de nuestro medio, creaci\u00f3n de Dios, los valores de la vida humana, del nacimiento, durante la vida y hasta la muerte, el SIDA, la carrera armament\u00edstica y toda clase de operaciones militares que no tienen siempre como meta la b\u00fasqueda de la paz, la posici\u00f3n inferior de la mujer en muchos pa\u00edses del mundo, el aislamiento cada vez m\u00e1s marcado del hombre moderno, las enormes consecuencias de la mundializaci\u00f3n.", "id": "3025556", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [17, 18], "span1_word": "reparto", "span2_word": "riquezas", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "La pobreza en nuestro pa\u00eds se ha agravado por el desempleo galopante que sufrimos desde hace ocho a\u00f1os.", "id": "3025567", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [1, 2], "span1_word": "agravado", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "J. A. Gonz\u00e1lez (Srio. de Salud) consider\u00f3 que hubo \"falta de pericia\" y \" fallas burocr\u00e1ticas \" hospitalarias en el caso de la donaci\u00f3n de \u00f3rganos de la periodista A. L. Pay\u00e1n, por lo que ya se inici\u00f3 una invest.", "id": "3025935", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [15, 16], "span1_word": "fallas", "span2_word": "burocr\u00e1ticas", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La victoria electoral habr\u00e1 solo adelantado la derrota estrat\u00e9gica de la izquierda .", "id": "3025954", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [11, 12], "span1_word": "derrota", "span2_word": "izquierda", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "El m\u00e1s importante mantener el crecimiento econ\u00f3mico de los \u00faltimos a\u00f1os al mismo tiempo crear pol\u00edticas sociales de redistribuci\u00f3n de la riqueza que posibilite disminuir los \u00edndices de pobreza que superan el 52% de la poblaci\u00f3n.", "id": "3026321", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [21, 22], "span1_word": "redistribuci\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "La izquierda interviene y decide qu\u00e9, c\u00f3mo ,cu\u00e1ndo, y con qu\u00e9 producir y repartir la riqueza .", "id": "3026339", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [15, 16], "span1_word": "repartir", "span2_word": "riqueza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Cierto que existen otras empresas, pero la base del crecimiento es la industrializaci\u00f3n y al carecer de ella el resto de actividades se ve limitada a funciones que no generan lo que es el desarrollo econ\u00f3mico, ejemplos: Yucat\u00e1n, Oaxaca y Guerrero, que m\u00e1s bien se distinguen por el predominio de la pobreza .", "id": "3026887", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [48, 49], "span2": [51, 52], "span1_word": "predominio", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "La radio, la televisi\u00f3n y todos los medios de comunicaci\u00f3n han sido un factor esencial en el despliegue de la democracia en M\u00e9xico.", "id": "3026908", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [20, 21], "span1_word": "despliegue", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "A. Aguilar (Editorialista) destac\u00f3 que el reporte de la OMS y del ONUSIDA da cuenta de los logros y los fracasos de las pol\u00edticas p\u00fablicas de aten. al fen\u00f3meno.", "id": "3027046", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [23, 25], "span1_word": "fracasos", "span2_word": "pol\u00edticas p\u00fablicas", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "- Una Psicolog\u00eda Del Dinero Morelos", "id": "3027249", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "Psicolog\u00eda", "span2_word": "Dinero", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Como se refleja en la Plataforma de Acci\u00f3n de Beijing, acordada en la IV Conferencia Mundial de la Mujer 1995, donde se reconoce que a pesar de que en la mayor\u00eda de los pa\u00edses existe un movimiento generalizado de democratizaci\u00f3n , la mujer suele estar insuficientemente representada en casi todos los niveles de gobierno.", "id": "3027254", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [39, 40], "span1_word": "movimiento", "span2_word": "democratizaci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Algunas de sus actividades son: reparto de despensas, bazares, asistencia m\u00e9dica, campa\u00f1as de higiene, visitas y ayuda a enfermos, visita y ayuda a asilos de ancianos, visitas y ayuda a orfanatos, visitas y ayuda a centros de readaptaci\u00f3n social, comedores de pobres , ayuda a indigentes, ayuda a ni\u00f1os de la calle, etc.", "id": "3027672", "sourceConcept": "FURNISHINGS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [41, 42], "span1_word": "comedores", "span2_word": "pobres", "score": "1.0", "label": "FURNISHINGS"}]}
{"text": "Bajo distintas circunstancias estos fueron los principios que animaron a nuestros antepasados a construir una rep\u00fablica independiente y un Estado nacional dedicado a promover el bienestar de los mexicanos con independencia de sus or\u00edgenes, su condici\u00f3n \u00e9tnica, econ\u00f3mica o cultural, o sus preferencias religiosas o pol\u00edticas.", "id": "3027925", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [15, 16], "span1_word": "construir", "span2_word": "rep\u00fablica", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Los acuerdos Pre-nupciales son m\u00e1s populares, con la idea del deber de proteger no solamente los activos, con que se entra en la uni\u00f3n, pero tambi\u00e9n la acumulaci\u00f3n del dinero activos durante la uni\u00f3n.", "id": "3028100", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "acumulaci\u00f3n", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Ser\u00e1 la base de nuestro esfuerzo conjunto para hacer realidad esta visi\u00f3n democr\u00e1tica de la prevenci\u00f3n, el control y la fiscalizaci\u00f3n, y buscar que se inserte ordenada y consistentemente en el avance del pa\u00eds.", "id": "3028128", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [12, 13], "span1_word": "visi\u00f3n", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "3.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "Me parece que en buena medida podr\u00edamos pensar que esta definici\u00f3n da la idea de una democracia ideal, y no est\u00e1 mal que podamos pensar o imaginarnos cu\u00e1l ser\u00eda la mejor forma de democracia ; yo creo que una en la que el poder sea del pueblo, donde \u00e9l mismo o de alguna forma a trav\u00e9s de sus representantes lo pueda ejercer, y donde \u00e9l sea quien se vea beneficiado de las decisiones pol\u00edticas.", "id": "3029533", "sourceConcept": "SHAPE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [33, 34], "span1_word": "forma", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "SHAPE"}]}
{"text": "Analizan estrategias para contrarrestar la pobreza en las grandes ciudades", "id": "3030098", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "contrarrestar", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "\"Agradezco adem\u00e1s a todas y todos los quintanarroenses que d\u00eda a d\u00eda contribuyen para el fortalecimiento democr\u00e1tico social y cultural de nuestra tierra\", enfatiz\u00f3 la legisladora del Verde Ecologista. pvem.senado.gob.mx\u00ae PVEM 2007 :: webmaster: mosej ideas", "id": "3030122", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [16, 17], "span1_word": "fortalecimiento", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": "En el Par\u00eds modernista la mayor\u00eda de los intelectuales que se respetaban sent\u00edan un desprecio por los burgueses: aut\u00f3matas sin alma, esclavos del dinero .", "id": "3030657", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [23, 24], "span1_word": "esclavos", "span2_word": "dinero", "score": "3.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "El impacto causado por este proceso fue uno de los factores determinantes en la construcci\u00f3n de la sociedad moderna tal como hoy la conocemos: gener\u00f3 un intercambio de ideas nunca antes visto, estimul\u00f3 el desarrollo cient\u00edfico, hizo florecer la literatura y el teatro, las ideas pol\u00edticas maduraron hasta el punto de provocar la ca\u00edda de las monarqu\u00edas para dar paso a gobiernos democr\u00e1ticos.", "id": "3030764", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [53, 54], "span2": [56, 57], "span1_word": "ca\u00edda", "span2_word": "monarqu\u00edas", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "La aceptaci\u00f3n de Camacho para decirle al EZLN por sus siglas y su nombre, era una se\u00f1al para facilitar las negociaciones pero tambi\u00e9n (en un conflicto en donde cualquier s\u00edmbolo puede ser entendido seg\u00fan las intenciones de cada informador, o casi) fue interpretada como s\u00edntoma de debilidad del gobierno .", "id": "3031390", "sourceConcept": "WEAKNESS", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [48, 49], "span1_word": "debilidad", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "WEAKNESS"}]}
{"text": "Asimismo, definir\u00e1n la fecha en que, junto con los compa\u00f1eros que se les unan, tomar\u00e1n las oficinas del Comit\u00e9 Estatal para exigir la renuncia del l\u00edder en Coahuila, Reyes Flores Hurtado, y todo su comit\u00e9, porque no ha defendido los derechos de las bases ya sirve a los intereses del senador Guillermo Anaya Llamas.", "id": "3031417", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [40, 41], "span1_word": "defendido", "span2_word": "derechos", "score": "2.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Robledo lleva nueve meses ejerciendo su cargo, sin siquiera un tir\u00f3n de orejas por una de las operaciones de represi\u00f3n m\u00e1s descaradas y brutales de la historia reciente de nuestro pa\u00ed\u00ads Adem\u00e1s de todo, al m\u00e1s puro y corrupto estilo de la burocracia pri\u00ed\u00adsta, di\u00f3 un puesto a alguien ligeramente cercano a \u00e9l: Su hijo.", "id": "3044587", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [42, 43], "span1_word": "estilo", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "El excedente de tiempo v\u00e1 de la mano de la pobreza , y no a la inversa, como bien lo expresa el autor:", "id": "3044600", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [10, 11], "span1_word": "mano", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "A fines de 1880 y principios de 1890 se hab\u00eda convertido en el pol\u00edtico m\u00e1s fuerte de1 Estado, hasta ascender al cargo de gobernador en 1894.", "id": "3118143", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [13, 14], "span1_word": "fuerte", "span2_word": "pol\u00edtico", "score": "1.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": "En 1970 la pobreza absoluta hab\u00eda sido reducida a un 35 por ciento, en 1980 era poco m\u00e1s de un 30 por ciento, y en la actualidad es de aproximadamente un 20 por ciento.", "id": "3118153", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [3, 4], "span1_word": "reducida", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "salvo algunas variantes que empiezan a deslizarse hacia una democracia plebiscitaria", "id": "3119234", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_hacia", "targets": [{"span1": [6, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "deslizarse hacia", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "La C\u00e1mara de Diputados se ha convertido en el centro de cotizaciones de una oferta por lo dem\u00e1s contingente y cortoplacista.", "id": "3119316", "sourceConcept": "ACCIDENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:prep_por:*:suj", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [1, 4], "span1_word": "contingente", "span2_word": "C\u00e1mara de Diputados", "score": "2.0", "label": "ACCIDENT"}]}
{"text": "La propuesta del Ejecutivo, que bien pudiera ser calificada como la segunda ley de Televisa, representa un grave retroceso, no s\u00f3lo en materia de telecomunicaciones en nuestro pa\u00eds, sino que representa tambi\u00e9n un retroceso en materia de democracia , de equidad y de pluralidad\", a\u00f1adi\u00f3 G\u00f3mez Lic\u00f3n.", "id": "3119353", "sourceConcept": "BACKWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_en:prep_de", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [37, 38], "span1_word": "retroceso", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "BACKWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "La democracia ha saqueado este pa\u00eds, una vez pr\u00f3spero y unido, hasta dejarlo exang\u00fce.", "id": "3119452", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [2, 4], "span2": [1, 2], "span1_word": "ha saqueado", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "La guerra sucia es un declive de la democracia .", "id": "3119728", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "declive", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "El primer resultado de las elecciones no fue el encontrado en el recuento de los votos, es el entender que los mexicanos estamos construyendo una democracia que en su juventud es decadente por las practicas seguidas por los pol\u00edticos y partidos que despu\u00e9s de 36 a\u00f1os no han logrado establecer unas reglas que los obliguen a respetar al adversario y no dise\u00f1ar campa\u00f1as dedicadas a denostar y disuadir.", "id": "3119738", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cc:atr:*:suj:cd", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [25, 26], "span1_word": "decadente", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "El editorialista se\u00f1ala que son los mismos panistas quienes admiten que sus dirigentes nacionales destruyeron el tejido democr\u00e1tico que hab\u00eda tejido, con l\u00e1grimas, sudor y sangre, el partido localmente en los \u00faltimos cuarenta a\u00f1os.", "id": "3119795", "sourceConcept": "FABRIC", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [17, 18], "span1_word": "tejido", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "FABRIC"}]}
{"text": "Una vez m\u00e1s, entre el humo qued\u00f3 perdida la democracia , amplia, incluyente, plural y generosa.", "id": "3119816", "sourceConcept": "FIRE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_entre:*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [9, 10], "span1_word": "humo", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "FIRE"}]}
{"text": "* La democracia avanza en el sentido que avanzan las libertades: Barbosa", "id": "3119856", "sourceConcept": "FORWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:*", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [2, 3], "span1_word": "avanza", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "FORWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Dej\u00f3 en claro que la reforma pol\u00edtico Electoral es un gran avance para la democracia en M\u00e9xico, que necesitaba entrar a una nueva etapa para que en todas las regiones se contara con los elementos y la certeza jur\u00eddica de tener procesos electorales transparentes, y eso es precisamente lo que ha venido impulsando el PAN y que los liderazgos del PRI Sonora tratan de bloquear, aun en contra del mandato de su propio partido a nivel nacional y del Presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto, pues estos tambi\u00e9n avalan la nueva ley.", "id": "3119858", "sourceConcept": "FORWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_para", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [14, 15], "span1_word": "avance", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "FORWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "La denuncia o la declaraci\u00f3n p\u00fablica que se realiza en tiempos electorales solo para denostar al contrario y obtener los votos de los electores, tiene a mi juicio, entre otras, las siguientes consecuencias: Primero y mas importante: Da\u00f1a la m\u00e9dula de la democracia , que es rendici\u00f3n de cuentas, donde la premisa es la verdad.", "id": "3119921", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [42, 43], "span1_word": "m\u00e9dula", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "la trayectoria sui generis de la democracia", "id": "3119953", "sourceConcept": "JOURNEY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:sn:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [6, 7], "span1_word": "trayectoria", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "JOURNEY"}]}
{"text": "la antig\u00fcita a la corrupci\u00f3n aggiornata. Es la hora del desencanto con la democracia por sus pobres resultados. Preocupa en la democracia mexicana la resignaci\u00f3n que impone a sus gobiernos, el triunfo del reino de lo posible como sin\u00f3nimo de estancamiento, incertidumbre, falta de rumbo", "id": "3120025", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_de:*:prep_con", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [13, 14], "span1_word": "desencanto", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "La democracia sigue siendo el nudo gordiano de la izquierda latinoamericana y, por supuesto, de nuestra izquierda.", "id": "3120026", "sourceConcept": "MAZE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [5, 7], "span2": [1, 2], "span1_word": "nudo gordiano", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "MAZE"}]}
{"text": "El presidente argentino Ra\u00fal Alfons\u00edn, baluarte de este horizonte de anhelos, se\u00f1alaba que con la democracia se come, con la democracia se educa, con la democracia se cura ,", "id": "3120086", "sourceConcept": "MEDICINE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:*:prep_con", "targets": [{"span1": [26, 28], "span2": [25, 26], "span1_word": "se cura", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "MEDICINE"}]}
{"text": "El guerrero, abatido en el rinc\u00f3n oscuro de su celda, dijo: \u201cel \u00e1cido corrosivo de la democracia es el encumbramiento mete\u00f3rico de los traidores ineptos\u201d.", "id": "3120558", "sourceConcept": "SCIENCE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 14], "span2": [16, 17], "span1_word": "\u00e1cido corrosivo", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "SCIENCE"}]}
{"text": "Causas conocidas hace tiempo por los que buscamos fuentes alternativas de informaci\u00f3n y no nos creemos el cuento de la democracia estadunidense.", "id": "3120568", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [20, 21], "span1_word": "cuento", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "la creciente demanda democr\u00e1tica por parte de grupos cada vez m\u00e1s diversos", "id": "3120619", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "creciente", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Urge que comiencen a generar confianza entre la poblaci\u00f3n, que el gobierno federal trabaje con transparencia y por el bien del pueblo, que se dejen los discursos y se vean las acciones, que las instituciones encargadas de promover la democracia recobren la credibilidad y que los partidos pol\u00edticos vean m\u00e1s por el bienestar y grandeza del pa\u00eds que por sus intereses personales de grupos.", "id": "3120621", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [39, 40], "span1_word": "promover", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "En realidad, la democracia est\u00e1 ligada a los impuestos y c\u00f3mo se reparten, lo que es un inmejorable term\u00f3metro de la salud de una democracia .", "id": "3120640", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [24, 25], "span1_word": "term\u00f3metro", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "A confesi\u00f3n de parte relevo de pruebas: dice el famoso \"Pipo\" V\u00e1zquez, a quien atropellaron electoralmente , que en sus elecciones internas particip\u00f3 la Sedesol y otras dependencias federales; \u00e9l asegura tener las pruebas que muy pronto presentar\u00e1.", "id": "3120662", "sourceConcept": "ACCIDENT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cc", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [15, 16], "span1_word": "atropellaron", "span2_word": "electoralmente", "score": "2.0", "label": "ACCIDENT"}]}
{"text": "Los \u00fanicos cuatro asuntos que vale la pena mencionar, en los cuales la mayor\u00eda opositora de la C\u00e1mara de Diputados hizo una labor conjunta, son la negativa a la privatizaci\u00f3n del sector el\u00e9ctrico, en la que calcularon que el pago pol\u00edtico (en t\u00e9rminos de opini\u00f3n p\u00fablica), ser\u00eda mayor que el de avalar la privatizaci\u00f3n parcial de los servicios que el Estado ya no puede costear sin apostar a los n\u00fameros rojos; la tan discutida reforma electoral que se top\u00f3 con la \"congeladora\" que, por momentos, quiso derretirse al calor de los galileos en la C\u00e1mara alta; la ley de financiamiento a los partidos; y los ya acostumbrados jaloneos para la aprobaci\u00f3n anual de la Ley de Ingresos y el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n.", "id": "3120685", "sourceConcept": "BARRIER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [78, 79], "span2": [74, 76], "span1_word": "top\u00f3", "span2_word": "reforma electoral", "score": "2.0", "label": "BARRIER"}]}
{"text": "Hemos visto c\u00f3mo el monopolio electoral de las c\u00fapulas partidarias ha impedido el advenimiento de la democracia participativa y las candidaturas independientes, por as\u00ed convenir a sus intereses particulares, que no p\u00fablicos.", "id": "3120693", "sourceConcept": "BUSINESS", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [5, 6], "span1_word": "monopolio", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "BUSINESS"}]}
{"text": "Adem\u00e1s, los ladrones de los votos se erigen en jueces severos del robo", "id": "3120716", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [5, 6], "span1_word": "ladrones", "span2_word": "votos", "score": "3.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Por una parte, la irrupci\u00f3n ciudadana que reclamaba mayores espacios de representaci\u00f3n, sobre todo en el norte del pa\u00eds, ten\u00eda su origen en el crecimiento de la poblaci\u00f3n urbana provocada por el desarrollo econ\u00f3mico, pero sin duda la frustraci\u00f3n de las expectativas de consumo que el crecimiento artificial de los \u00faltimos setentas hab\u00eda generado, inclin\u00f3 sus preferencias electorales en favor de Acci\u00f3n Nacional y volvi\u00f3 m\u00e1s virulenta su participaci\u00f3n.", "id": "3120733", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd:s.a", "targets": [{"span1": [54, 55], "span2": [57, 58], "span1_word": "inclin\u00f3", "span2_word": "electorales", "score": "2.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Partidos enamoran a migrantes para las elecciones de 2018", "id": "3120739", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_para", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [6, 7], "span1_word": "enamoran", "span2_word": "elecciones", "score": "3.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "En la medida en que los votos electorales son expresiones de confianza sobre la capacidad de los individuos, la lucha democr\u00e1tica hace posible la elecci\u00f3n de los l\u00edderes m\u00e1s capaces y se convierte as\u00ed en un ant\u00eddoto efectivo contra el poder de la burocracia: \"...los pol\u00edticos han de proporcionar a la burocracia un contrapeso...\" (Weber, 1982, p. 106).", "id": "3120741", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_de:atr:*:suj", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [6, 7], "span1_word": "confianza", "span2_word": "votos", "score": "2.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "\u201cLa expresi\u00f3n electoral debe ir hilada en un proceso electoral a la paz, la paz es a lo que aspiramos todos los mexicanos y que tengamos a la soluci\u00f3n y resoluci\u00f3n esta tarde de este resultado, armon\u00eda y convivencia pacifica entre los mexicanos y los chihuahuenses\u201d, se\u00f1al\u00f3.", "id": "3120752", "sourceConcept": "FABRIC", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 10], "span1_word": "hilada", "span2_word": "proceso electoral", "score": "2.0", "label": "FABRIC"}]}
{"text": "Restaurado en apariencias el tejido de la competencia electoral dirigida, los actores oficialmente autorizados para ejercer el oficio de la representaci\u00f3n pol\u00edtica podr\u00edan concurrir ahora a terapias en busca de legitimaci\u00f3n por s\u00ed mismos.", "id": "3120754", "sourceConcept": "FABRIC", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de:s.a", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [8, 9], "span1_word": "tejido", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "FABRIC"}]}
{"text": "Es la lucha interna por el control del partido que presuntamente est\u00e1 en el poder y por la candidatura a la sucesi\u00f3n, aunque tambi\u00e9n es una revalidaci\u00f3n de impunidades, una manera de mantener supremac\u00eda a la hora de preparar los relevos, habida cuenta de que el bigot\u00f3n deslenguado impuso al chaparr\u00edn menguado en 2006 y poco puede revirar en firme \u00e9ste contra aqu\u00e9l por los desacuerdos de hoy si detr\u00e1s est\u00e1 la historia, siempre en peligro de ser recordada p\u00fablicamente en momentos de enojos entre comadres electorales , de la manera en que el jefe con botas hubo de imponer al l\u00e1nguido michoacano como presunto triunfador forzado.", "id": "3120761", "sourceConcept": "FAMILY", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [85, 86], "span2": [86, 87], "span1_word": "comadres", "span2_word": "electorales", "score": "2.0", "label": "FAMILY"}]}
{"text": "est\u00e1n agotando la paciencia de los contribuyentes para seguir haciendo el gran pastel tan saludable como pepsi y coca.", "id": "3120774", "sourceConcept": "FOOD", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:s:cc:*:cd:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [6, 7], "span1_word": "pastel", "span2_word": "contribuyentes", "score": "2.0", "label": "FOOD"}]}
{"text": "giraban en torno a las elecciones populares, el 11 de octubre 1990 entr\u00f3 en funcionamiento un \u00f3rgano constitucional descentralizado que se encargar\u00eda de llevar a cabo la organizaci\u00f3n de las elecciones de car\u00e1cter federal, y que llevar\u00eda por nombre Instituto Federal Electoral, conocido popularmente por sus siglas", "id": "3120819", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [5, 6], "span1_word": "giraban", "span2_word": "elecciones", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "En cuanto a los delegados, ser\u00e1 de gran importancia su trabajo pol\u00edtico-administrativo en coordinaci\u00f3n con el Gobierno del Estado, el que unos y otros sean de filiaci\u00f3n tricolor facilitar\u00e1 muchas cosas. A prop\u00f3sito, al quedarse hu\u00e9rfano el PAN en materia de Delegaciones, en autom\u00e1tico, la telara\u00f1a electoral que hab\u00edan construido en m\u00e1s de dos lustros en los 43 municipios se desintegrar\u00e1 casi totalmente ya que los azules ahora no podr\u00e1n contar con los recursos delegacionales con los que contaron desde hace m\u00e1s de diez a\u00f1os, herramientas electorales que beneficiar\u00e1n ahora a los Tricolores, beneficio que podr\u00eda comenzar a reflejarse en la elecci\u00f3n del 7 de julio. Todo de todo, para todos", "id": "3120847", "sourceConcept": "MAZE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [45, 46], "span2": [46, 47], "span1_word": "telara\u00f1a", "span2_word": "electoral", "score": "3.0", "label": "MAZE"}]}
{"text": "Ya son casi 200 a\u00f1os de Mexico y solo vemos a los mismos politicos que en tiempos de elecciones inundan las calles de exagerada publicidad diciendose ser tu amigo, con la sonrisa mas falsa del mundo\u2026 no te has cansado Mexico??!! Este 15 de Sep. No va a haber grito,\u00a0 va a haber silencio, por M\u00e9xico.", "id": "3120872", "sourceConcept": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_en:prep_de", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [18, 19], "span1_word": "inundan", "span2_word": "elecciones", "score": "3.0", "label": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE"}]}
{"text": "Sabr\u00e1 pronto el se\u00f1or Cant\u00fa Rodr\u00edguez que en Victoria su candidato Arturo Soto Alem\u00e1n quedar\u00e1 en tercer lugar; en Tampico acaban de desplumar al ave azul y en Reynosa, el canibalismo los mantiene auto-aniquilados. \u00bfNuevo Laredo?, Cant\u00fa Rosas junior no tiene espolones y el nombre de su padre no ser\u00e1 suficiente para levantar un tsunami azul sobre las urnas .", "id": "3120875", "sourceConcept": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_sobre", "targets": [{"span1": [54, 55], "span2": [58, 59], "span1_word": "tsunami", "span2_word": "urnas", "score": "3.0", "label": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE"}]}
{"text": "Unas organizaciones exiguas, que ve\u00edan impotentes su incapacidad de entrar en la disputa por los puestos de representaci\u00f3n aun en momentos en que la atracci\u00f3n pri\u00edsta estaba deterior\u00e1ndose, vieron en la candidatura de C\u00e1rdenas una tabla de salvaci\u00f3n que evitar\u00eda su extinci\u00f3n; de los tres partidos registrados", "id": "3120881", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_de:cd:*:prep_en", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [31, 32], "span1_word": "salvaci\u00f3n", "span2_word": "candidatura", "score": "2.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "pero hay una estrategia muy definida de cuidar votos \u201d.", "id": "3120901", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [8, 9], "span1_word": "cuidar", "span2_word": "votos", "score": "2.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "La organizaci\u00f3n armada expuso que el movimiento magisterial \"debe convertirse en el garante del proceso electoral", "id": "3120910", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 16], "span1_word": "garante", "span2_word": "proceso electoral", "score": "3.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Los \u00fanicos cuatro asuntos que vale la pena mencionar, en los cuales la mayor\u00eda opositora de la C\u00e1mara de Diputados hizo una labor conjunta, son la negativa a la privatizaci\u00f3n del sector el\u00e9ctrico, en la que calcularon que el pago pol\u00edtico (en t\u00e9rminos de opini\u00f3n p\u00fablica), ser\u00eda mayor que el de avalar la privatizaci\u00f3n parcial de los servicios que el Estado ya no puede costear sin apostar a los n\u00fameros rojos; la tan discutida reforma electoral que se top\u00f3 con la \" congeladora \" que, por momentos, quiso derretirse al calor de los galileos en la C\u00e1mara alta; la ley de financiamiento a los partidos; y los ya acostumbrados jaloneos para la aprobaci\u00f3n anual de la Ley de Ingresos y el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n.", "id": "3120937", "sourceConcept": "TEMPERATURE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [82, 83], "span2": [74, 76], "span1_word": "congeladora", "span2_word": "reforma electoral", "score": "3.0", "label": "TEMPERATURE"}]}
{"text": "Vienen los \u00faltimos 17 d\u00edas de campa\u00f1a (tres d\u00edas antes de la elecci\u00f3n se suspende para dar espacio a un periodo de reflexi\u00f3n), y ya se atisba un endurecimiento de posturas en partidos y candidatos que volver\u00e1 m\u00e1s tirante el proceso.", "id": "3120963", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_en:grup.nom", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [34, 35], "span1_word": "atisba", "span2_word": "candidatos", "score": "2.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "Para Salmer\u00f3n Sangin\u00e9s la derrota electoral de AMLO no es una ganancia. \u201cEn pol\u00edtica la derrota es un p\u00e9rdida y punto\u201d, aclara. Pero considera que Morena puede ser un buen camino para lograr cambios desde la izquierda.", "id": "3120965", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [5, 6], "span1_word": "derrota", "span2_word": "electoral", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "consejero electoral libr\u00f3 batallas contra la opacidad en el financiamiento de campa\u00f1as electorales est\u00e1 especialmente llamado a promoverlo.", "id": "3120970", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:*:suj", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [0, 2], "span1_word": "batallas", "span2_word": "consejero electoral", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Tweet Se calientan las elecciones internas del Partido de la Revoluci\u00f3n Democr\u00e1tica (PRD), luego de que la representaci\u00f3n de Foro Nuevo Sol tanto nacional, Vladimir Aguilar y estatal, Elsy Lidia Izquierdo Morales acusaran de que la dirigencia estatal del partido que encabeza Candelario P\u00e9rez Alvarado \u201cinclina la balanza\u201d hacia Alternativa Democr\u00e1tica Nacional (ADN) que representa Juan Manuel F\u00f3cil P\u00e9rez.", "id": "3120983", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "calientan", "span2_word": "elecciones", "score": "3.0", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "De modo que los responsables del poder pol\u00edtico ya no cuentan con los medios suficientes para imponer sin m\u00e1s las soluciones que consideren adecuadas (incluyendo el uso de la fuerza o el sigilo), mientras que la burocracia se tropieza cada d\u00eda con alguno de los tipos de conducta mencionados.", "id": "3121052", "sourceConcept": "ACCIDENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [38, 39], "span2": [36, 37], "span1_word": "tropieza", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "ACCIDENT"}]}
{"text": "Los sistemas burocr\u00e1ticos tambi\u00e9n han devaluado a los maestros a trav\u00e9s de controles absurdos que se tornan en mensajes de desconfianza", "id": "3121066", "sourceConcept": "BACKWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj:s.a", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [2, 3], "span1_word": "devaluado", "span2_word": "burocr\u00e1ticos", "score": "2.0", "label": "BACKWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "el dinero qued\u00f3 atascado por la burocracia en la Secretar\u00eda", "id": "3121069", "sourceConcept": "BARRIER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cpred:*:prep_por", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [6, 7], "span1_word": "atascado", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "BARRIER"}]}
{"text": "Confeccionado por la alta burocracia cultural, el Peca acarrea en su largo peregrinaje un vicio de origen", "id": "3121113", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_por", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [4, 5], "span1_word": "Confeccionado", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "Parece que el Panal est\u00e1 promoviendo una iniciativa para modificar ambos art\u00edculos, a fin de exentar a la burocracia del cors\u00e9 salarial", "id": "3121119", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_de:*", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [18, 19], "span1_word": "cors\u00e9", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "\u201cEn este momento toda la comunidad muestra actitud de rescate\u201d, dijo Wendy Young, directora ejecutiva de Kids in Need of Defense (Ni\u00f1os que Necesitan Defensa), una organizaci\u00f3n sin fines de lucro con sede en Washington, D.C., que conecta a abogados que prestan servicio gratuito con menores sin acompa\u00f1antes que se ven atrapados en la burocracia del sistema migratorio.", "id": "3121125", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cpred:*:prep_en", "targets": [{"span1": [51, 52], "span2": [54, 55], "span1_word": "atrapados", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Y qu\u00e8 olvido amn\u00e8sico hist\u00f2rico de los organizadores con la Di\u00e0spora po\u00e8tica, que a\u00f9n permanece en distintos pa\u00ecses del mundo anclada en las viejas raices del futuro, es un problema eterno de una burocracia recluida en su propio alzheimer.", "id": "3121128", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [33, 34], "span1_word": "recluida", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "por la incapacidad de una burocracia corrompida", "id": "3121145", "sourceConcept": "CONTAMINATION", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [5, 6], "span1_word": "corrompida", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "CONTAMINATION"}]}
{"text": "Y as\u00ed como Calder\u00f3n quiere ser como Luis H\u00e9ctor \u00c1lvarez \u2013el excandidato presidencial del PAN que desde el 2000 es un alto bur\u00f3crata que cobra sin hacer nada\u2013, \u00e9l tambi\u00e9n lo desea.", "id": "3121704", "sourceConcept": "HIGH_LOCATION", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [22, 23], "span1_word": "alto", "span2_word": "bur\u00f3crata", "score": "1.0", "label": "HIGH_LOCATION"}]}
{"text": "Por Luis Fernando Oropeza J./ \u00a0\u00a0COMENTA ESTA NOTA\u00a0\u00a0 0\u00a0\u00a0 Comentarios / 2014-09-22 \u00a0\u00a0\u00a0 Imprimir \u00a0\u00a0\u00a0 Recomendar nota En un pa\u00eds en el que casi la mitad de su poblaci\u00f3n se encuentra sumergida en la pobreza y \u00a0el poder adquisitivo de la clase trabajadora ha disminuido en casi un 75% en las \u00faltimas tres d\u00e9cadas, las altas percepciones de los altos mandos de la burocracia puede resultar insultante para cualquiera.", "id": "3121708", "sourceConcept": "HIGH_LOCATION", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:prep_de", "targets": [{"span1": [57, 58], "span2": [61, 62], "span1_word": "altos", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "HIGH_LOCATION"}]}
{"text": "Dejando atr\u00e1s la magia de la burocracia , la oficina central de asuntos navide\u00f1os ofrece gran variedad de servicios: itinerario de visitas, l\u00edneas gu\u00eda de entrega para cada cliente y una breve visita guiada a la planta de manufactura. Este \u00faltimo punto no es tan emocionante como lo pinta la cinematograf\u00eda, pero al menos parece que los involucrados en la l\u00ednea de producci\u00f3n no sufren de condiciones laborales desfavorables.", "id": "3121760", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [6, 7], "span1_word": "magia", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "una burocracia que anuncia severas cirug\u00edas pl\u00e1sticas, como las que ahora se practica esa otra burocracia que vino de la nada, que jam\u00e1s arriesg\u00f3 nada, y hoy se yergue con insolencia como representante de la izquierda.", "id": "3121766", "sourceConcept": "MEDICINE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:s:*", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [1, 2], "span1_word": "cirug\u00edas", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "MEDICINE"}]}
{"text": ", fue el otro d\u00eda a Cuauht\u00e9moc y la atendi\u00f3 personal\u00edsimamente el Jefazo de Cirug\u00eda, fue remitida a la cl\u00ednica de D\u00edaz Mir\u00f3n, ah\u00ed tuvo que enfrentar la s\u00f3lida burocracia (con todo y el dolor), el m\u00e9dico que la trat\u00f3 le envi\u00f3 con otro m\u00e9dico", "id": "3121823", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [29, 30], "span1_word": "s\u00f3lida", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": "me cuesta mucho m\u00e1s asumir la parsimonia con que la burocracia intermedia de M\u00e9xico lidia con sus contradicciones vitales.", "id": "3121825", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [10, 11], "span1_word": "lidia", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "\u201cMi renuncia siempre la traje en la bolsa, porque no soy ning\u00fan trepador burocr\u00e1tico \u201d", "id": "3121842", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [13, 14], "span1_word": "trepador", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "3.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "As\u00ed lleva d\u00e9cadas: Lo mismo la conocen en la Procuradur\u00eda, que en el DIF o la Delegaci\u00f3n. Lo mismo pelea por las calificaciones de sus reto\u00f1os, que por librarlos de un padre golpeador, violador, o una mam\u00e1 biol\u00f3gica abusadora. A\u00f1os de enfrentar el muro de una burocracia ciega e insensible, aunque tambi\u00e9n aplaude a quienes act\u00faan con honradez y cumplen con sus obligaciones. A\u00f1os sin dormir para conseguir donativos para sostener tantas bocas, para vestirlos y cubrir sus necesidades.", "id": "3121848", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [47, 48], "span2": [46, 47], "span1_word": "ciega", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "Es notable, por la paradoja que encierra, y lo grotesco que resulta, ver c\u00f3mo el gobierno se dedica a fomentar la adhesi\u00f3n de la poblaci\u00f3n hacia el texto sagrado de la Constituci\u00f3n que el propio gobierno hace y deshace seg\u00fan le conviene (\u2026)", "id": "3121857", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [27, 29], "span2": [31, 32], "span1_word": "texto sagrado", "span2_word": "Constituci\u00f3n", "score": "2.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "Xalapa - 2012-10-08 13:41:02 - Leticia Cruz / AGENCIA IMAGEN DEL GOLFO Imagen del Golfo / Agencia Imagen del Golfo2012-10-08-13:47:13 Xalapa El gobierno de Felipe Calder\u00f3n es sin duda un hoyo negro en la historia de M\u00e9xico expres\u00f3 el escritor mexicano Elmer Mendoza.", "id": "3121858", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:s:atr:*:suj", "targets": [{"span1": [30, 32], "span2": [22, 23], "span1_word": "hoyo negro", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "Ampliar la imagen Fernando S\u00e1nchez Ugarte, en imagen de archivo Foto: Mar\u00eda Luisa Severiano El subsecretario de Ingresos de la Secretar\u00eda de Hacienda, Fernando S\u00e1nchez Ugarte, afirm\u00f3 ayer que el gobierno federal '' se est\u00e1 comiendo el patrimonio petrolero''.", "id": "3121877", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj:s:cd", "targets": [{"span1": [33, 36], "span2": [30, 31], "span1_word": "se est\u00e1 comiendo", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "del caudillaje pol\u00edtico: el principio de la democracia significa entonces simplemente que las riendas del gobierno deben ser entregadas a los individuos o equipos que disponen de un apoyo electoral m\u00e1s poderoso que los dem\u00e1s que han entrado en la competencia (p. 343-4). .", "id": "3121888", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [15, 16], "span1_word": "riendas", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "proceso pol\u00edtico para conseguir un gobierno de unidad nacional que lleva atascado desde las elecciones del pasado 15 de diciembre. Inmediatamente despu\u00e9s de su elecci\u00f3n, el nuevo presidente del pa\u00eds tom\u00f3 posesi\u00f3n de su cargo y prometi\u00f3 restablecer la seguridad y la estabilidad del pa\u00eds, reconstruir sus", "id": "3121900", "sourceConcept": "BARRIER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cpred:s:*", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [5, 6], "span1_word": "atascado", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "BARRIER"}]}
{"text": "El primer negocio es la pol\u00edtica EL PERISCOPIO", "id": "3121956", "sourceConcept": "BUSINESS", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "suj:*:atr", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [5, 6], "span1_word": "negocio", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "2.0", "label": "BUSINESS"}]}
{"text": "El gobierno tiene obligaci\u00f3n pol\u00edtica de no encajonar ni arrinconar, dijo, a los movimientos sociales, de no maltratar a l\u00edderes opositores ni apretar la mano con represi\u00f3n contra las manifestaciones. /doch", "id": "3121975", "sourceConcept": "CONTAINER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:sp:cd:*:suj", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [1, 2], "span1_word": "encajonar", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "CONTAINER"}]}
{"text": "Por eso, habr\u00e1 que agradecerle ahora al presidente municipal interino, Pablo Calder\u00f3n, el valor que ha tenido para terminar reconociendo que el ayuntamiento de la ciudad de Oaxaca pr\u00e1cticamente la hered\u00f3 en bancarrota. Bajo esas condiciones es probable que las tinieblas de un gobierno municipal ineficaz e irresponsable, y de un poder ejecutivo arbitrario, toquen fondo al dejarnos tambi\u00e9n sin seguridad p\u00fablica , sin el servicio de recolecci\u00f3n de basura, con calles semidestru\u00eddas y sem\u00e1foros inservibles. La pregunta es si con todo este tiradero, el nuevo gobierno municipal se atrever\u00e1 a deslindar responsabilidades y aplicar la ley, o,por el contrario, para no ser acusado de revanchista , optar\u00e1 por la v\u00eda f\u00e1cil del borr\u00f3n y cuenta nueva.", "id": "3121988", "sourceConcept": "DARKNESS", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [40, 41], "span2": [43, 44], "span1_word": "tinieblas", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "DARKNESS"}]}
{"text": "Al presentar su voto particular en contra del dictamen que contiene la Ley de Petr\u00f3leos Mexicanos y de la Comisi\u00f3n Federal de electricidad el Senador David Monreal \u00c1vila critic\u00f3 a todos aquellos legisladores que \u201cse han sometido, sobajado y han agachado la cabeza, abriendo sus cuentas de banco como moneda de cambio a los gobiernos y empresarios extranjeros\u201d.", "id": "3121993", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:cpred:cd:*:s:prep_como:prep_a", "targets": [{"span1": [40, 41], "span2": [54, 55], "span1_word": "agachado", "span2_word": "gobiernos", "score": "3.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "El Estado Mexicano se constitu\u00eda as\u00ed\u00a0en el \u00e1rbitro de la lucha de clases y en el garante de la\u00a0armon\u00eda entre los distintos sectores sociales", "id": "3122041", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_en:*:suj", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [1, 3], "span1_word": "\u00e1rbitro", "span2_word": "Estado Mexicano", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "una dimensi\u00f3n preocupante a los efectos de la desigualdad: cuando es persistente y amplia, uno de sus resultados es que los de arriba capturan el proceso pol\u00edtico haciendo a\u00fan m\u00e1s dif\u00edcil, en t\u00e9rminos pr\u00e1cticos, que el Estado haga lo necesario y entregue los resultados que la", "id": "3122048", "sourceConcept": "HIGH_LOCATION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "sadv:suj:*:cd:s.a", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [26, 27], "span1_word": "arriba", "span2_word": "pol\u00edtico", "score": "2.0", "label": "HIGH_LOCATION"}]}
{"text": "El modelo propuesto por Rustow podr\u00eda servir para explicar la situaci\u00f3n en la que se encuentra la transici\u00f3n mexicana, siempre que se acepte que el desgajamiento del PRI en 1987 y la campa\u00f1a de Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas en 1988 significaron, en efecto, el principio de un conflicto entre las filas de la \u00e9lite gobernante . Un conflicto al que se sumaron otras tendencias de cambio que ven\u00edan de atr\u00e1s, y en el que el PAN ha ganado el sitio de cu\u00f1a entre la presi\u00f3n y el acuerdo.", "id": "3122050", "sourceConcept": "HIGH_LOCATION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [51, 52], "span2": [52, 53], "span1_word": "\u00e9lite", "span2_word": "gobernante", "score": "2.0", "label": "HIGH_LOCATION"}]}
{"text": "Por un lado se tienen aquellas actividades sujetas a la vida gubernamental", "id": "3122070", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "vida", "span2_word": "gubernamental", "score": "2.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "S\u00e1nchez Camacho atribuye a \u201c duendes parlamentarios \u201d la pensi\u00f3n vitalicia Tweet", "id": "3122081", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [6, 7], "span1_word": "duendes", "span2_word": "parlamentarios", "score": "3.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "Hoy vive el ma\u00f1ana. Ya tiene en sus neuronas con qui\u00e9n y qu\u00e9 va a tratar en Irlanda. El Presidente de M\u00e9xico no es un prestidigitador ni un ilusionista. No recurre a trucos de Fu-man-chu. No intenta ser Houdini.", "id": "3122090", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [19, 20], "span1_word": "prestidigitador", "span2_word": "Presidente", "score": "2.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "El Maqu\u00edo fue privado en 1989 de una segunda oportunidad para buscar la candidatura presidencial, \u00e9sta vez en 1994. Sin embargo, su resistencia en 1988 abri\u00f3 un boquete constitucional con la reforma al art\u00edculo 82, por la que se derog\u00f3 el impedimento a hijos de extranjeros para acceder a la Presidencia de la Rep\u00fablica. Con la concertacesi\u00f3n salinista al PAN, el usufructuario de aquella reforma fue al tiempo Vicente Fox Quesada. De frustraciones empresariales de origen, el guanajuatense fue fiel a su destino manifiesto. No necesariamente el transitorio destino burocr\u00e1tico.", "id": "3122106", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [28, 29], "span1_word": "boquete", "span2_word": "constitucional", "score": "3.0", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "Si meten a la carcel a los exgobernadores rateros , pues no va a ver ningun exgobernador libre, o no Ney.", "id": "3122152", "sourceConcept": "THEFT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [7, 8], "span1_word": "rateros", "span2_word": "exgobernadores", "score": "2.0", "label": "THEFT"}]}
{"text": "dejando de paso una estela de endeble gobernabilidad en algunas regiones", "id": "3122171", "sourceConcept": "WEAKNESS", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_de:*:s.a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 8], "span1_word": "endeble", "span2_word": "gobernabilidad", "score": "3.0", "label": "WEAKNESS"}]}
{"text": "Por desgracia, los intentos iniciales del Gobierno por aliviar la carga de la deuda fueron in\u00fatiles: los mandatarios impusieron tantas restricciones para evitar ayudar a deudores \u201cno merecedores de ello\u201d que el programa no lleg\u00f3 a ninguna parte.", "id": "3122185", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "DEBT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [13, 14], "span1_word": "carga", "span2_word": "deuda", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "15 de septiembre, 2012 Expediente 2012/Se la jala Pe\u00f1a Nieto/15 de septiembre de 2012 Una vez m\u00e1s, como cada 6 a\u00f1os, el presidente electo, Enrique Pe\u00f1a Nieto, se la ha jalado con las promesas y las esperanzas. As\u00ed, ha dicho que en su sexenio sacar\u00e1 de la pobreza , ni m\u00e1s ni menos, a 50 millones de mexicanos. COMPARTIR INFORMACI\u00d3N Expediente 2012 Se la jala Pe\u00f1a Nieto Luis Vel\u00e1zquez", "id": "3122201", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [44, 46], "span2": [47, 48], "span1_word": "sacar\u00e1 de", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "\u25a0 Consecuencias graves para pa\u00edses en desarrollo, advierte PNUD Crisis mundial sumir\u00e1 en la pobreza a cien millones de personas m\u00e1s: ONU Dpa y Afp Nueva York, 17 de octubre. La incertidumbre econ\u00f3mica actual que afecta a todo el mundo podr\u00eda sumir en la pobreza a cien millones de personas m\u00e1s, dijo Naciones Unidas este viernes, en el D\u00eda Internacional para la Erradicaci\u00f3n de la Pobreza.", "id": "3122220", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [41, 42], "span2": [44, 45], "span1_word": "sumir", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "La verdadera raz\u00f3n de la pobreza La pobreza ha dejado de ser un problema para convertirse en el peor flagelo de la humanidad.Si hay algo que puede ser peor que la vastedad de la pobreza es que actualmente nos encontramos en condiciones materiales de erradicar la pobreza. La tecnolog\u00eda y los recursos econ\u00f3micos bastan ampliamente para que la pobreza pase a ser una pesadilla del pasado.", "id": "3122222", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [34, 35], "span1_word": "vastedad", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "Roc\u00edo respondido hace 5 a\u00f1os El monopolizar la pobreza e ignorancia de muchos Mexicanos le ha dado muchos satisfactores econ\u00f3micos. Eso que tiene ahora ni en sue\u00f1os lo podr\u00eda haber logrado con su baja, precaria por no decir nula educaci\u00f3n tanto acad\u00e9mica, como moral. 11 4", "id": "3122224", "sourceConcept": "BUSINESS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "monopolizar", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "BUSINESS"}]}
{"text": "Los n\u00fameros nos demuestran que la pobreza gana \u2026 y por mucho", "id": "3122231", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [6, 7], "span1_word": "gana", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "y en muchos pa\u00edses constituyen hoy el principal contenedor de la pobreza .", "id": "3122237", "sourceConcept": "CONTAINER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [11, 12], "span1_word": "contenedor", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "CONTAINER"}]}
{"text": "\"La semilla de la pobreza est\u00e1 sembrada en nuestra mente desde la infancia, como un c\u00e1ncer que se niega a irse, mi larga experiencia como conferencista y columnista de temas para generar riqueza, abundancia y prosperidad, tomando en cuenta el dise\u00f1o feng shui de nuestros espacios, me ha permitido, desarrollar un m\u00e9todo sencillo y eficaz en cuanto al tema de c\u00f3mo convertirnos en millonarios gracias al feng shui\", expres\u00f3.", "id": "3122245", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 5], "span1_word": "semilla", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Inicio > Contraste y pobreza > Donde la pobreza eclipsa hasta a la\u00a0enfermedad\u2026 Donde la pobreza eclipsa hasta a la\u00a0enfermedad\u2026", "id": "3122248", "sourceConcept": "DARKNESS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [8, 9], "span1_word": "eclipsa", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "DARKNESS"}]}
{"text": "Estos n\u00fameros sepultaron las buenas noticias que seis a\u00f1os atr\u00e1s se consideraron como el inicio de la superaci\u00f3n del problema, cuando los mexicanos en pobreza extrema descendieron a 13.8% y la proporci\u00f3n en pobreza a 42.6%. En el a\u00f1o 2000, las cifras hab\u00edan sido de 24.1 y 53 .6%; en 1994 de 21.2 y 52.2% y en 1989 de 22.7 y 53.5%.", "id": "3122258", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj:prep_en", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [24, 25], "span1_word": "descendieron", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "La funcionaria destac\u00f3 que es necesario romper los tejidos de pobreza . \u201cYo creo que los programas sociales han venido a fortalecer a la sociedad en momentos tan dif\u00edciles como la crisis financiera que tuvimos hace un par de a\u00f1os, en este caso un programa como oportunidades ayud\u00f3 a que las familias no dejaran de tener un ingreso y que los hijos no dejaran de asistir a la escuela\u201d, expres\u00f3. Share", "id": "3122270", "sourceConcept": "FABRIC", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "tejidos", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "FABRIC"}]}
{"text": ", aun con los limitantes de la \u00e9poca, La Fabrica de Pobres aun no se pon\u00eda en marcha, como comenz\u00f3 a ocurrir a partir de 1982, como que si de esas fechas a la actualidad imperaran pol\u00edticas de mal gobierno\u2026, pol\u00edticas que en lugar de", "id": "3122274", "sourceConcept": "FACTORY", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "Fabrica", "span2_word": "Pobres", "score": "3.0", "label": "FACTORY"}]}
{"text": "Nadie puede discutir que la cuna de la pobreza y la marginaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds es mecida por la econom\u00eda precaria. Pero el Estado mexicano no est\u00e1 amenazado en Michoac\u00e1n solamente por la pobreza: no se nos olvide que el crimen organizado dispone de carretadas de billetes para cooptar gavillas de autodefensa, armar grupos para tomar caminos , alcald\u00edas, municipios enteros, financiar secuestros, asesinatos, fosas clandestinas o corromper autoridades. El imperio de la ley no se compra con dinero; con dinero s\u00f3lo puede comprarse su violaci\u00f3n. Y en Michoac\u00e1n no hay estado de derecho porque no hay imperio de la ley.", "id": "3122292", "sourceConcept": "FURNISHINGS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "cuna", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "FURNISHINGS"}]}
{"text": "\"La legislaci\u00f3n actual es deficiente, incongruente y duplicada, la mayor\u00eda de las leyes no son reguladas y tienen lagunas\", indic\u00f3. A pesar de la aprobaci\u00f3n de legislaci\u00f3n ambiental general en casi todas las naciones en la d\u00e9cada de 1990, las regulaciones son fragmentadas y se relacionan a recursos naturales individuales en lugar de tener un foco m\u00e1s hol\u00edstico. El juego de la pobreza y la distribuci\u00f3n desigual de la tierra es otra causa de problemas ambientales en la regi\u00f3n.", "id": "3122295", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [59, 60], "span2": [62, 63], "span1_word": "juego", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "expuestos todos estos menores que no tienen un hogar. En muchas ocasiones, las bandas delictivas tienden a buscar ni\u00f1os y ni\u00f1as en circunstancias donde la pobreza gobierna sus vidas, donde no haya nadie que pueda preocuparse o hacer algo importante para encontrar a los menores una vez", "id": "3122305", "sourceConcept": "LEADER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [25, 26], "span1_word": "gobierna", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "LEADER"}]}
{"text": "En el pa\u00eds casi la mitad de la poblaci\u00f3n est\u00e1 por debajo de la l\u00ednea de la pobreza y m\u00e1s de la mitad est\u00e1 por debajo de la l\u00ednea de bienestar.", "id": "3122331", "sourceConcept": "LOW_LOCATION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:sn:prep_de:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 12], "span2": [17, 18], "span1_word": "por debajo", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "LOW_LOCATION"}]}
{"text": "La Reina del Sur... la otra historia Me llama mucho la atenci\u00f3n como los narcotraficantes m\u00e1s famosos se han visto incapaces de darle sentido a las razones por las cuales llegaron a ese lugar, pareciera que no hay una conciencia sobre los mecanismos de pobreza o de violencia que los llevaron por esos derroteros.", "id": "3122346", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [42, 43], "span2": [44, 45], "span1_word": "mecanismos", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "G\u00f3mez Mont tambi\u00e9n hizo menci\u00f3n a la excelente opini\u00f3n que el presidente Calder\u00f3n tiene del gobernador veracruzano y se\u00f1al\u00f3 la necesidad de construir una aut\u00e9ntica pol\u00edtica de Estado en materia de combate a la pobreza , blindada de intereses partidistas.", "id": "3122432", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [34, 35], "span1_word": "blindada", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "El c\u00edrculo de pobreza se ha roto, finalmente.", "id": "3122484", "sourceConcept": "SHAPE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "c\u00edrculo", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "SHAPE"}]}
{"text": "Al alba inicia la desesperada lucha contra la miseria : ni\u00f1os y adultos van a escarpar a los campos entre el macizo monta\u00f1oso, donde crecen los cafetales que les har\u00e1n sobrevivir.", "id": "3122521", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:prep_contra", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "lucha", "span2_word": "miseria", "score": "2.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "Seg\u00fan la OCDE, en Guerrero la pobreza creci\u00f3 de 35 a 46% en 4 a\u00f1os: De la Rosa RAYMUNDO RUIZ AVIL\u00c9S ( Corresponsal) Taxco, 31 de enero. La Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3micos (OCDE) dio a conocer que en Guerrero la pobreza extrema en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os se dispar\u00f3 de 35 a 46 por ciento, inform\u00f3 el diputado federal por el PRD Sebasti\u00e1n de la Rosa Pel\u00e1ez. El legislador lament\u00f3 que la entidad siga incluida en los tres estados m\u00e1s pobres del pa\u00eds; \u201ces uno de los estados donde se dispar\u00f3 la pobreza extrema \u201d, a\u00f1adi\u00f3.", "id": "3122537", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [93, 95], "span2": [96, 98], "span1_word": "se dispar\u00f3", "span2_word": "pobreza extrema", "score": "2.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "\"M\u00e9xico epitomiza estos logros. La pobreza est\u00e1 bajando y la clase media se duplic\u00f3 en sus dimensiones en los \u00faltimos diez a\u00f1os. No obstante estos avances, la pobreza aun es elevada en M\u00e9xico. Latinoam\u00e9rica sigue siendo la regi\u00f3n m\u00e1s desigual y la mujer, en particular, suele ser la m\u00e1s afectada por la pobreza y el acceso limitado a servicios financieros eficientes\", apunt\u00f3 Lagarde.", "id": "3122541", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [27, 28], "span1_word": "elevada", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "MAS DE 20 MILLONES QUE DIREMOS YA BASTA DE MEGADEUDAS Y CUENTAS PUBLICAS CON ILICITOS Y CREO QUE SEREMOS MAS CON LOS VOTOS DE LOS JOVENES QUE YA NO QUIEREN SUBIRSE AL CARRO DE LA POBREZA Y DESEMPLEO", "id": "3122544", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [35, 36], "span1_word": "CARRO", "span2_word": "POBREZA", "score": "3.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Hace ya casi 15 a\u00f1os, el economista R.J. Barro se\u00f1al\u00f3, mediante un estudio cuantitativo de largo plazo, que para que los pa\u00edses pudieran derrotar la pobreza end\u00e9mica de manera sustantiva la clave era lograr crecimiento r\u00e1pido durante periodos largos.5 El crecimiento ya no era suficiente", "id": "3122565", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [25, 26], "span1_word": "derrotar", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Cada sector de la econom\u00eda tiene sus particularidades y sus propias franjas de pobreza: agricultura, industria y servicios; en el primero, el acento de explotaci\u00f3n est\u00e1 en las regiones ind\u00edgenas; en los siguientes el \u00e9nfasis pobre est\u00e1 en las colonias populares y en los ej\u00e9rcitos de empleados pagados paup\u00e9rrimamente .", "id": "3122566", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de:s.a", "targets": [{"span1": [44, 45], "span2": [48, 49], "span1_word": "ej\u00e9rcitos", "span2_word": "paup\u00e9rrimamente", "score": "3.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Si al volverse imperial la Iglesia se contamin\u00f3 de la fuerza b\u00e9lica del Imperio y perdi\u00f3 de vista la paz de Cristo, hecha de la debilidad de la pobreza que es don de s\u00ed, desde el nacimiento de la era industrial, que tiende a reducir todo a", "id": "3122568", "sourceConcept": "WEAKNESS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [28, 29], "span1_word": "debilidad", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "WEAKNESS"}]}
{"text": "en la distribuci\u00f3n subyacente del ingreso que no se miden por variaciones en el ingreso (o consumo) mediano. Desde el informe del a\u00f1o pasado, el nuevo pron\u00f3stico de la pobreza integra 31 nuevas encuestas en hogares. La combinaci\u00f3n de estas nuevas encuestas con la previsi\u00f3n", "id": "3122573", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [29, 30], "span1_word": "pron\u00f3stico", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "como modelo de vida civilizada que impone ideas, modas, costumbres, modos de pensar, etc. Y finalmente lo que para Dussel es tan importante el que mas del 75% de la poblaci\u00f3n se encuentre en una pobreza bochornosa e imperdonable; son todos estos millones", "id": "3122574", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [36, 37], "span2": [35, 36], "span1_word": "bochornosa", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "mejora la econom\u00eda, si no que se estanca aun m\u00e1s el desarrollo industrial y no permite que se genere trabajo. Envolviendo a la sociedad en una nube de pobreza que dif\u00edcilmente podr\u00eda ser superada, ya que sin plata escasamente el 1% de la poblaci\u00f3n logra culminar", "id": "3122577", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [28, 29], "span1_word": "nube", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "leales y destacados disc\u00edpulos del a\u00fan jefe: Andr\u00e9s L\u00f3pez. La esperanza muere al \u00faltimo La buena noticia es que, a pesar de sus limitaciones y traumas, nuestros legisladores han dado algunas muestras de querer adentrarse m\u00e1s en el fondo insondable de los impuestos . Algunos han", "id": "3122580", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [38, 40], "span2": [42, 43], "span1_word": "fondo insondable", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "El pacto con el jardinero de 22 a\u00f1os por una temporada es para que el club evite este a\u00f1o caer en el impuesto de lujo por sobrepasar el monto salarial de la n\u00f3mina. Trout fue elegido Novato del A\u00f1o de la Liga Americana y termin\u00f3 segundo en la votaci\u00f3n del MVP (Jugador M\u00e1s Valioso) en 2012.", "id": "3122581", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [19, 21], "span2": [22, 23], "span1_word": "caer en", "span2_word": "impuesto", "score": "3.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "Para salir de las estrechas garras de los impuestos los grandes y peque\u00f1os empresarios ,inverten en pa\u00edses con reg\u00edmenes fiscales m\u00e1s preferenciales, es siempre una forma de evaluar m\u00e1s concretamente. Por supuesto, nosotros esperamos que los empresarios permanezcan en nuestro hermoso pa\u00eds , pero se trata de evaluaciones personales: nos limitamos a se\u00f1alar cu\u00e1les son las vias transitables.", "id": "3122599", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "garras", "span2_word": "impuestos", "score": "3.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "poder introducir algunas mejoras en la producci\u00f3n es preciso que la demanda sea amplia, el impuesto en cuesti\u00f3n obstaculiza y algunas veces impide por completo su introducci\u00f3n. Es un hecho bien conocido que las ramas de la producci\u00f3n en que se introducen menos perfeccionamientos son aquellas en las", "id": "3122606", "sourceConcept": "BARRIER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [15, 16], "span1_word": "obstaculiza", "span2_word": "impuesto", "score": "3.0", "label": "BARRIER"}]}
{"text": "Entre dichos temas, Casta\u00f1\u00f3n mencion\u00f3 la disminuci\u00f3n de la carga fiscal de los contribuyentes cautivos, las aportaciones patronales al IMSS, la deducibilidad de las prestaciones sociales, incentivos para el crecimiento de empresas formales, la conversi\u00f3n de negocios informales en formales, la certeza jur\u00eddica para las inversiones tanto a mediano como a largo plazo y la protecci\u00f3n del Estado a quienes cumplen con sus contribuciones. El dirigente de Coparmex ni siquiera ratific\u00f3 que el congelamiento de impuestos deba ser por tres a\u00f1os, como adelant\u00f3 el secretario, pues dijo \u201cque eso dependen de las negociaciones que tengamos\u201d.", "id": "3122616", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [73, 74], "span2": [75, 76], "span1_word": "congelamiento", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "tracom respondido hace 4 a\u00f1os Cada vez que el gobierno anuncia que va a quitar un impuesto pone a temblar a la ciudadan\u00eda, la pregunta que s\u00edgue \u00e9s: \" y ahora de que lo van a disfrazar corregido y aumentado ? \", ser\u00e1 que la tenencia ahora la van a disfrazar de impuesto adicional a la gasolina y enonces hasta los vehiculos viejos van a pagar tenencia disfrazada ?...chan, channnn..!!! ...esperen programa porque el gobierno nunca pierde..!!! 2 2", "id": "3122623", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [50, 52], "span2": [52, 53], "span1_word": "disfrazar de", "span2_word": "impuesto", "score": "3.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "\u201cNosotros ciudadanos queremos competencia de impuestos porque queremos gobiernos que compitan para proveer el mejor gobierno al menor costo\u2026\u201d, dijo Grover Norquist recientemente. La idea es fenomenal. Podemos ver el contraste con lo que actualmente se tiene.", "id": "3122626", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "competencia", "span2_word": "impuestos", "score": "3.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "La Secretar\u00eda de Hacienda encontr\u00f3 terreno f\u00e9rtil en el campo mexicano para triplicar en los \u00faltimos tres a\u00f1os la recaudaci\u00f3n que obtiene de \u00e9l. Sin embargo, coincidieron empresarios, esa fiscalizaci\u00f3n ha frenado las inversiones en el sector. Apuntaron que Hacienda cosech\u00f3 m\u00e1s impuestos en el campo desde noviembre del 2002, cuando elimin\u00f3 el llamado r\u00e9gimen fiscal simplificado. Ese esquema beneficiaba a las actividades agropecuarias y pesqueras, al diferirles el pago de Impuesto Sobre la Renta (ISR) cuando reinvert\u00edan sus ganancias, por lo que pagaban m\u00ednimas cantidades.", "id": "3122633", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [40, 41], "span2": [42, 43], "span1_word": "cosech\u00f3", "span2_word": "impuestos", "score": "3.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "as\u00ed reducir la carga fiscal", "id": "3122644", "sourceConcept": "DOWNWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 5], "span1_word": "reducir", "span2_word": "carga fiscal", "score": "1.0", "label": "DOWNWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Durante la sesi\u00f3n de las comisiones, incluso el PAN aval\u00f3 eliminar el 3 por ciento en internet; el legislador panista Federico D\u00f6ring afirm\u00f3 que ser\u00eda grave que el Senado ratificara este impuesto \u201c perverso y denigrante\u201d, que s\u00f3lo ahondar\u00eda las diferencias sociales y contradice la tendencia mundial de acercar a los usuarios a la tecnolog\u00eda.", "id": "3122648", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [31, 32], "span1_word": "perverso", "span2_word": "impuesto", "score": "3.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "Impuestos \u2018 queman \u2019 ganancias de Bimbo La empresa panificadora report\u00f3 una ca\u00edda anual de 9.4% en su utilidad neta del primer trimestre; los impuestos a las ganancias de la empresa crecieron 64% en el periodo respecto a 2012. Jueves, 25 de abril de 2013 a las 19:34", "id": "3122671", "sourceConcept": "FIRE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:*", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [0, 1], "span1_word": "queman", "span2_word": "Impuestos", "score": "3.0", "label": "FIRE"}]}
{"text": "Usar un esquema de fiscalizaci\u00f3n tampoco parece ser una soluci\u00f3n. Hacer que los consumidores paguen impuestos por las drogas que usan, como sucede con el tabaco y con el alcohol, pues es hacer una econom\u00eda dependiente del consumo de impuestos generados por un consumo que s\u00f3lo favorece la degradaci\u00f3n de la salud de las personas.", "id": "3122678", "sourceConcept": "FOOD", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [39, 40], "span1_word": "consumo", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "FOOD"}]}
{"text": ", debemos realizar en este mes de abril, despu\u00e9s de haber realizado, a lo largo de los doce meses anteriores, mes tras mes, cada mes, uno tras otro, infinitas cuentas de un interminable rosario tributario, los pagos mensuales correspondientes, con toda la parafernalia que ello implica, lo cual, por obra y gracia de las reglas del juego tributario , consecuencia de la mente retorcida e inteligencia poco clara de quienes las redactaron y promulgaron, no es suficiente, ya que al t\u00e9rmino del \u201ca\u00f1o fiscal\u201d, hay que cumplir con la declaraci\u00f3n anual, \u00a1y con toda la parafernalia adicional que la misma supone!", "id": "3122691", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [56, 57], "span2": [57, 58], "span1_word": "juego", "span2_word": "tributario", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Cuando dejas tu empleo, el IRS permite sacar dinero de tu plan 401 k, incluso si a\u00fan no tienes 59,5 a\u00f1os. Sin embargo, tendr\u00e1s que pagar una penalidad por retiro temprano del 10% de tus retiros. Esta pena se a\u00f1ade a tus impuestos al final del a\u00f1o y est\u00e1 en la cima de los impuestos a la renta que regularmente tendr\u00edas que pagar en la distribuci\u00f3n. Excepciones al plan de retiros tempranos", "id": "3122697", "sourceConcept": "HIGH_LOCATION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [51, 52], "span2": [54, 55], "span1_word": "cima", "span2_word": "impuestos", "score": "3.0", "label": "HIGH_LOCATION"}]}
{"text": "Pedro Pablo Moreno, especialista tributario, se\u00f1ala que con el nacimiento del Impuesto Empresarial a Tasa \u00danica las empresas, las personas f\u00ed\u00adsicas que realizan actividades empresariales y las que perciben ingresos por honorarios deber\u00edan calcular anticipadamente sus pagos para evitar un impacto mayor en sus finanzas.", "id": "3122720", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "nacimiento", "span2_word": "Impuesto", "score": "3.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "la reforma fiscal cambi\u00f3 como varita m\u00e1gica el r\u00e9gimen fiscal de millones de mexicanos", "id": "3122767", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [5, 7], "span2": [8, 10], "span1_word": "varita m\u00e1gica", "span2_word": "r\u00e9gimen fiscal", "score": "3.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "La Legisladora del PRI, Carmen L\u00f3pez Segura, coment\u00f3 que la reforma hacendaria \u201cno es una varita m\u00e1gica \u201d, para por s\u00ed sola, dar resultados favorables, admiti\u00f3 que la homologaci\u00f3n del IVA, trajo consecuencias negativas a la entidad.", "id": "3122772", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [15, 17], "span2": [10, 12], "span1_word": "varita m\u00e1gica", "span2_word": "reforma hacendaria", "score": "3.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "maleficio fiscal que se discute? Dijo Arist\u00f3teles. \u201cNo hace falta un gobierno perfecto, se necesita uno que sea pr\u00e1ctico\u201d. En realidad no hace falta un mago en el gobierno, y menos 600 en el Congreso. Seguro los ciudadanos se conformar\u00edan con pol\u00edticos", "id": "3122779", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [1, 2], "span1_word": "maleficio", "span2_word": "fiscal", "score": "3.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "El presidente de la Asociaci\u00f3n Ganadera de Tamu\u00edn, Angel Pineda, propuso que los potosinos del campo paguen con art\u00edculo transitorio, 2008-2009 para evitar que este impuesto voraz siga afectando a la gente del campo.", "id": "3122814", "sourceConcept": "OBESITY", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [25, 26], "span1_word": "voraz", "span2_word": "impuesto", "score": "3.0", "label": "OBESITY"}]}
{"text": "Martes 10 de julio de 2012, p. 24 Washington, 9 de julio. El presidente de Estados Unidos, Barack Obama, propuso hoy al Congreso extender por un a\u00f1o el recorte de impuestos para la clase media y dejar que este beneficio expire para los estadunidenses m\u00e1s ricos del pa\u00eds.", "id": "3122849", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [30, 31], "span1_word": "recorte", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "En teor\u00eda es toda la vida ( perjudica la flexibilidad del impuesto ) pero en la pr\u00e1ctica se utiliza el a\u00f1o natural, esto provoca una serie de problemas debido a la existencia de rentas irregulares: El m\u00ednimo exento puede provocar un trato desigual.", "id": "3122854", "sourceConcept": "PLIABILITY", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "flexibilidad", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "PLIABILITY"}]}
{"text": "Conocido tambi\u00e9n como refugio tributario , son lugares de resguardo impositivo, es decir, donde tipos especiales de inversi\u00f3n, pueden reducir o aplazar el impuesto con objeto de incrementar las ganancias futuras.", "id": "3122865", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [4, 5], "span1_word": "refugio", "span2_word": "tributario", "score": "2.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "\u201cAcci\u00f3n Nacional ha rechazado invariablemente la pol\u00edtica econ\u00f3mica del gobierno tanto en su modelo como en sus programas, que ya han generado una crisis recurrente que ha afectado al pueblo de M\u00e9xico, inhiben la posibilidad de un desarrollo humano y justo, y que por el contrario ha provocado un gran costo social. Hoy existe solamente una realidad, quer\u00e1mosla o no, el ingreso personal de la inmensa mayor\u00eda de los mexicanos es muy bajo, el desempleo abunda, la carest\u00eda nos castiga, la micro, peque\u00f1a y mediana empresa est\u00e1 en quiebra o a punto de cerrar. Tenemos una mayor carga tributaria , tasas de inter\u00e9s alt\u00edsimas, un gasto p\u00fablico sin ajustarse y todo esto derivado de una pol\u00edtica err\u00e1tica y a\u00fan indefinida.", "id": "3122873", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [96, 97], "span2": [98, 99], "span1_word": "mayor", "span2_word": "tributaria", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "La \u201ccertidumbre\u201d que en todo caso se requiere es que LOS BAJEN a partir del a\u00f1o que entra y que den por perdido este experimento tributario que ha PARALIZADO la econom\u00eda mexicana.", "id": "3122889", "sourceConcept": "SCIENCE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [25, 26], "span1_word": "experimento", "span2_word": "tributario", "score": "3.0", "label": "SCIENCE"}]}
{"text": "El IVA es el impuesto mas desgarrador para la econom\u00eda de la poblaci\u00f3n y sobre todo la de bajos recursos porque en definitiva es el consumidor final al cual va dirigido.", "id": "3122900", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [4, 5], "span1_word": "desgarrador", "span2_word": "impuesto", "score": "3.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "Los problemas que tiene el matrimonio para evitar la crisis terminal son, a mi entender, los siguientes: a) han perdido la confianza de la poblaci\u00f3n, y sin confianza no hay proyectos de largo plazo. Se vive al d\u00eda, b) llevaron el gasto p\u00fablico hasta niveles r\u00e9cord y ya no tienen m\u00e1s cajas a las que recurrir, salvo acelerar el impuesto inflacionario y d) las reglas de juego son tan imprevisibles que es impensable que la econom\u00eda pueda salir adelante mediante inversiones.", "id": "3122941", "sourceConcept": "VEHICLE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [57, 58], "span2": [59, 60], "span1_word": "acelerar", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "VEHICLE"}]}
{"text": "No se vale se\u00f1ores!!!!, aparte de fregarnos con la bomba de impuestos que nos van lanzar, ahora hasta vernos la cara de \"$#\"%&$ quieren.", "id": "3122954", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "bomba", "span2_word": "impuestos", "score": "3.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Raquel Charles, vocera del Grupo Empresarial de La Laguna (GEL), as\u00ed lo afirm\u00f3 posterior a la reuni\u00f3n privada del organismo y dijo que se buscan los mecanismos para laborar ante la carga de impuestos que la Federaci\u00f3n propuso. Entre las principales inquietudes se encuentra la inestabilidad del Impuesto Sobre la Renta (ISR) y el incremento en el Impuesto al Valor Agregado (IVA).", "id": "3122963", "sourceConcept": "WEAKNESS", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [45, 46], "span2": [47, 48], "span1_word": "inestabilidad", "span2_word": "Impuesto", "score": "2.0", "label": "WEAKNESS"}]}
{"text": "\u201d. El que camina hacia la prosperidad, hacia la riqueza se est\u00e1 cerrando las puertas del cielo. Mejor no ser pr\u00f3spero, no vaya a ser la de malas de caer en la riqueza . M\u00e1s vale pobre pero con redenci\u00f3n. La vida eterna bien vale", "id": "3122988", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:sn", "targets": [{"span1": [29, 31], "span2": [32, 33], "span1_word": "caer en", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "pintados. Su retrato de Derich Berck de Colonia, por otro lado, es cl\u00e1sicamente simple, posiblemente influido por Tiziano.[61] Para la sala de la cofrad\u00eda del Steelyard Holbein pint\u00f3 dos monumentales alegor\u00edas, \"El triunfo de la riqueza \" y \"El", "id": "3123066", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [35, 36], "span1_word": "triunfo", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "En los \u00faltimos a\u00f1os existe un debate en China sobre c\u00f3mo escapar de la trampa de su opulencia . Por un lado, en la nueva izquierda, muchos piden que se recurra a m\u00e9todos para estimular la demanda interior con el fin de eliminar las causas del malestar social. Las primeras cosas que proponen son aumentar los salarios, acabar con los subsidios artificiales a las exportaciones, proporcionar acceso a los servicios sociales, reformar el sistema de hukou y poner fin a la \u201crepresi\u00f3n financiera\u201d de unos tipos de inter\u00e9s artificialmente bajos. Aumentar los salarios y permitir poco a poco que se revalorice el renminbi ya es dif\u00edcil, pero acabar con la represi\u00f3n financiera de los tipos de inter\u00e9s demasiado bajos es un ataque directo a los intereses m\u00e1s poderosos de China.", "id": "3123076", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [17, 18], "span1_word": "trampa", "span2_word": "opulencia", "score": "3.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "\u00bfC\u00f3mo abrir el caj\u00f3n de la productividad y la riqueza ? Hay acuerdo entre los expertos en que s\u00f3lo se vuelven pr\u00f3speros los pa\u00edses que se lo proponen expl\u00edcitamente, que alinean sus instituciones y sus decisiones para ello. No hay mucho que inventar. Para crecer mucho", "id": "3123078", "sourceConcept": "FURNISHINGS", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:sp:prep_productividad", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [9, 10], "span1_word": "caj\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "FURNISHINGS"}]}
{"text": "El Noticiero del 21 de enero de 2013 Tue Jan 21 22:30:00 CST 2014 El Noticiero del 21 de enero de 2013 Este mi\u00e9rcoles ejecutan al mexicano Edgar Tamayo. La riqueza criminal en medio de la pobreza michoacana. Bajo control la influenza, asegura Salud. Tres millones de mexicanos remontaron el hambre en un a\u00f1o. El secretario del Trabajo iba sin escolta cuando lo asaltaron. Ma\u00f1ana levantan bloqueo de 8 meses en la M\u00e9xico-Nogales. Una mujer ind\u00edgena en la c\u00e1rcel por un aborto provocado. Detienen al ex fiscal de lavado de dinero de la PGR Duraci\u00f3n: 00:40:16", "id": "3123088", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [30, 31], "span1_word": "criminal", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Distrito federal es uno de los lugares en el mundo donde no existe la pobreza blanca, ni la riqueza oscura . Share", "id": "3123094", "sourceConcept": "DARKNESS", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [18, 19], "span1_word": "oscura", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "DARKNESS"}]}
{"text": "s\u00edntomas de mayor opulencia .", "id": "3123152", "sourceConcept": "DISEASE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [0, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "s\u00edntomas de", "span2_word": "opulencia", "score": "2.0", "label": "DISEASE"}]}
{"text": "Romero es quiz\u00e1 el yerno de Slim m\u00e1s independiente, pues no est\u00e1 relacionado directamente con sus empresas, como s\u00ed lo est\u00e1n Arturo El\u00edas Ayub, quien est\u00e1 casado con Johanna Slim y es director de Alianzas Estrat\u00e9gicas de Telmex, o Daniel Hajj, esposo de Vanessa Slim, quien es el CEO de Am\u00e9rica M\u00f3vil, el emporio de telecomunicaciones que catapult\u00f3 a Slim a la cima de los rankings de multimillonarios .", "id": "3123179", "sourceConcept": "HIGH_LOCATION", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de:prep_de", "targets": [{"span1": [62, 63], "span2": [67, 68], "span1_word": "cima", "span2_word": "multimillonarios", "score": "3.0", "label": "HIGH_LOCATION"}]}
{"text": "que son administradores y gestores de la riqueza de los ricos )", "id": "3123193", "sourceConcept": "LEADER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [10, 11], "span1_word": "gestores", "span2_word": "ricos", "score": "2.0", "label": "LEADER"}]}
{"text": "El s\u00e1bado pasado grupos armados con fusiles AK-47 ocasionaron incendios y destrozos en Barillas, Huehuetenango, con el prop\u00f3sito de liberar por la fuerza a uno de sus dirigentes que presuntamente estaba involucrado en actos de violencia similares. En esa ocasi\u00f3n fue asesinado un soldado, originario de Chicam\u00e1n, Quich\u00e9. \u00bfCu\u00e1l era el motivo del derramamiento de sangre y de la violencia? La oposici\u00f3n que la dirigencia popular tiene contra una hidroel\u00e9ctrica. Y uno se pregunta: \u00bfc\u00f3mo va a haber m\u00e1s riqueza \u2013que es el ant\u00eddoto contra la pobreza\u2013 si no es posible generar energ\u00eda para que haya m\u00e1s y mejores oportunidades de empleo?", "id": "3123212", "sourceConcept": "MEDICINE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:s:*", "targets": [{"span1": [83, 84], "span2": [79, 80], "span1_word": "ant\u00eddoto", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "MEDICINE"}]}
{"text": "El estudio realizado sorprendi\u00f3 a los investigadores, al descubrir que las familias que iniciaron en la pobreza y que ascendieron por alguna raz\u00f3n al c\u00edrculo de la riqueza y cuyos ni\u00f1os peque\u00f1os nacieron en ese relativo ascenso, resultaron en el estudio ser propensos a imitar el mal comportamiento", "id": "3123251", "sourceConcept": "SHAPE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [27, 28], "span1_word": "c\u00edrculo", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "SHAPE"}]}
{"text": "De hecho, la discusi\u00f3n sobre el futuro de la humanidad en el presente es una revisi\u00f3n de la crisis, evidente, clara, contundente, del r\u00e9gimen capitalista cuya teor\u00eda y pr\u00e1ctica son tan depredadoras de la naturaleza y de la humanidad que no se necesitan \"sesudos\" an\u00e1lisis con ecuaciones diferenciales para demostrar el fracaso de la acumulaci\u00f3n de capital, del fracaso del mercado como \" motor \" de la riqueza", "id": "3123273", "sourceConcept": "VEHICLE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [63, 64], "span2": [67, 68], "span1_word": "motor", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "VEHICLE"}]}
{"text": "ha emprendido una campa\u00f1a para denunciar la guerra orquestada por un\u00a0pu\u00f1ado de multimillonarios que han invertido una jugosa tajada de su riqueza para tratar de desalojar de la Casa Blanca a Barack Obama, mientras arrinconan a la clase media", "id": "3123278", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:*:prep_por:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [13, 14], "span1_word": "guerra", "span2_word": "multimillonarios", "score": "3.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "Y en todas partes, listas, rankings, modernos indicadores burs\u00e1tiles dedicados a tasar las nuevas fortunas: documentos que se leen con la misma curiosidad con que antes le\u00edamos la lista de ricos de Forbes. Term\u00f3metros de la riqueza que demuestran que la llave del mundo mide s\u00f3lo 140 caracteres: Anah\u00ed: 2,598,439, seguidores.", "id": "3123286", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [36, 37], "span1_word": "Term\u00f3metros", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "mente cumplir su meta que era twin turbo quiza para verano ya este completo ese suenio , yo manejo un altima ser mi meta es llegar a los 350 caballos o mas, hablamos de mucho dinero y tiempo pero es mi meta y pienso lograla , quiza alguno de", "id": "3124235", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [35, 36], "span1_word": "hablamos", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "Plan de Obama tiene luz verde en el Senado Hoy 10:16 hrs", "id": "3124241", "sourceConcept": "LIGHT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "cd:*:prep_en", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [8, 9], "span1_word": "luz", "span2_word": "Senado", "score": "2.0", "label": "LIGHT"}]}
{"text": "Se busc\u00f3 que s\u00f3lo hombres leales al centro dirigiesen las maquinarias pol\u00edticas regionales: las ligas del PNR con el aparato burocr\u00e1tico -gubernamental permitieron dichos cambios.", "id": "3124252", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [20, 21], "span1_word": "aparato", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "El IETU es un camino hacia la tasa \u00fanica de impuestos que, necesariamente, debe pasar por la tasa generalizada del IVA, un tema que es pr\u00e1cticamente imposible que sea tocado por la administraci\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n.", "id": "3124255", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [1, 2], "span1_word": "camino", "span2_word": "IETU", "score": "1.0", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "Roma, Italia.- El magnate de las comunicaciones Silvio\u00a0 Berlusconi, l\u00edder indiscutible de la derecha desde hace dos d\u00e9cadas, desafi\u00f3 al Senado italiano que est\u00e1 por votar su expulsi\u00f3n, acus\u00e1ndolo\u00a0 de haber atropellado la democracia y la libertad.", "id": "3124298", "sourceConcept": "ACCIDENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [33, 34], "span1_word": "atropellado", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "ACCIDENT"}]}
{"text": "No es extra\u00f1o que subestimemos el impacto de los ideales y, especialmente, la ilusi\u00f3n democr\u00e1tica , aunque esta \u00faltima la veamos envuelta en ropajes apocal\u00edpticos en otros pa\u00edses.", "id": "3124339", "sourceConcept": "DESIRE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [14, 15], "span1_word": "ilusi\u00f3n", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "DESIRE"}]}
{"text": "admira la democracia del pueblo y el respeto a los derechos del hombre.", "id": "3124343", "sourceConcept": "DESIRE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [2, 3], "span1_word": "admira", "span2_word": "democracia", "score": "2.0", "label": "DESIRE"}]}
{"text": "Estas reglas tejen la malla democr\u00e1tica .", "id": "3124353", "sourceConcept": "FABRIC", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd:s.a", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [5, 6], "span1_word": "tejen", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "3.0", "label": "FABRIC"}]}
{"text": "En la democracia nadie tiene el derecho de comerse todo el pastel .", "id": "3124362", "sourceConcept": "FOOD", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:s:sp:cd:*:prep_en", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [2, 3], "span1_word": "pastel", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "FOOD"}]}
{"text": "Como ya he indicado, el t\u00e9rmino transici\u00f3n, ya sea tomado en su sentido estricto y con m\u00e1s raz\u00f3n a\u00fan en su sentido amplio, denota un proceso pol\u00edtico complejo, incluso contradictorio, donde m\u00faltiples fuerzas y actores pol\u00edticos entablan una contienda para definir no s\u00f3lo posiciones sino tambi\u00e9n las reglas misma del juego pol\u00edtico; quien piense en la transici\u00f3n como un proceso lineal que arranca en la disoluci\u00f3n de un r\u00e9gimen/sistema pol\u00edtico autoritario para desembocar directamente, sin tropiezos ni retardos, en el reino encantado de la democracia , simplemente est\u00e1 usando el t\u00e9rmino en una acepci\u00f3n privada, pasando por alto las sutiles determinaciones que una conceptualizaci\u00f3n m\u00e1s refinada impone para el caso que nos ocupa.", "id": "3124383", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:prep_de", "targets": [{"span1": [81, 82], "span2": [84, 85], "span1_word": "encantado", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "El desencanto acecha a la democracia mexicana.", "id": "3124392", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [5, 6], "span1_word": "desencanto", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "As\u00ed armada, la ciudadan\u00eda vot\u00f3 valientemente en los comicios de 1988 y 1994 para vencer al septuagenario sistema que ahogaba el derecho a elegir gobernantes. El punto de flexi\u00f3n se dio en 1997 cuando, ya sin el PRI, los partidos de oposici\u00f3n instalaron la LVII Legislatura. El quiebre se hab\u00eda dado. Lo que segu\u00eda correr\u00eda a cargo de la propia ciudadan\u00eda para hacer que los aparatos creados funcionaran en libertad atendiendo los mandatos populares y no a los de grupos de poder. El escabroso tr\u00e1nsito hacia la democracia a\u00fan contin\u00faa. Este 7 de julio, m\u00e1s de 30 millones de votantes, casi la mitad del padr\u00f3n total, depositar\u00e1n sus boletas a\u00fan de papel en las casillas de 14 estados para elegir al gobernador de Baja California Norte y a mil 348 funcionarios municipales en los dem\u00e1s.", "id": "3124440", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [84, 85], "span2": [87, 88], "span1_word": "tr\u00e1nsito", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "su secretario de Asuntos Electorales, Germ\u00e1n Mart\u00ednez. Pero hacerlo en el lugar bajo cuya sombra floreci\u00f3 la nueva democracia espa\u00f1ola, es un desatino. racarsa@hotmail.com", "id": "3124447", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [18, 19], "span1_word": "floreci\u00f3", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "Se expone aqu\u00ed una idea modular de la democracia. El sistema democr\u00e1tico no puede capturarse en una c\u00e1psula. La democracia es un sistema integrado por una variedad de subsistemas democr\u00e1ticos. En este cuaderno trato de dibujar esos campos y de sugerir las conexiones entre ellos. Esferas de la democracia las he llamado. A trav\u00e9s de estas categor\u00edas podremos capturar la riqueza de la experiencia democr\u00e1tica que, desde luego, no puede ser reducida al instante del sufragio. Tomar en serio la democracia es tomar en serio al ciudadano, la vida cotidiana del protagonista de la democracia ; tomar en serio la ley, el pluralismo, el debate.", "id": "3124456", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [91, 92], "span2": [94, 95], "span1_word": "protagonista", "span2_word": "democracia", "score": "3.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "Insisti\u00f3 en que el gobernador Andr\u00e9s Granier, mantiene vigentes los principios juaristas al enfrentar cualquier reto con fortaleza \"con una mano lucha y con la otra, construye, con claridad encausa un vigoroso proceso democr\u00e1tico y lucha por hacer efectiva la igualdad ante la ley y superar los atrasos en pobreza\", apunt\u00f3.", "id": "3124472", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:s.a", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [33, 34], "span1_word": "vigoroso", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "3.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": "AMLO reitera que habr\u00e1 mitin \"llueva, truene o relampague\u00e9\" Gamboa Patr\u00f3n invita a AMLO a debate de reforma energ\u00e9tica PRD descarta sumarse a concentraci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador En Mapastepec, Chiapas, el pol\u00edtico tabasque\u00f1o consider\u00f3 que los integrantes del Consejo General del IFE \u201cquieren convertir en cenizas el fraude del 2006\u201d, ante la decisi\u00f3n que tomaron de quemar, en el mes de septiembre, las boletas utilizadas en los comicios federales de ese a\u00f1o.", "id": "3124525", "sourceConcept": "FIRE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_en:cd:*:suj:prep_de:prep_de", "targets": [{"span1": [45, 46], "span2": [41, 42], "span1_word": "cenizas", "span2_word": "IFE", "score": "3.0", "label": "FIRE"}]}
{"text": "Ninguno de los candidatos tiene poderes m\u00e1gicos , ninguno es todopoderoso, nadie es un salvador, nadie debe ser confiado con poder excesivo.", "id": "3124572", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:*:suj:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 7], "span2": [3, 4], "span1_word": "poderes m\u00e1gicos", "span2_word": "candidatos", "score": "3.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "para as\u00ed poder corregir, modificar o seguir en el mismo camino \u201d finaliz\u00f3 el funcionario electoral .", "id": "3124582", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_en:s:s:cd:*:s:cd:s.a", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [15, 16], "span1_word": "camino", "span2_word": "electoral", "score": "1.0", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "El gui\u00f3n incluy\u00f3 la fabricaci\u00f3n de un candidato como producto comercial - Enrique Pe\u00f1a Nieto-", "id": "3124587", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "suj:*:cd:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [7, 8], "span1_word": "gui\u00f3n", "span2_word": "candidato", "score": "3.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "Este es el verdadero PRI, bola de asesinos y rateros de elecciones", "id": "3124600", "sourceConcept": "THEFT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "rateros", "span2_word": "elecciones", "score": "3.0", "label": "THEFT"}]}
{"text": "al mismo tiempo que neg\u00f3 que su partido tenga candidatos d\u00e9biles para las elecciones de 2012.", "id": "3124605", "sourceConcept": "WEAKNESS", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [9, 10], "span1_word": "d\u00e9biles", "span2_word": "candidatos", "score": "2.0", "label": "WEAKNESS"}]}
{"text": "El castillo va transform\u00e1ndose en lugar de una misteriosa y hostil burocracia , cuyos funcionarios manejan la administraci\u00f3n de la ciudad seg\u00fan leyes que ofenden la raz\u00f3n y la moral humanas.", "id": "3124640", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "grup.a:s.a:*", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [11, 12], "span1_word": "hostil", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "El enojo de la burocracia es enorme, pues todo ha sido descuentos de sus percepciones.", "id": "3124650", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 5], "span1_word": "enojo", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "La historia nos demuestra que las fiscal\u00edas creadas en M\u00e9xico para atender asuntos espec\u00edficos se han convertido en aut\u00e9nticas cortinas de humo , en entes burocr\u00e1ticos sin resultados y \u201celefantes blancos\u201d ineficientes con multimillonarios presupuestos.", "id": "3124662", "sourceConcept": "FIRE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_de:prep_en:*:prep_en:s.a", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [25, 26], "span1_word": "humo", "span2_word": "burocr\u00e1ticos", "score": "3.0", "label": "FIRE"}]}
{"text": "A tres a\u00f1os del asesinato de 72 migrantes en San Fernando, Tamaulipas, escribe Ciro P\u00e9rez en LJ, m\u00e1s de 30 organizaciones de defensa de derechos humanos, acad\u00e9micos y universidades nacionales y extranjeras denunciar\u00e1n en el Tribunal Permanente de los Pueblos, TPP, esa pol\u00edtica de exterminio para enjuiciar a las burocracias de M\u00e9xico, EU y de los pa\u00edses de origen de los migrantes en tr\u00e1nsito.", "id": "3124674", "sourceConcept": "RULE_ENFORCER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [49, 50], "span1_word": "enjuiciar", "span2_word": "burocracias", "score": "3.0", "label": "RULE_ENFORCER"}]}
{"text": "\"Como buen liberal, en fin, Ju\u00e1rez hubiera despreciado la burocracia ineficiente y cerril, los partidos morralla, la corrupci\u00f3n rampante, los extra\u00f1os alegatos de la izquierda cavern\u00edcola y el paternalismo hacia \"los inditos\".", "id": "3124684", "sourceConcept": "WEAKNESS", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [9, 10], "span1_word": "ineficiente", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "WEAKNESS"}]}
{"text": "se ha comenzado a dar lustre a un tipo de r\u00e9gimen que estar\u00e1 sustentado en una pol\u00edtica de desprecio hacia los intereses de la sociedad.", "id": "3124694", "sourceConcept": "AVERSION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_de:*", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [16, 17], "span1_word": "desprecio", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "2.0", "label": "AVERSION"}]}
{"text": "El gobierno Pe\u0623\u00b1a Nietista en un odio al pueblo del cual es parte", "id": "3124699", "sourceConcept": "AVERSION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_en:*:suj", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [1, 2], "span1_word": "odio", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "AVERSION"}]}
{"text": "De este modo, los chihuahuenses y sus gobernantes realizan un gigantesco y magistral remend\u00f3n a nuestro deshilachado tejido social al apuntalar la pol\u00edtica de la cultura de la legalidad y dar certeza y seguridad jur\u00eddica a miles y miles de nuevos n\u00facleos familiares.", "id": "3124705", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:s:*:sn", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [7, 8], "span1_word": "remend\u00f3n", "span2_word": "gobernantes", "score": "3.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "Con la ausencia de Marcelo Ebrard, jefe de Gobierno del DF, el mandatario de Morelos se\u00f1al\u00f3: \u201cHemos tenido una reuni\u00f3n muy fruct\u00edfera con el Presidente electo, Enrique Pe\u00f1a Nieto.", "id": "3124713", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:prep_con", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [24, 25], "span1_word": "fruct\u00edfera", "span2_word": "Presidente", "score": "2.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Y asegur\u00f3 que el \u00e1nimo de los gobernadores progresistas es \"participar en una manera institucional con el pr\u00f3ximo gobierno del Presidente Enrique Pe\u00f1a, de una manera sumando esfuerzos de una manera local para lograr el desarrollo pleno de nuestros estados y del pa\u00eds\".", "id": "3124717", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [7, 8], "span1_word": "\u00e1nimo", "span2_word": "gobernadores", "score": "1.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "Lo cierto es que Arturo N\u00fa\u00f1ez es uno de los pol\u00edticos Tabasque\u00f1os m\u00e1s experimentados, de mayor trayectoria .", "id": "3124726", "sourceConcept": "JOURNEY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_de:*:spec:z", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [10, 11], "span1_word": "trayectoria", "span2_word": "pol\u00edticos", "score": "2.0", "label": "JOURNEY"}]}
{"text": "Pero la izquierda mexicana tambi\u00e9n tiene su propio rey en turno.", "id": "3124729", "sourceConcept": "LEADER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:*:suj", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [2, 3], "span1_word": "rey", "span2_word": "izquierda", "score": "3.0", "label": "LEADER"}]}
{"text": "una suerte de acto reflejoque explica la tragedia sexenal que dej\u00f3 en Tabasco el \u00faltimo gobierno emanado del PRI. Sueltan sin m\u00e1s: \"Pinche gobierno ratero \".", "id": "3124744", "sourceConcept": "THEFT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [23, 24], "span1_word": "ratero", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "THEFT"}]}
{"text": "De este modo se afirm\u00f3 no s\u00f3lo la idea de que el justo es bendecido con las riquezas, sino que el pobre es un pecador .", "id": "3124988", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [20, 22], "span1_word": "pecador", "span2_word": "el pobre", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "M\u00e9xico se ha vuelto una enorme f\u00e1brica de pobres por varias circunstancias, existe un rezago hist\u00f3rico muy marcado en ciertas \u00e1reas del pa\u00eds, y los programas de gobierno no han funcionado porque la base sobre la que trabajan est\u00e1 equivocada : los subsidios solo crean m\u00e1s pobreza porque crean dependencia econ\u00f3mica de la gente.", "id": "3124990", "sourceConcept": "FACTORY", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "f\u00e1brica", "span2_word": "pobres", "score": "3.0", "label": "FACTORY"}]}
{"text": "La inesperada embestida de tributarios cumplidos tom\u00f3 por sorpresa en esta frontera al aparato burocr\u00e1tico encargado de recabar los prontos pagos.", "id": "3125021", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_por:*:prep_en:prep_a:s.a", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [14, 15], "span1_word": "sorpresa", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "3.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "Bajo este paraguas se busca reducir el d\u00e9ficit fiscal , olvidando que su origen, entre otras cosas, est\u00e1 motivado por la aportaci\u00f3n de miles de millones de euros o d\u00f3lares, del erario p\u00fablico, destinados a salvar la banca privada.", "id": "3125045", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_bajo:*:cd:cd:s.a", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [8, 9], "span1_word": "paraguas", "span2_word": "fiscal", "score": "3.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Las de normas no esenciales, variar el n\u00famero de senadores o diputados, por ejemplo, las que ampl\u00ed\u00aden garant\u00edas del hombre y de la colectividad o aquellas que ensanchen y diluciden en consecuencia la profundidad de la riqueza nacional", "id": "3125050", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [36, 37], "span1_word": "profundidad", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "Ingeniamos y lo dimos todo para esta incre\u00edble renovaci\u00f3n que nos catapulta al borde de la opulencia .", "id": "3125051", "sourceConcept": "ABYSS", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:sn:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 14], "span2": [16, 17], "span1_word": "al borde", "span2_word": "opulencia", "score": "2.0", "label": "ABYSS"}]}
{"text": "Murcia, de 29 a\u00f1os, \" embriagado por la riqueza , se rebel\u00f3 contra el poder del estado\", dijo el juez Jos\u00e9 de los Reyes Rodr\u00edguez, quien profiri\u00f3 la sentencia en una juzgado penal de Bogot\u00e1.", "id": "3125053", "sourceConcept": "ADDICTION", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_por", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "embriagado", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "ADDICTION"}]}
{"text": "Todo un tema como para una telenovela que bien pudiera llamarse \u201c Los ricos tambi\u00e9n rebuznan \u201d.", "id": "3125055", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_tema", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [12, 14], "span1_word": "rebuznan", "span2_word": "Los ricos", "score": "2.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "En algunos casos es tan marcada nuestra aversi\u00f3n a la riqueza que, reflexionando sobre ella, escrib\u00ed las siguientes DIEZ LEYES O REGLAS DE LA MISERIA.", "id": "3125061", "sourceConcept": "AVERSION", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [10, 11], "span1_word": "aversi\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "AVERSION"}]}
{"text": "precavidos ahorros de los individuos volver\u00e1n a labrar la riqueza de la naci\u00f3n. el florecimiento de los mercados como la flora en primavera ser\u00e1 signo de un acierto en las decisiones de la sociedad. se mejorar\u00e1 el bienestar de la comunidad por la galopante expansi\u00f3n econ\u00f3mica y habr\u00e1", "id": "3125088", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "labrar", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "Al reiterar el giro que est\u00e1 dando el programa de Oportunidades de una pol\u00edtica asistencial a una social, la secretaria federal de Desarrollo Social, Rosario Robles Berlanga, dijo que \u00a0la mejor manera de combatir la pobreza, es generar riqueza y que esta se distribuya bien,", "id": "3125112", "sourceConcept": "ENERGY", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [37, 38], "span2": [38, 39], "span1_word": "generar", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "ENERGY"}]}
{"text": "Tambi\u00e9n debes evitar que a tu \u201c mapa de riqueza \u201d Lo vean otros ojos, para no dar prematuras explicaciones.", "id": "3125126", "sourceConcept": "JOURNEY", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "mapa", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "JOURNEY"}]}
{"text": "Los empresarios han descubierto la nueva f\u00f3rmula m\u00e1gica de la riqueza , que", "id": "3125142", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 8], "span2": [10, 11], "span1_word": "f\u00f3rmula m\u00e1gica", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "En la segunda parte al contrario, el art\u00edculo presenta el c\u00edrculo m\u00e1gico de la riqueza : fortuna, poder y prestigio.", "id": "3125144", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 12], "span2": [14, 15], "span1_word": "c\u00edrculo m\u00e1gico", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "Por el contrario, las personas que detestan este sistema, argumentan que precisamente, es un sistema que solo beneficia a los patrones, es decir, a los due\u00f1os del capital, sustentando que explotan a los trabajadores, mientras m\u00e1s riqueza obtengan, m\u00e1s pobres hay que necesitan sustento para comer, recordemos que la riqueza no aparece por arte de magia , y mientras m\u00e1s obtiene uno, menos deja para los dem\u00e1s.", "id": "3125146", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [51, 56], "span2": [49, 50], "span1_word": "aparece por arte de magia", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "patol\u00f3gica al enriquecimiento. A este proceso debemos la diversidad cultural y la muchas veces peligrosa riqueza de singulares individuos y grupos en la sociedad. Crist\u00f3bal Col\u00f3n comenta en su cuaderno de bit\u00e1cora ese mecanismo que se activa autom\u00e1ticamente cuando los gobernantes no le pueden ofrecer al pueblo un", "id": "3125179", "sourceConcept": "PHYSICAL_HARM", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:sn", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [15, 16], "span1_word": "peligrosa", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_HARM"}]}
{"text": "islas de riqueza sobrevivan entre mares de pobreza. El capitalismo, por supuesto, no aspira a erradicar la pobreza, s\u00f3lo se conforma con aislarla en guetos. O bien al rev\u00e9s. La riqueza aislada y protegida de la miseria. Para el capitalismo, la forma", "id": "3125185", "sourceConcept": "PHYSICAL_LOCATION", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [2, 3], "span1_word": "islas", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "PHYSICAL_LOCATION"}]}
{"text": "\u201cEl principio y ra\u00edz de la riqueza siempre es forzosamente la injusticia. \u00bfPor qu\u00e9?. Porque al principio Dios no hizo rico a uno y pobre a otro, ni tom\u00f3 a uno y le dio grandes yacimientos de oro, privando al otro de este hallazgo. No, se\u00f1or. Dios puso delante de todos la misma tierra. Y, \u00bfc\u00f3mo, siendo com\u00fan, posees t\u00fa hect\u00e1reas y hect\u00e1reas, y el otro ni un terr\u00f3n? \u00bfAcaso no es mal tener uno solo lo que son bienes del se\u00f1or, y gozar un solo lo que es com\u00fan? \u00bfO es que no dice la Escritura: \u201c del Se\u00f1or es la tierra y cuanto la llena\u201d?", "id": "3125199", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [6, 7], "span1_word": "ra\u00edz", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "En uno y otro caso, se hace de la pobreza la peor forma de riqueza , la de la propia justicia.", "id": "3125232", "sourceConcept": "SHAPE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "forma", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "SHAPE"}]}
{"text": "\"Los pobres son miserables pero alegres y tienen un gran coraz\u00f3n (...) Los ricos son los personajes que tienen que mendigar el afecto de los dem\u00e1s\", explic\u00f3 a la AFP Jorge Ayala, autor de 11 libros sobre cine mexicano.", "id": "3125237", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [12, 14], "span1_word": "personajes", "span2_word": "Los ricos", "score": "2.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "la riqueza es un instrumento para capacitar al hombre, para hacerlo moral e intelectualmente superior al pobre", "id": "3125254", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [1, 2], "span1_word": "instrumento", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "Y por ultimo, es el candidato a Senador Eviel P\u00e9rez Maga\u00f1a, quien se\u00f1al\u00f3 que, hoy viene a su tierra a cargarse de la energ\u00eda y fuerza que siempre le han dado y que le permite abrir puertas que en el pasado eran imposibles para los Tuxtepecanos, que hoy nadie va a frenar la riqueza y desarrollo del distrito 01 y la Cuenca del Papaloapan.", "id": "3125258", "sourceConcept": "VEHICLE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [51, 52], "span2": [53, 54], "span1_word": "frenar", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "VEHICLE"}]}
{"text": "\u00bb La c\u00fapula del STPRM es el \u00fanico gremio del pa\u00eds que recibe esta magnitud de recursos p\u00fablicos .", "id": "3141713", "sourceConcept": "SIZE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 18], "span1_word": "magnitud", "span2_word": "recursos p\u00fablicos", "score": "1.0", "label": "SIZE"}]}
{"text": "Compa\u00f1eros Diputados, voy a dividir esta votaci\u00f3n en pro del dictamen en dos espacios.", "id": "3142186", "sourceConcept": "GAP", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "dividir", "span2_word": "votaci\u00f3n", "score": "1.0", "label": "GAP"}]}
{"text": "Revisar los elementos fundamentales a considerar en la elaboraci\u00f3n de mensajes, profundizar en los aspectos que inciden en la comunicaci\u00f3n como un eje rector para el manejo de una campa\u00f1a electoral .", "id": "3143239", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [26, 27], "span2": [29, 31], "span1_word": "manejo", "span2_word": "campa\u00f1a electoral", "score": "1.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "As\u00c3\u00ad es Sam, imag\u00c3\u00adnate como est\u00e1 la cosa con los dem\u00e1s candidatos (Campa, Madrazo, Peje) que mi voto se est\u00e1 dividiendo entre una izquierda m\u00e1s real pero sin demasiada fuerza, entre el (como tu le llamas) partido del opus dei y un voto nulo.", "id": "3143882", "sourceConcept": "GAP", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [17, 18], "span1_word": "dividiendo", "span2_word": "voto", "score": "1.5", "label": "GAP"}]}
{"text": "La alta votaci\u00f3n de Sol\u00eds se explica porque hay un fuerte sentimiento contra el bipartidismo que ha gobernado el pa\u00eds en los \u00faltimos sesenta a\u00f1os, culpable de la pobreza cada vez mayor de los ticos, porque la gente est\u00e1 cansada de la terrible corrupci\u00f3n imperante y porque capitaliz\u00f3 el 50% de la poblaci\u00f3n que se opone abiertamente al Tratado de Libre Comercio (TLC) con Estados Unidos, defendido por Arias.", "id": "3144270", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [27, 29], "span1_word": "culpable", "span2_word": "la pobreza", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "La nueva Comisi\u00f3n est\u00e1 formada por expertos de todo el mundo en materia de salud, educaci\u00f3n, vivienda y econom\u00eda, quienes elaborar\u00e1n recomendaciones para combatir las causas sociales determinantes en la salud y romper el ciclo pobreza -enfermedad.", "id": "3147035", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [35, 36], "span1_word": "ciclo", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "87 se establece que los trabajadores tendr\u00e1n derecho a un aguinaldo anual que deber\u00e1 pagarse antes del veinte de diciembre, equivalente a quince d\u00edas de salario, por lo menos.", "id": "3237291", "sourceConcept": "GIFT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_a:*", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [7, 8], "span1_word": "aguinaldo", "span2_word": "derecho", "score": "1.0", "label": "GIFT"}]}
{"text": "En el \u00faltimo ejercicio electoral, la participaci\u00f3n del Departamento fue muy activa en la realizaci\u00f3n de estudios sobre los instrumentos electorales y el dise\u00f1o y an\u00e1lisis del conteo r\u00e1pido que llev\u00f3 a cabo el Instituto Federal Electoral (IFE), en el que participaron tres investigadores y dos alumnos reci\u00e9n egresados de la maestr\u00eda de estad\u00edstica.", "id": "3239481", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [20, 21], "span1_word": "instrumentos", "span2_word": "electorales", "score": "2.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "Que podr\u00edamos llamar El Laberinto del IFE , magistralmente interpretada por Luis Carlos Ugalde.", "id": "3243264", "sourceConcept": "MAZE", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "Laberinto", "span2_word": "IFE", "score": "3.0", "label": "MAZE"}]}
{"text": "\"Por eso, no se tolerar\u00e1 ning\u00fan abuso de los servidores p\u00fablicos y todo aquel que incurra en una extorsi\u00f3n o de un mal trato a los paisanos, o contra la ciudadan\u00eda en general, y esto se compruebe, su cese ser\u00e1 fulminante\", sentenci\u00f3 Guerrero Luna.", "id": "3244897", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [9, 11], "span1_word": "abuso", "span2_word": "servidores p\u00fablicos", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "Los Tratados Comerciales como instrumento de las pol\u00edticas de ajuste estructural y su impacto en los Derechos Econ\u00f3micos, Sociales, Culturales y Ambientales", "id": "3280070", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [7, 8], "span1_word": "instrumento", "span2_word": "pol\u00edticas", "score": "2.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "La videopol\u00edtica no es una prerrogativa de la democracia .", "id": "3281586", "sourceConcept": "A_RIGHT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "prerrogativa", "span2_word": "democracia", "score": "1.0", "label": "A_RIGHT"}]}
{"text": "Venturosamente d\u00eda a d\u00eda comprobamos c\u00f3mo cada mano, cada hora, cada peso invertido en deshacer esa mara\u00f1a de pobreza e ignorancia puede multiplicarse para bien de todos.", "id": "3287317", "sourceConcept": "MAZE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [18, 19], "span1_word": "mara\u00f1a", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "MAZE"}]}
{"text": "\"Persisten males de pobreza por deficiente infraestructura\"", "id": "3290891", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "males", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Contrario a lo anterior, en las sociedades humanas de maligna y p\u00e9sima organizaci\u00f3n econ\u00f3mica, por voracidad patol\u00f3gica de los pocos multimillonarios que produce, el ser humano se topa en su transitar por la vida con barreras absurdas y brutales: NO HAY TRABAJO.", "id": "3296644", "sourceConcept": "FOOD", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [20, 21], "span1_word": "voracidad", "span2_word": "multimillonarios", "score": "2.0", "label": "FOOD"}]}
{"text": "Se calcula que el clero se deshizo en favor de los particulares de propiedades valuadas en 100 millones de pesos, y que 40 000 propiedades cambiaron de due\u00f1o; mas la creaci\u00f3n de una clase considerable de peque\u00f1os propietarios no se logr\u00f3; las tierras rematadas pasaron a poder de los hacendados, y al ser dividida la propiedad comunal de los pueblos, respetada desde la \u00e9poca espa\u00f1ola, los nuevos poseedores \u2014inh\u00e1biles para la defensa de sus derechos\u2014 se deshicieron de sus bienes en favor de los terratenientes poderosos.", "id": "3296776", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_para:suj:*:morfema.pronominal", "targets": [{"span1": [71, 72], "span2": [74, 76], "span1_word": "defensa", "span2_word": "derechos\u2014 se", "score": "1.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Una anecdota \"Me disponia a salir de casa cuando un joven adepto del PG vecino, estaba refunfu\u00f1ando queria guerra, cuando con calma le dije que es lo que sucedia, lloro era perredista y el sab\u00eda lo que habia hecho su padre sobre manipular a los pobres que se mueren de frio en reforma, no quiso ahondar m\u00e1s \", estaba enojado le dije que eso era grave pero que lo denunciara o se calllar\u00e1.", "id": "3298435", "sourceConcept": "OBJECT_HANDLING", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [42, 43], "span2": [44, 46], "span1_word": "manipular", "span2_word": "los pobres", "score": "2.0", "label": "OBJECT_HANDLING"}]}
{"text": "Por y para detener ese marea de cambio que amenazaba con arrasar y rebasar en las urnas a esos dos grandes contendientes, cuya alternativa no era: Primero los pobres, intervino directamente en el proceso electoral el poderoso sindicato de empresarios, organizaci\u00f3n clave del sector m\u00e1s favorecido por el modelo neoliberal y, de hecho, \u00bfel poder tras la silla de gobierno ?", "id": "3309810", "sourceConcept": "FURNISHINGS", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [57, 58], "span2": [59, 60], "span1_word": "silla", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "FURNISHINGS"}]}
{"text": "Mir\u00e1ronle algunos desde luego con displicencia y envidia; pero en cierta manera lo despreciaron, persuadidos de que, faltando el cebo para los gastos, no llegar\u00eda a tomar cuerpo, y dejaron que se fortaleciese; pero cuando ya era tarde advirtieron cu\u00e1nto hab\u00eda crecido y cu\u00e1n dif\u00edcil les era contrarrestarle, sin embargo de que ve\u00edan que se encaminaba al trastorno de la rep\u00fablica : teniendo esta nueva prueba de que nunca es tan peque\u00f1o el principio de cualquiera empresa, que la continuaci\u00f3n no lo haga grande, tomando el no poder despu\u00e9s ser detenido del hab\u00e9rsele despreciado.", "id": "3322462", "sourceConcept": "INSANITY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [57, 58], "span2": [60, 61], "span1_word": "trastorno", "span2_word": "rep\u00fablica", "score": "1.0", "label": "INSANITY"}]}
{"text": "Sin embargo, si lo ve por sat\u00e9lite o por cable no ten\u00eda que aguantar la sobredosis democr\u00e1tica y pudieron seguir ejerciendo su derecho a ver lo que quer\u00edan.", "id": "3324893", "sourceConcept": "ADDICTION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [16, 17], "span1_word": "sobredosis", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "2.0", "label": "ADDICTION"}]}
{"text": "Es algo que est\u00e1 muy en el coraz\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas y en mi preocupaci\u00f3n como Presidente de la Rep\u00fablica; lo que ocurre con la cultura y la educaci\u00f3n, Rolando, es algo que quiz\u00e1s nunca he explicado muy bien.", "id": "3331574", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [10, 12], "span1_word": "coraz\u00f3n", "span2_word": "pol\u00edticas p\u00fablicas", "score": "2.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "El Mandatario expuso que la idea es b\u00e1sicamente conservar los empleos existentes y seguir adelgazando la burocracia del estado, aunque para ello no se necesita una crisis.", "id": "3335756", "sourceConcept": "BACKWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 17], "span1_word": "adelgazando", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "BACKWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "(1)\u00a0 Una brecha en constante crecimiento entre ricos y pobres;", "id": "3344835", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_entre", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "crecimiento", "span2_word": "ricos", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Las democracias del mundo y M\u00e9xico no es la excepci\u00f3n, tienen que alzar la voz y no cruzarse de brazos para exigirle al dictador cubano que, por primera vez -en 43 a\u00f1os de esclavitud comunista-le permita a su pueblo, la realizaci\u00f3n de elecciones libres y democr\u00e1ticas, para que los cubanos puedan decidir por s\u00ed mismos su propio destino.", "id": "3350241", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_de:prep_en:*:f", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [34, 35], "span1_word": "esclavitud", "span2_word": "comunista-le", "score": "2.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "En la exposici\u00f3n de motivos, el Ejecutivo se\u00f1ala que un Estado m\u00e1s transparente ser\u00e1 por consecuencia m\u00e1s eficiente, lo cual se reflejar\u00e1 en un fortalecimiento del erario p\u00fablico , toda vez que esta ley permitir\u00e1 abatir los \u00edndices de corrupci\u00f3n p\u00fablica.", "id": "3355641", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [24, 25], "span2": [26, 28], "span1_word": "fortalecimiento", "span2_word": "erario p\u00fablico", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Piden panistas \u2018 empatar \u2019 elecciones en Coahuila", "id": "3361212", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s:*:ao", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "empatar", "span2_word": "elecciones", "score": "2.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "S\u00f3lo as\u00ed podremos conservar y transmitir a nuestros descendientes las inconmensurables riquezas que nos brinda la naturaleza.", "id": "3362650", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "grup.a:cpred:*:cc:s:cd:s.a", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [11, 12], "span1_word": "transmitir", "span2_word": "riquezas", "score": "1.0", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Cuando mucho, sirvi\u00f3 a los intereses del partido en el que milit\u00f3, vigil\u00f3 de cerca que su voluntad se acatara sin chistar en el gremio de electricistas que dirigi\u00f3, combati\u00f3 ferozmente a la disidencia encabezada por Rafael Galv\u00e1n y acumul\u00f3 riquezas que los obreros de todos los d\u00edas, los que checan tarjeta, tardan dos horas en llegar de su casa al trabajo e invierten en eso buena parte de su ingreso, dif\u00edcilmente podr\u00edan obtener.", "id": "3363294", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "grup.nom:prep_por:*:cd", "targets": [{"span1": [39, 40], "span2": [40, 41], "span1_word": "acumul\u00f3", "span2_word": "riquezas", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Seguramente que en el cuerpo de asesores del Presidente tienen expertos en comportamiento humano, pero desgraciadamente por ese endiosamiento que se hace al Presidente, los asesores s\u00f3lo le dicen al Presidente lo que creen que \u00e9l quiere o\u00edr, no le han dicho que este atropello a los derechos humanos empuja al ciudadano al sentimiento de impotencia que lleva a la desesperaci\u00f3n y se conduce a la violencia.", "id": "3363812", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [44, 45], "span2": [47, 49], "span1_word": "atropello", "span2_word": "derechos humanos", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Lo anterior al darse a conocer que Coahuila es uno de los diez estados que no ha firmado el convenio con autoridades federales para llevar a cabo el blindaje de los procesos electorales , a fin de que no se contaminen con recursos de procedencia il\u00edcita.", "id": "3370635", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [31, 33], "span1_word": "blindaje", "span2_word": "procesos electorales", "score": "3.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "L\u00edder conservador gana elecciones en Nueva Zelanda", "id": "3374363", "sourceConcept": "LEADER", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "suj:*", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [3, 4], "span1_word": "L\u00edder", "span2_word": "elecciones", "score": "2.0", "label": "LEADER"}]}
{"text": "No debe de confundirse con una asociaci\u00f3n piadosa o apost\u00f3lica m\u00e1s, sino que debe de ser un instrumento de ayuda al p\u00e1rroco en el gobierno pastoral de su parroquia.", "id": "3389456", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [24, 25], "span1_word": "instrumento", "span2_word": "gobierno", "score": "1.5", "label": "TOOL"}]}
{"text": "La falta de producci\u00f3n cinematogr\u00e1fica en Am\u00e9rica Latina no s\u00f3lo ha radicado en el factor econ\u00f3mico sino tambi\u00e9n ideol\u00f3gico ante la dificultad de reconocer los cambios en cuanto a tem\u00e1tica de las producciones y enfrentar la burocracia existente en las estructuras que controlan al cine en los distintos pa\u00edses latinoamericanos.", "id": "3390648", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [36, 37], "span1_word": "enfrentar", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "El dinero juega un papel importante, para bien o para mal.", "id": "3394206", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "juega", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Esos empresarios firmantes del pacto, son los mismos ladrones de riqueza y explataci\u00f3n de cada uno de los mexicanos.", "id": "3396824", "sourceConcept": "THEFT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "ladrones", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "THEFT"}]}
{"text": "El desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds en su diferentes facetas desde el per\u00edodo porfirista, el per\u00edodo posrevolucionario de los a\u00f1os 20's y 30's, el modelo de desarrollo estabilizador de los a\u00f1os 40's, los modelos econ\u00f3micos de desarrollo neo-liberal que se han adoptado en pol\u00edtica econ\u00f3mica hasta nuestros d\u00edas han determinado cambios constantes en la curr\u00edcula de la Carrera en Medicina Veterinaria y Zootecnia de la UNAM, donde la ense\u00f1anza del \u00e1rea Econ\u00f3mico-Administrativo en el plan de estudios que se imparte en la Facultad, tiene un peso importante en la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos veterinarios zootecnistas con una visi\u00f3n gerencial y empresarial.", "id": "3399548", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_de:*:sn", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [36, 37], "span1_word": "desarrollo", "span2_word": "neo-liberal", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Veo una lucha valiente y honesta contra el narco, veo buenas decisiones en materia econ\u00f3mica, veo un cambio de mentalidad en la administraci\u00f3n p\u00fablica federal, a diferencia de las estatales, veo transparencia, cosa que no se ve en los Estados.", "id": "3419469", "sourceConcept": "MOVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [22, 24], "span1_word": "cambio", "span2_word": "administraci\u00f3n p\u00fablica", "score": "0.5", "label": "MOVEMENT"}]}
{"text": "Ya lo hab\u00eda dicho, con la misma elocuencia Rogerio Bacon: \u201cEl dinero es un buen siervo pero es un p\u00e9simo amo\u201d.", "id": "3422693", "sourceConcept": "SERVANT", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [11, 12], "span1_word": "siervo", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "SERVANT"}]}
{"text": "\u201cEs posible que los partidarios de Obama crean que su biograf\u00eda y este \u00e1ngulo de su visi\u00f3n puedan ayudar a curar las heridas que nosotros mismo nos hemos causado por nuestra indiferencia hacia los puntos de vista de los dem\u00e1s, y por el aislamiento de un Presidente que se muestra indiferente ante el resto del mundo- escribi\u00f3 James Traub, concluyendo-En ello radica la fuerza decisiva de la candidatura de Obama\u201d.", "id": "3422714", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [63, 64], "span2": [67, 68], "span1_word": "fuerza", "span2_word": "candidatura", "score": "1.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": "Su exigencia es que se destierre para siempre la corrupci\u00f3n y la impunidad; se protejan los derechos humanos y se garantice un clima p\u00fablico de seguridad.", "id": "3423518", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [16, 18], "span1_word": "protejan", "span2_word": "derechos humanos", "score": "2.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Parec\u00eda que hab\u00eda una intenci\u00f3n del gobierno federal que consideraba que deber\u00eda de ser una prerrogativa s\u00f3lo del gobierno federal la designaci\u00f3n, y despu\u00e9s de un proceso largo cuando la Corte resuelve que el Congreso s\u00ed puede participar, \u00e9ste no se queja del nombramiento.", "id": "3424420", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [18, 19], "span1_word": "prerrogativa", "span2_word": "gobierno", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Eso tiene ese aire de opulencia y la inigualable autoridad del siglo XIX al oeste de los edificios municipales de Escocia.", "id": "3425638", "sourceConcept": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "aire", "span2_word": "opulencia", "score": "1.5", "label": "NATURAL_PHYSICAL_FORCE"}]}
{"text": "Luego para obtener fuego de nuevo, cada familia tuvieron que venir al \u201cbon-fire\u201d de los Druidas y pagar un impuesto para fuego .", "id": "3429230", "sourceConcept": "FIRE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_para:*", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [19, 20], "span1_word": "fuego", "span2_word": "impuesto", "score": "1.0", "label": "FIRE"}]}
{"text": "Incentivar la representaci\u00f3n y la acci\u00f3n de las mujeres en los Parlamentos de las Am\u00e9ricas, estimular el intercambio de experiencias entre las que ya se encuentran formando parte de los mismos y promover la solidaridad entre las mujeres en general;velar por que los derechos y las peticiones de las mujeres sean tomadas en consideraci\u00f3n por los parlamentarios y las parlamentarias desde la perspectiva del respeto de los derechos humanos y de una mejor distribuci\u00f3n de las riquezas ; apoyar la participaci\u00f3n de las mujeres en los Parlamentos de las Am\u00e9ricas y crear mecanismos para la comunicaci\u00f3n de las actividades de las parlamentarias.", "id": "3429305", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [73, 74], "span2": [76, 77], "span1_word": "distribuci\u00f3n", "span2_word": "riquezas", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Hay gente que hoy est\u00e1 muriendo de pobreza y hay mesias que enga\u00f1an al pueblo.", "id": "3432478", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "muriendo", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "Los resultados los conocemos, a casi 100 a\u00f1os de la Revoluci\u00f3n, lo que se produjo no fue justicia social sino una c\u00ednica f\u00e1brica de ricos y estr\u00edan las fotos para corroborarlo, los mismos que apuntalaron a los gobiernos pri\u00edstas, que aparecen sonrientes al lado de Gustavo, Luis, Jos\u00e9, Miguel, Carlos y Ernesto, est\u00e1n en las mismas poses, algunos con kilos de m\u00e1s, otros con peluquines de cuarta, pero ahora acompa\u00f1ando a Vicente o a Felipe.", "id": "3433135", "sourceConcept": "FACTORY", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [24, 25], "span1_word": "f\u00e1brica", "span2_word": "ricos", "score": "3.0", "label": "FACTORY"}]}
{"text": "Sin embargo, esta separaci\u00f3n constitucional no resuelve los problemas de coordinaci\u00f3n horizontal, ni reconoce al municipio, ni a la diversidad de fuerzas sociales como actores formales de la coordinaci\u00f3n intergubernamental.", "id": "3444232", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [4, 5], "span1_word": "separaci\u00f3n", "span2_word": "constitucional", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Azota pobreza alimentaria", "id": "3448933", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "suj:*", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [1, 2], "span1_word": "Azota", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "En la democracia se toman las decisiones por mayor\u00eda, pero ello jam\u00e1s ha significado el atropello de los derechos de las minor\u00edas y mucho menos de los ciudadanos.", "id": "3449688", "sourceConcept": "ACCIDENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [18, 19], "span1_word": "atropello", "span2_word": "derechos", "score": "3.0", "label": "ACCIDENT"}]}
{"text": "- El Juego Del Dinero : Ganar o No Perder Oaxaca", "id": "3450674", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "Juego", "span2_word": "Dinero", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "La esencia --subray\u00f3 la tambi\u00e9n directora de Comunicaci\u00f3n e Informaci\u00f3n de la Mujer (CIMAC-- es econ\u00f3mica: \u201cla miseria es la verdadera puerta hacia la guerra en M\u00e9xico\u201d .", "id": "3455678", "sourceConcept": "PORTAL", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [17, 18], "span1_word": "puerta", "span2_word": "miseria", "score": "2.5", "label": "PORTAL"}]}
{"text": "La opresi\u00f3n por la burocracia de la URSS", "id": "3456057", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_por", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 5], "span1_word": "opresi\u00f3n", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "A principios de los setenta se percib\u00eda cada vez m\u00e1s el desorden fiscal que algunos a\u00f1os antes se empez\u00f3 a gestar en Estados Unidos, como consecuencia de la guerra de Vietnam y de los proyectos de la Gran Sociedad del presidente Johnson.", "id": "3457136", "sourceConcept": "MAZE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [12, 13], "span1_word": "desorden", "span2_word": "fiscal", "score": "2.0", "label": "MAZE"}]}
{"text": "El pueblo organizado en asambleas barriales y en centros de trabajo, deber\u00e1 exigir a los gobernantes la organizaci\u00f3n de un refer\u00e9ndum sobre el tema, hay que demandar que ese instrumento democr\u00e1tico , que si tendr\u00eda peso para incidir en las pol\u00edticas p\u00fablicas (a diferencia de la consulta), sea incorporada en la Constituci\u00f3n.", "id": "3457896", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [29, 30], "span2": [30, 31], "span1_word": "instrumento", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "1.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "El segundo vector atiende a los flujos del poder econ\u00f3mico que atraviesan un espacio continuo y, por ende, entidades territoriales (como los Estados o los bloques de poder regionales) mediante las pr\u00e1cticas cotidianas de la producci\u00f3n, el comercio, los movimientos de capital, las transferencias monetarias , la migraci\u00f3n de la fuerza de trabajo, las transferencias tecnol\u00f3gicas, la especulaci\u00f3n monetaria, los flujos de informaci\u00f3n, los est\u00edmulos culturales y otros procesos similares.", "id": "3475891", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [44, 45], "span1_word": "transferencias", "span2_word": "monetarias", "score": "1.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "yo siempre he pensado q la estandarizacion es necesaria (pues cada quien no puede hacer lo q se le de la gana y ya, deben haber algunas cosas q hagamos todos igual) pero en este sentido siempre debe buscarse q los estandares q se adopten sean los mejores y beneficien al mayor numero de personas, ojala la desicion q tomen no sea guiada solo por presiones monetarias sino por lo q beneficie mas a la industria", "id": "3477074", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "MONEY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [65, 66], "span2": [66, 67], "span1_word": "presiones", "span2_word": "monetarias", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "El recuento total de los sufragios a la luz p\u00fablica es la \u00fanica v\u00eda para limpiar la elecci\u00f3n presidencial y legitimar el triunfo de quien fue favorecido por el pueblo.", "id": "3479231", "sourceConcept": "CONTAMINATION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [17, 19], "span1_word": "limpiar", "span2_word": "elecci\u00f3n presidencial", "score": "2.0", "label": "CONTAMINATION"}]}
{"text": "Se manipulan los votos .", "id": "3485699", "sourceConcept": "OBJECT_HANDLING", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "manipulan", "span2_word": "votos", "score": "2.0", "label": "OBJECT_HANDLING"}]}
{"text": "Por eso pens\u00f3 en los grandes de la pol\u00edtica , uno de ellos el legendario l\u00edder sindical, Fidel Vel\u00e1zquez, quien muri\u00f3 en 1997 y dirigi\u00f3 por m\u00e1s de 60 a\u00f1os la Confederaci\u00f3n de Trabajadores de M\u00e9xico (CTM).", "id": "3487748", "sourceConcept": "SIZE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "grandes", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "2.0", "label": "SIZE"}]}
{"text": "En los males de salud, ni las celebridades se salvan Aclara Cuar\u00f3n supuestos comentarios denigrantes contra mexicanos Inspira Carla Bruni l\u00ednea de bolsas; gana demanda a empresa Sacrifica Britney Spears a sus hijos por la fama Robby Krieger conf\u00eda en sacar nuevo disco con calidad de The Doors Empresarios piden apoyo millonario para industria porno en EU Ricci tuvo problemas por la gran nariz que uso en \u201cPen\u00e9lope\u2026\u201d", "id": "3490192", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [50, 51], "span2": [51, 52], "span1_word": "apoyo", "span2_word": "millonario", "score": "1.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Bien por Federico, que parece, ya ha sido liberado de la maldici\u00f3n que pesaba sobre \u00e9l y que lanz\u00f3 el gobernador del Estado, que este 28 de mayo cumple dos a\u00f1os de robarse el voto de miles de yucatecos para poder llegar a ocupar ese puesto.", "id": "3494876", "sourceConcept": "THEFT", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [32, 33], "span2": [34, 35], "span1_word": "robarse", "span2_word": "voto", "score": "2.0", "label": "THEFT"}]}
{"text": "De sus viajes a Veracruz y Mazatl\u00e1n con recursos p\u00fablicos y en d\u00edas laborables no menciona nada.", "id": "3495856", "sourceConcept": "JOURNEY", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_con", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [8, 10], "span1_word": "viajes", "span2_word": "recursos p\u00fablicos", "score": "1.0", "label": "JOURNEY"}]}
{"text": "Los sunitas acusan a la mayor\u00eda chi\u00edta de haber manipulado los comicios .", "id": "3496318", "sourceConcept": "PLIABILITY", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "manipulado", "span2_word": "comicios", "score": "2.0", "label": "PLIABILITY"}]}
{"text": "Y como ellos son quienes realmente mueven la econom\u00eda desde las tesorer\u00edas de las grandes empresas, como ellos no se est\u00e1n con pendejadas, pues aprovechan cada tonter\u00eda del gobierno para hacer crecer sus fortunas .", "id": "3520419", "sourceConcept": "UPWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [33, 34], "span1_word": "crecer", "span2_word": "fortunas", "score": "1.0", "label": "UPWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Tales demandas son enfrentadas por los gobiernos subnacionales fronterizos con una capacidad fiscal que no pueden explotar, debido al arreglo intergubernamental que se suscribi\u00f3 con el gobierno federal desde 1980.", "id": "3520922", "sourceConcept": "STRENGTH", "targetConcept": "TAXATION", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [12, 13], "span1_word": "capacidad", "span2_word": "fiscal", "score": "1.0", "label": "STRENGTH"}]}
{"text": "Los estrategas de Ye Gon apostaron a que el gobierno carece de una estrategia unificada de control de da\u00f1os para embestidas de esta naturaleza y la ins\u00f3lita e innecesaria referencia del propio Presidente de la Rep\u00fablica a un asunto que nunca debi\u00f3 rebasar la competencia del ministerio p\u00fablico , parece darles la raz\u00f3n.", "id": "3521258", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [44, 45], "span2": [46, 48], "span1_word": "competencia", "span2_word": "ministerio p\u00fablico", "score": "1.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "El acuerdo firmado entre el gobierno mexicano y la Oficina del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, que permiti\u00f3 el establecimiento de una representaci\u00f3n en el pa\u00eds, ha significado un gran avance para los derechos humanos yo quisiera aprovechar esta oportunidad para agradecer al gobierno y al pueblo mexicanos por la cooperaci\u00f3n que han tenido con nuestra Oficina, dirigida por mi buen amigo Anders Kompass.", "id": "3522277", "sourceConcept": "FORWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_para", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [38, 40], "span1_word": "avance", "span2_word": "derechos humanos", "score": "1.0", "label": "FORWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Por ello, mucho han negociado los ricos y poderosos en forma discrecional sobre esta reforma para ver c\u00f3mo se reparten el bot\u00edn, al despojar a millones de trabajadores de sus derechos laborales y del ahorro que a lo largo de su vida laboral han reunido, con la esperanza de tener una jubilaci\u00f3n digna.", "id": "3523060", "sourceConcept": "BUSINESS", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "negociado", "span2_word": "ricos", "score": "1.0", "label": "BUSINESS"}]}
{"text": "Por otra parte, en cuanto al trabajo del psic\u00f3logo en el \u00e1mbito penitenciario se concreta en forma burocr\u00e1tica en dos grandes aspectos: diagn\u00f3stico y tratamiento.", "id": "3525677", "sourceConcept": "SHAPE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [16, 17], "span2": [17, 18], "span1_word": "forma", "span2_word": "burocr\u00e1tica", "score": "1.0", "label": "SHAPE"}]}
{"text": "- \u201cMexican Tycoon to Give Away Part of Fortune\u201d, AP, s/p: El multimillonario Carlos Slim donar\u00e1 parte de su fortuna para programas de educaci\u00f3n, salud y sociales en M\u00e9xico.", "id": "3526488", "sourceConcept": "GIFT", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [12, 13], "span1_word": "donar\u00e1", "span2_word": "multimillonario", "score": "1.0", "label": "GIFT"}]}
{"text": "No pos negocio redondo pal gobierno !!!....chido!!", "id": "3530668", "sourceConcept": "BUSINESS", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_pal", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [5, 6], "span1_word": "negocio", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "BUSINESS"}]}
{"text": "En una \"reflexi\u00f3n\" publicada el jueves, Castro dijo que se encontraba bien y que redujo la frecuencia de sus publicaciones para no estorbar al gobierno de su hermano Ra\u00fal.", "id": "3533361", "sourceConcept": "FAMILY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "prep_de:*", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [24, 25], "span1_word": "hermano", "span2_word": "gobierno", "score": "0.5", "label": "FAMILY"}]}
{"text": "El disfrutar de los servicios p\u00fablicos estacionarios en igualdad de circunstancias que cualquiera persona no discapacitada o senescente; y", "id": "3533785", "sourceConcept": "DESIRE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [4, 6], "span1_word": "disfrutar", "span2_word": "servicios p\u00fablicos", "score": "1.0", "label": "DESIRE"}]}
{"text": "El tema de la refiner\u00eda tiene \" fondo pol\u00edtico electorero \"", "id": "3534833", "sourceConcept": "LOW_LOCATION", "targetConcept": "ELECTIONS", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "fondo", "span2_word": "electorero", "score": "2.0", "label": "LOW_LOCATION"}]}
{"text": "Como consecuencia de ello, se establecieron el refer\u00e9ndum, el plebiscito y la iniciativa popular, como instrumentos democr\u00e1ticos de participaci\u00f3n ciudadana.", "id": "3535367", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [15, 16], "span2": [16, 17], "span1_word": "instrumentos", "span2_word": "democr\u00e1ticos", "score": "1.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "Los Gobiernos deben mostrar tangiblemente su determinaci\u00f3n de empoderar a m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n mundial, y con esto permitir a las mujeres reclamar y disfrutar sus derechos humanos y poder contribuir al bienestar de todos nosotros.", "id": "3536129", "sourceConcept": "DESIRE", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 31], "span1_word": "disfrutar", "span2_word": "derechos humanos", "score": "1.0", "label": "DESIRE"}]}
{"text": "odio que la gente no cumpla lo que promete odio la burocracia de este pais odio a george bush odio este tema, uds no?", "id": "3536373", "sourceConcept": "OTHER", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "odio", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "OTHER"}]}
{"text": "Su lema es \"Todos contra Carlos Castillo Peraza\", seg\u00fan consigna pactada por perredistas y pri\u00edstas en el esfuerzo com\u00fan por evitar el triunfo del ex-presidente nacional y fuerte aspirante a gobernar esa capital.", "id": "3536863", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [24, 25], "span1_word": "triunfo", "span2_word": "ex-presidente", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "La se\u00f1ora Cecilia Lor\u00eda amas\u00f3 una fortuna colosal y dio muestras de ineptitud extrema como responsable del sector educativo, convertido en su per\u00edodo en una empresa muy lucrativa que dej\u00f3 un gran rezago en materia de calidad educativa.", "id": "3539234", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "amas\u00f3", "span2_word": "fortuna", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "Los esquemas alternativos de pensamiento tienen que ver con la toma de conciencia de que las situaciones de desigualdad se generan por el consentimiento de quienes las padecen, en la medida en que toda violencia es aprendida, y desaprenderla implica recorrer un arduo camino de formaci\u00f3n pol\u00edtico \u2013personal.", "id": "3792243", "sourceConcept": "PATHWAY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_de:s.a", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [46, 47], "span1_word": "camino", "span2_word": "pol\u00edtico", "score": "1.0", "label": "PATHWAY"}]}
{"text": "Descentralicemos la ense\u00f1anza, para que sea para todos; d\u00e9mosle otro rumbo, para que no conduzca a la miseria ; quit\u00e9mosle el or\u00edn y el formulario, para convertirla en flamante y popular; procuremos que sea racional, para que se entienda, y que sea \u00fatil para que se solicite.", "id": "3792248", "sourceConcept": "VEHICLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [17, 18], "span1_word": "conduzca", "span2_word": "miseria", "score": "1.0", "label": "VEHICLE"}]}
{"text": "Ante los integrantes de la C\u00e1mara Mexicana de la Industria de la Construcci\u00f3n (CMIC), encabezada por Netzahualc\u00f3yotl Salvatierra L\u00f3pez, el funcionario invit\u00f3 al sector a participar en las licitaciones que se registrar\u00e1n el pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "id": "3845219", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "SYSTEM_VALIDATIONS", "chain": "s:sp:*:sn", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [20, 21], "span1_word": "participar", "span2_word": "funcionario", "score": "1.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Es parte del ropaje de la burocracia galopante que sufrimos... Es algo a lo que, desgraciadamente, ni la computadora ha podido auxiliar en toda su extensi\u00f3n -como sucede con los g\u00fceros que ahorita nos est\u00e1n echando la barda encima--, y a lo que, por desgracia, nos hemos llegado pacientemente a acostumbrar...", "id": "4496224", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [6, 7], "span1_word": "galopante", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "Padr\u00e9s El\u00edas ha determinado amarrarle al cintur\u00f3n de la burocracia", "id": "4496339", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [9, 10], "span1_word": "cintur\u00f3n", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "La burocracia \u201c mata \u201d las clases de unos mil 750 alumnos de la regi\u00f3n, por falta de maestro", "id": "4496379", "sourceConcept": "CRIME", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:*", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [1, 2], "span1_word": "mata", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "CRIME"}]}
{"text": "finalmente el fantasma de la burocracia domina todo intento de generar pol\u00edticas p\u00fablicas eficientes que le den un nuevo giro a la actividad agr\u00edcola", "id": "4496478", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [5, 6], "span1_word": "domina", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "Nos podr\u00edamos encontrar con que existe un actor pol\u00edtico disfrazado de burocracia que juega reveses, no s\u00f3lo a la v\u00eda legislativa parlamentaria, sino incluso a la propia acci\u00f3n gubernamental", "id": "4496503", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:*:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [11, 12], "span1_word": "juega", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "El manoseo burocr\u00e1tico de los precios de las gasolinas tiene que terminar, por el bien de la inflaci\u00f3n y de toda la econom\u00eda.", "id": "4496529", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [2, 3], "span1_word": "manoseo", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "3.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": "El presidente del Consejo Directivo en GRADI, Jos\u00e9 Miguel Antonio Luna, dijo que es urgente que se acabe la burocracia de dependencias estatales", "id": "4496632", "sourceConcept": "JOURNEY", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "acabe", "span2_word": "burocracia", "score": "1.0", "label": "JOURNEY"}]}
{"text": "En la d\u00e9cada de los veinte contrae nupcias con su paisano el doctor Abraham Ayala Gonz\u00e1lez, jefe del Departamento de Salubridad, como no tuvo hijos, Cholita invierte sus ahorros de soltera para establecer las primeras loncher\u00edas en la capital del pa\u00eds, donde la naciente burocracia mexicana acude a consumir sus alimentos; tambi\u00e9n, alienta a su marido para que fabrique productos m\u00e9dicos que rivalizan con las firmas extranjeras instaladas en la capital. Cholita muere el 16 de julio de 1953. Sus restos reposan en el Pante\u00f3n Americano y, como tantas otras hacedoras de nuestra historia, a\u00fan no se le reconoce el m\u00e9rito de haber trabajado y luchado por la formaci\u00f3n del pa\u00eds que hoy es M\u00e9xico.", "id": "4496735", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [44, 45], "span1_word": "naciente", "span2_word": "burocracia", "score": "2.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "\u2018OPERACI\u00d3N PRIMAVERA': Revelan nombres de m\u00e1s bur\u00f3cratas implicados en \u2018turismo electoral\u2019 en Panab\u00e1, Sucil\u00e1 y\u00a0Tizim\u00edn Publicado en julio 2, 2013 en Canc\u00fan, Elecciones QR 2013, Pol\u00edtica, Quintana Roo, Yucat\u00e1n // 0 Comentarios M\u00c9RIDA, MX.- De Valladolid ya se conocen los nombres de los funcionarios que aparecen en la lista del \u201cturismo electoral\u201d. A la cabeza est\u00e1, Jorge Carvajal Moo, jefe de Servicios P\u00fablicos municipales. Ahora salen a la luz los nombres de otros bur\u00f3cratas involucrados directamente en el plan Primavera electoral, que se consumar\u00eda el pr\u00f3ximo domingo, en las elecciones de Quintana Roo.", "id": "4496741", "sourceConcept": "LIGHT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_a:*:suj:prep_de", "targets": [{"span1": [69, 70], "span2": [74, 75], "span1_word": "luz", "span2_word": "bur\u00f3cratas", "score": "2.0", "label": "LIGHT"}]}
{"text": "El concepto burocr\u00e1tico de la transparencia puede definirse como la \"racionalizaci\u00f3n organizacional\"", "id": "4496742", "sourceConcept": "LIGHT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_de:*:s.a", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [2, 3], "span1_word": "transparencia", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "1.0", "label": "LIGHT"}]}
{"text": "Empiezo a conciliar a Francisco con Juan Pablo II quien en su enc\u00edclica\u00a0Centesimus Annus, afirmara:\u00a0\u201cCuando la ambici\u00f3n del hombre es violentamente suprimida, se remplaza con un aparato burocr\u00e1tico que marchita el manantial de la iniciativa. Cuando la gente piensa poseer el secreto para", "id": "4496775", "sourceConcept": "PLANT", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:*:s.a", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [29, 30], "span1_word": "marchita", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "3.0", "label": "PLANT"}]}
{"text": "que\u00a0forman el tejido econ\u00f3mico b\u00e1sico de muchos pa\u00edses y el gigantesco peso de una burocracia que debe ser soportada por los contribuyentes", "id": "4496815", "sourceConcept": "SIZE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:prep_de", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [15, 16], "span1_word": "gigantesco", "span2_word": "burocracia", "score": "3.0", "label": "SIZE"}]}
{"text": "En su camino topan con tres personajes muy burocr\u00e1ticos , a cada cual m\u00e1s pintoresco", "id": "4496824", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "personajes", "span2_word": "burocr\u00e1ticos", "score": "2.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "\u00bfNo ser\u00eda un buen momento para frenar el sobrecalentamiento burocr\u00e1tico ?", "id": "4496834", "sourceConcept": "TEMPERATURE", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [9, 10], "span1_word": "sobrecalentamiento", "span2_word": "burocr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "TEMPERATURE"}]}
{"text": "firmaron un comunicado de prensa conjunto donde le aprietan las tuercas al sindicato de bur\u00f3cratas .", "id": "4496843", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "BUREAUCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:*:prep_a:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [14, 15], "span1_word": "tuercas", "span2_word": "bur\u00f3cratas", "score": "3.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "La semana pasada el presidente de Costa Rica \u00a0emiti\u00f3 un decreto en el que prohib\u00eda que se pusiera la figura presidencial en los edificios p\u00fablicos y orden\u00f3 que en las obras p\u00fablicas se pusiera solo la fecha. \u00bfLa raz\u00f3n? El pueblo que paga sus impuestos no lo hace para glorificar al presidente o gobernadores. A veces hay que esperar a que haya gestos de ese tipo para juzgar una costumbre que se ha hecho com\u00fan entre los gobiernos de todo el mundo, en los que el rey o presidente del pa\u00eds se encuentra en cualquier edificio p\u00fablico.\u00a0 Lo que hizo el presidente de Costa Rica es del todo justo. Hay que quitar toda autoglorificaci\u00f3n.", "id": "4496860", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [49, 50], "span2": [51, 52], "span1_word": "glorificar", "span2_word": "presidente", "score": "3.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "Llegado al poder hace apenas dos semanas tras una victoria hist\u00f3rica contra los socialdem\u00f3cratas que dominaban el pa\u00eds desde hace doce a\u00f1os, Reinfeldt se ve en aprietos para contener la hemorragia gubernamental .", "id": "4496953", "sourceConcept": "BLOOD_STREAM", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [31, 32], "span1_word": "hemorragia", "span2_word": "gubernamental", "score": "3.0", "label": "BLOOD_STREAM"}]}
{"text": "El gobierno del presidente Barack Obama ha estado liberando en Estados Unidos a algunos inmigrantes que ingresaron al pa\u00eds sin autorizaci\u00f3n legal en medio de un incremento en el tr\u00e1fico a lo largo de la frontera entre M\u00e9xico y el sur de Texas. Sin embargo, la cantidad de personas sigue siendo un misterio dado que el gobierno no revelar\u00e1 la cifra.", "id": "4497046", "sourceConcept": "CONFINEMENT", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [1, 2], "span1_word": "liberando", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "CONFINEMENT"}]}
{"text": "Y viendo lo de \u201cMam\u00e1 Rosa\u201d cualquiera podr\u00eda decir que el gobierno anhela convertir este pa\u00eds en uno sin activistas sometidos a lo que el gobierno decida y quiera.", "id": "4497091", "sourceConcept": "DESIRE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [11, 12], "span1_word": "anhela", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "DESIRE"}]}
{"text": "Denuncia Fernando Herrera que la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n desteje lo que construye", "id": "4497204", "sourceConcept": "FABRIC", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj:prep_de", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [7, 8], "span1_word": "desteje", "span2_word": "Gobernaci\u00f3n", "score": "2.0", "label": "FABRIC"}]}
{"text": "Congreso y al pueblo para meter a la naci\u00f3n en una guerra tramposa, vulnerar derechos b\u00e1sicos de los ciudadanos y, ciertamente, fragmentar la tela gubernamental misma que tejieron los padres fundadores\". Este alegato fue entonces tachado de exagerado, pero hoy pudiera resultar premonitorio.", "id": "4497240", "sourceConcept": "FABRIC", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [23, 24], "span2": [24, 25], "span1_word": "tela", "span2_word": "gubernamental", "score": "3.0", "label": "FABRIC"}]}
{"text": "Asegur\u00f3 que el que fabrica delitos es el gobierno y que el \u00fanico delito de Su\u00e1stegui ha sido organizar a la sociedad. Record\u00f3 que el pasado 16 agosto de 2012, el gobernador firm\u00f3 los llamados Acuerdos de Cacahuatepec, con cinco puntos principales, junto con Su\u00e1stegui Mu\u00f1oz, 30 comuneros y el arzobispo Carlos Garf\u00edas Merlos, en los que se comprometi\u00f3 a no utilizar la fuerza p\u00fablica contra los representantes del Cecop y de otras organizaciones sociales. \u201cParece que al firmarlo fue todo lo contrario\u201d, dijo. Flores Hern\u00e1ndez hizo un llamado a las organizaciones sociales a unir esfuerzos en las luchas y para exigir la liberaci\u00f3n de su compa\u00f1ero y de otros presos pol\u00edticos como Nestora Salgado, Arturo Campos y Gonzalo Molina. Dijo que no puede cada quien \u201cjalar por su lado\u201d.", "id": "4497275", "sourceConcept": "FACTORY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [8, 9], "span1_word": "fabrica", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "FACTORY"}]}
{"text": "Tambi\u00e9n con ello se regres\u00f3 al viejo esquema de que el Senado de la Rep\u00fablica fuese nuevamente una f\u00e1brica de gobernadores, para que esos proyectos de cambio fuesen llevados a los estados que pudieran gobernar.", "id": "4497281", "sourceConcept": "FACTORY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:*:suj", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [11, 12], "span1_word": "f\u00e1brica", "span2_word": "Senado", "score": "2.0", "label": "FACTORY"}]}
{"text": "A diferencia de los grupos subversivos \u2014que buscan instaurar un modelo de Estado y una forma de gobierno distintas a las existentes, tomando el poder por la v\u00eda violenta y no a trav\u00e9s de las v\u00edas institucionales\u2014, los grupos de anarquistas simplemente buscan extinguir al gobierno , pero sin plantear formas o esquemas espec\u00edficos que pudieran regir a la sociedad en el momento en que ellos alcanzaran sus objetivos. As\u00ed, en lo general, podr\u00eda pensarse que, con los alzamientos que cada uno de esos grupos propone, esas dos tendencias buscan el mismo objetivo, que es el de declararle la guerra al Estado. En lo particular, es evidente que, independientemente de las relaciones que pudieran existir entre la guerrilla y el anarquismo, sus objetivos son ampliamente distantes entre s\u00ed.", "id": "4497331", "sourceConcept": "FIRE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [45, 46], "span1_word": "extinguir", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "FIRE"}]}
{"text": "Ahora, como hace seis a\u00f1os, la izquierda vuelve a jugar con fuego : quiere el poder o de lo contrario -insin\u00faa- incendiar\u00e1 el pa\u00eds.", "id": "4497365", "sourceConcept": "FIRE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_con:*:suj", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [6, 7], "span1_word": "fuego", "span2_word": "izquierda", "score": "3.0", "label": "FIRE"}]}
{"text": "El sabor del gobierno se percibe en la formula ganadora que viene representando Manuel Velasco, dif\u00edcilmente sus respetables contendientes van a lograr impedirle la llegada triunfal al Gobierno de Chiapas, por eso, podemos adelantar que en la historia de nuestra entidad Federativa, Manuel Velasco Coello ser\u00e1 el gobernador mas joven, con una trayectoria pol\u00edtica exitosa y limpia", "id": "4497401", "sourceConcept": "FOOD", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "sabor", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "FOOD"}]}
{"text": "No tengo la menor duda que los 64 millones de pesos invertidos en este magn\u00edfico edificio han sido muy bien aplicados, y seguro estoy que ser\u00e1 la cereza del gobierno de Mario Anguiano Moreno, principalmente por lo que significa para la gente m\u00e1s pobre de nuestro hermoso estado de Colima.", "id": "4497423", "sourceConcept": "FOOD", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "cereza", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "FOOD"}]}
{"text": "No parece haber salida que ofrezca un real despeje de esta ecuaci\u00f3n siniestra. Sin plan impositivo alguno, el gobierno orde\u00f1a a Pemex y los diputados nos prometen un \"nuevo\" r\u00e9gimen fiscal para la empresa petrolera, sin poner remedio alguno a la falta de recursos frescos", "id": "4497450", "sourceConcept": "FORCEFUL_EXTRACTION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [18, 19], "span1_word": "orde\u00f1a", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "FORCEFUL_EXTRACTION"}]}
{"text": "La decisi\u00f3n de extraditarlo es un as en la baraja del gobierno mexicano. Si nuestras autoridades desean, como es natural, extraer la mayor informaci\u00f3n posible sobre el modus operandi del C\u00e1rtel de Sinaloa, la herramienta m\u00e1s eficaz para obtenerla es mediante la amenaza de enviarlo a Estados Unidos. Dicha informaci\u00f3n puede llevar al arresto de otras cabezas del crimen organizado y al desmantelamiento de otras bandas. Esto ser\u00eda de un valor incalculable para la seguridad nacional.", "id": "4497522", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [11, 12], "span1_word": "baraja", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Francisco B\u00e1ez Rodr\u00edguez | Opini\u00f3n | Fecha: 2014-10-14 | Hora de creaci\u00f3n: 01:03:34 | Ultima modificaci\u00f3n: 01:03:34 Coment\u00e1bamos la semana pasada que la tragedia de los normalistas de Ayotzinapa puso en evidencia la punta del iceberg de una entidad federativa en la que el crimen organizado y el poder pol\u00edtico en distintos niveles de gobierno se entrecruzaron en imbricada red. Que pocos imaginaban el grado de integraci\u00f3n, pr\u00e1cticamente de simbiosis, entre la polic\u00eda municipal y los sicarios de esa banda criminal.", "id": "4497952", "sourceConcept": "HIGH_LOCATION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [52, 53], "span2": [54, 55], "span1_word": "niveles", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "HIGH_LOCATION"}]}
{"text": "La ra\u00edz de tanto desvar\u00edo pol\u00edtico se halla en la culpable persistencia cultural del concepto subjetivo y\u00a0prefascista de naci\u00f3n.", "id": "4497959", "sourceConcept": "INSANITY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [5, 6], "span1_word": "desvar\u00edo", "span2_word": "pol\u00edtico", "score": "3.0", "label": "INSANITY"}]}
{"text": "Fue porque la pol\u00edtica era tan descabellada e incongruente que en un momento dado hab\u00eda en una entidad (Yucat\u00e1n) hasta 5 gobernadores.", "id": "4497960", "sourceConcept": "INSANITY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [3, 4], "span1_word": "descabellada", "span2_word": "pol\u00edtica", "score": "3.0", "label": "INSANITY"}]}
{"text": "somos demasiados los que estamos hartos de su estupidez y su ineptitud. Ojal\u00e1, como se apaga la televisi\u00f3n, pudi\u00e9ramos a veces apagar al gobierno .", "id": "4497979", "sourceConcept": "MACHINE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [21, 22], "span2": [23, 24], "span1_word": "apagar", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "MACHINE"}]}
{"text": "Uno de los dos se tiene que ir. Uno de los dos se ir\u00e1. La bola de cristal de algunos bur\u00f3cratas de la Presidencia Municipal se\u00f1ala que la cabeza que rodar\u00e1 ser\u00e1 la de Mexicano. De hecho el viernes corri\u00f3 el rumor de que ya hab\u00eda sido \u2018renunciado\u2019. S\u00f3lo fue eso. Un rumor. Pero la pr\u00f3xima semana este chisme de radiopasillo podr\u00eda ser (ser\u00e1) un hecho.", "id": "4497982", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de:prep_de:prep_de", "targets": [{"span1": [15, 18], "span2": [23, 24], "span1_word": "bola de cristal", "span2_word": "Presidencia", "score": "3.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "La entidad valora promover m\u00e1s localidades a la estrategia de \"Pueblos M\u00e1gicos \" del gobierno federal , anunci\u00f3 el secretario de Turismo de Chiapas, Mario Uvence Rojas.", "id": "4498006", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*:prep_de", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [14, 16], "span1_word": "M\u00e1gicos", "span2_word": "gobierno federal", "score": "1.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "Si a principios de a\u00f1o el ansia desbocada de algunos aspirantes a sucederlo como inquilino de la Quinta Grijalva pareci\u00f3 meterle buenas dosis de entrop\u00eda a su gobierno , Granier resolvi\u00f3 el asunto con \u201capreciable atingencia\u201d, como dir\u00eda mi amigo Vladimir Bustamante.", "id": "4498024", "sourceConcept": "MEDICINE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:*:prep_a", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [27, 28], "span1_word": "dosis", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "MEDICINE"}]}
{"text": "\"\u00c9ste es un gobierno par\u00e1sito que le chupa la sangre al productor\" asegur\u00f3", "id": "4498080", "sourceConcept": "PARASITE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [3, 4], "span1_word": "par\u00e1sito", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "PARASITE"}]}
{"text": "El riesgo del gobierno federal de comprar una cobertura contra las fluctuaciones del precio del petr\u00f3leo", "id": "4498093", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 5], "span1_word": "riesgo", "span2_word": "gobierno federal", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "hilvanar esa nueva gobernabilidad democr\u00e1tica teniendo como prop\u00f3sito esencial amalgamar los objetivos esenciales de la democracia", "id": "4498097", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd:s.a", "targets": [{"span1": [0, 1], "span2": [4, 5], "span1_word": "hilvanar", "span2_word": "democr\u00e1tica", "score": "3.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "Mucha gente piensa que el IFE se encuentra en Viaducto Tlalpan, al sur de la Ciudad de M\u00e9xico. Pero en t\u00e9rminos medi\u00e1ticos siempre est\u00e1, por su naturaleza, en el filo de la navaja, entre ese atav\u00edo democr\u00e1tico (las leyes) y otro mucho m\u00e1s vistoso: la pol\u00edtica; en otras palabras, entre el ser y el deber ser. En un extremo, si en el IFE las decisiones se adoptan considerando \u00fanicamente la verdad jur\u00eddica, habr\u00e1 que asumir el costo pol\u00edtico: ser\u00e1 como si el traje se volviera una camisa de fuerza. Si el IFE act\u00faa guiado \u00fanicamente con criterios pol\u00edticos, ello anular\u00e1 peligrosa mente el sustento jur\u00eddico: quien", "id": "4498129", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "DEMOCRACY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [36, 37], "span1_word": "atav\u00edo", "span2_word": "democr\u00e1tico", "score": "2.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "\u201cTenemos entonces que el dinosaurio segu\u00eda all\u00ed, pero era un dinosaurio azul\u201d, precisa Enrique Montalvo. Al hacer un balance de lo que fue el sexenio de Vicente Fox en materia de democracia y reforma del Estado, observa que en realidad hubo una contrarreforma que no s\u00f3lo endureci\u00f3 a este gobierno en contra de los movimientos sociales, sino que fija la misma l\u00ednea a la siguiente administraci\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n Hinojosa. \u201cCon este modelo neoliberal, que significa aumentar las ganancias del gran capital nacional y extranjero, la sociedad no est\u00e1 representada en el Estado y \u00e9ste es incapaz de encarnarla. Y esto queda claro en Oaxaca, en Tabasco, en Chiapas y en una gran cantidad de movimientos, y en la sociedad en su conjunto.", "id": "4498168", "sourceConcept": "PLIABILITY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [46, 47], "span2": [49, 50], "span1_word": "endureci\u00f3", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "PLIABILITY"}]}
{"text": "Este control se efect\u00faa a trav\u00e9s de la vigilancia y la fiscalizaci\u00f3n de las acciones de los pol\u00edticos", "id": "4498292", "sourceConcept": "RULE_ENFORCER", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de:prep_de", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [17, 18], "span1_word": "fiscalizaci\u00f3n", "span2_word": "pol\u00edticos", "score": "2.0", "label": "RULE_ENFORCER"}]}
{"text": "Jueves 30 de octubre de 2014, p. 8 El partido Movimiento Ciudadano (MC) en la C\u00e1mara de Diputados reprob\u00f3 la hip\u00f3tesis gubernamental que apunta a una supuesta relaci\u00f3n entre alumnos de la Escuela Normal Rural Ra\u00fal Isidro Burgos, de Ayotzinapa, Guerrero, y la banda criminal Los Rojos.", "id": "4498340", "sourceConcept": "SCIENCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [21, 22], "span1_word": "hip\u00f3tesis", "span2_word": "gubernamental", "score": "3.0", "label": "SCIENCE"}]}
{"text": "Autodefensas podr\u00edan ser un \u201c experimento \u201d del gobierno , y semillero de grupos paramilitares: especialistas Por Shaila Rosagel - 00:04h 24 Comentarios Los grupos de autodefensas son distintos a las polic\u00edas comunitarias y se caracterizan por utilizar armas de alto calibre prohibidas para los civiles. Foto: Cuartoscuro Ciudad de M\u00e9xico, 15 de enero (SinEmbargo).\u2013 Las autodefensas de Michoac\u00e1n podr\u00edan ser un \u201cexperimento\u201d del gobierno del Presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto y un semillero de nuevos grupos paramilitares, dijeron\u00a0 especialistas en seguridad y criminolog\u00eda a SinEmbargo. Los \u00a0grupos de autodefensas son distintos a las polic\u00edas comunitarias y se caracterizan por utilizar armas de alto calibre prohibidas para los civiles\u00a0 y por tomar \u201cjusticia por propia mano\u201d en contra del crimen organizado que opera en la entidad.", "id": "4498349", "sourceConcept": "SCIENCE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "experimento", "span2_word": "gobierno", "score": "3.0", "label": "SCIENCE"}]}
{"text": "es la postura de la disidencia intransigente que se solaza en el drama gubernamental", "id": "4498409", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [13, 14], "span1_word": "drama", "span2_word": "gubernamental", "score": "2.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "\"Todo cambio de entrada es bueno y en la Secretar\u00eda de Gobierno ser\u00e1 algo bueno\", se\u00f1al\u00f3 la legisladora, al referirse a la posible designaci\u00f3n de Mat\u00edas Quiroz en la Secretar\u00eda de Gobierno , de la que, dijo, requiere oxigenarse y refrescarse .", "id": "4498733", "sourceConcept": "TEMPERATURE", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:s:*", "targets": [{"span1": [40, 41], "span2": [29, 32], "span1_word": "refrescarse", "span2_word": "Secretar\u00eda de Gobierno", "score": "2.0", "label": "TEMPERATURE"}]}
{"text": "Hoy como nunca los riesgos de una severa hipermetrop\u00eda, miop\u00eda y/o astigmatismo pol\u00edticos son verdaderamente graves y no vemos cuando se abra la chequera. Es suposici\u00f3n pero pensamos que est\u00e1n jugando con el librito setentero.", "id": "4498760", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [12, 13], "span1_word": "astigmatismo", "span2_word": "pol\u00edticos", "score": "3.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "Hemos visto a un gobierno incapaz de comunicar de forma clara y masiva la verdad sobre la reforma.", "id": "4498813", "sourceConcept": "WEAKNESS", "targetConcept": "GOVERNMENT", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [4, 5], "span1_word": "incapaz", "span2_word": "gobierno", "score": "2.0", "label": "WEAKNESS"}]}
{"text": "\"El dinero es la religi\u00f3n de las sociedades contempor\u00e1neas\"", "id": "4498944", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [1, 2], "span1_word": "religi\u00f3n", "span2_word": "dinero", "score": "3.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "Para concluir, el obispo de la Di\u00f3cesis local a\u00f1adi\u00f3 que las autoridades deben verificar que aquellos que se hallan en los cruceros del municipio capital sean en verdad migrantes y no \u201cvivales\u201d que portan harapos para conseguir dinero f\u00e1cil, recalcando que \u201cen vez de ponerles un chip a los perros, mejor darles una credencializaci\u00f3n a los migrantes y su pasaje para que se regresen a su casa\u201d.", "id": "4499019", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:*:cc:s:cd", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [37, 38], "span1_word": "harapos", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "Sobre ellos pesa la acusaci\u00f3n de haberse dejado corromper por el dinero del crimen organizado.", "id": "4499032", "sourceConcept": "CONTAMINATION", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_por", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [11, 12], "span1_word": "corromper", "span2_word": "dinero", "score": "3.0", "label": "CONTAMINATION"}]}
{"text": "cada vez es mas habitual aquello de que el trabajo asalariado es una esclavitud a cambio de dinero", "id": "4499056", "sourceConcept": "ENSLAVEMENT", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a:prep_de", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [17, 18], "span1_word": "esclavitud", "span2_word": "dinero", "score": "3.0", "label": "ENSLAVEMENT"}]}
{"text": "El dinero mal habido quema las manos afirman otras personas. Jes\u00fas exige una completa rectitud en la administraci\u00f3n del dinero.", "id": "4499068", "sourceConcept": "FIRE", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:*:suj", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [1, 2], "span1_word": "quema", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "FIRE"}]}
{"text": "Agreg\u00f3 que la preeminencia del dinero p\u00fablico sobre el dinero privado, que \u00e9ste es el l\u00edmite m\u00e1s importante a la utilizaci\u00f3n de recursos en campa\u00f1a y la necesidad de garantizarle al ciudadano que una entidad como la nuestra, que no es como Nuevo Le\u00f3n, Jalisco, el Distrito Federal o el Estado de M\u00e9xico, en donde son millones de habitantes y en donde desde hace muchos a\u00f1os las campa\u00f1as se desarrollan por aire sin contacto personal.", "id": "4499147", "sourceConcept": "HIGH_LOCATION", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [5, 6], "span1_word": "preeminencia", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "HIGH_LOCATION"}]}
{"text": "DECENAS DE CHARLATANES OFRECEN IMITACIONES BARATAS SIN VALOR M\u00c1GICO PERO S\u00d3LO HAY UNA AUT\u00c9NTICA Y PODEROSA VARA M\u00c1GICA DEL DINERO \u00ae QUE SE ELABORA DE MANERA ARTESANAL A MANO Y SE CONSAGRA ESPECIALMENTE PARA SU PROPIETARIO.", "id": "4499244", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [16, 18], "span2": [19, 20], "span1_word": "VARA M\u00c1GICA", "span2_word": "DINERO", "score": "2.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "desea tomar venganza; a ra\u00edz de esto, solicita los servicios de un curandero, a quien \"ofrece una cantidad de dinero para que hechice a su enemigo\".", "id": "4499246", "sourceConcept": "MAGIC", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:cc:*:cd:prep_de", "targets": [{"span1": [22, 23], "span2": [19, 20], "span1_word": "hechice", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "MAGIC"}]}
{"text": "los caudales de dinero para dosificar la informaci\u00f3n a los mexicanos", "id": "4499269", "sourceConcept": "MEDICINE", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:sp:*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [3, 4], "span1_word": "dosificar", "span2_word": "dinero", "score": "2.0", "label": "MEDICINE"}]}
{"text": "Para muchos, los seguros son agujeros negros que chupan el dinero .", "id": "4499291", "sourceConcept": "PARASITE", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [10, 11], "span1_word": "chupan", "span2_word": "dinero", "score": "3.0", "label": "PARASITE"}]}
{"text": "esos mismos partidos son vulgares par\u00e1sitos del dinero p\u00fablico; arrebatan dinero a los pobres", "id": "4499293", "sourceConcept": "PARASITE", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "par\u00e1sitos", "span2_word": "dinero", "score": "3.0", "label": "PARASITE"}]}
{"text": "Autorizada como una compa\u00f1\u00eda de transferencias de dinero por el Departamento Bancario", "id": "4499352", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "MONEY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [7, 8], "span1_word": "transferencias", "span2_word": "dinero", "score": "1.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "A 60 kil\u00f3metros de la zona n\u00facleo, ya es una mala se\u00f1al el pago obligatorio de 28 pesos por persona y 52 por veh\u00edculo, en una maltrecha caseta controlada por los habitantes del ejido de Conh\u00faas. Dicen que son sus tierras, su camino, que viven en el abandono oficial y requieren del cobro para burlar los zarpazos de la pobreza . Y no ser\u00e1 el \u00fanico desembolso: 20 kil\u00f3metros adelante, donde se ubica el museo de sitio, la Comisi\u00f3n Nacional de Areas Naturales Protegidas (Conanp, \u00f3rgano desconcentrado de la Semarnat) exige 56 pesos a cada visitante para continuar el trayecto y al final de la traves\u00eda el INAH cobra 48 pesos para ingresar a la zona arqueol\u00f3gica.", "id": "4499416", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [56, 57], "span2": [59, 60], "span1_word": "zarpazos", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "75 % hacia finales del a\u00f1o 2002, y constituye por lo tanto una de las causas de la estampida de la pobreza urbana, que a principios del a\u00f1o 2003 afectaba al 57 % de la poblaci\u00f3n aproximadamente.", "id": "4499417", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [18, 19], "span2": [21, 22], "span1_word": "estampida", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "no dudo q Chupina vaya a hacer alianzas con usureros para sangrar a los pobres , la pobreza es el gran negocio y los prianistas se encargaran d perpetuar la miseria q les deja grandes dividendos a ellos y a sus complices", "id": "4499432", "sourceConcept": "BLOOD_STREAM", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_a", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [14, 15], "span1_word": "sangrar", "span2_word": "pobres", "score": "3.0", "label": "BLOOD_STREAM"}]}
{"text": "La clase media, exprimida entre una pobreza congelada a base de", "id": "4499439", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [6, 7], "span1_word": "congelada", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "Est\u00e1 claro que hemos tratado de estructurar la pobreza en dos planos", "id": "4499442", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "estructurar", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "la lucha contra la pobreza estructurada con la creaci\u00f3n y fortalecimiento de las instituciones gubernamentales", "id": "4499443", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [4, 5], "span1_word": "estructurada", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "\"Tener un papa latinoamericano es una victoria de los pobres de esta parte del continente\", se\u00f1al\u00f3 St\u00e9dile, quien en diciembre estuvo reunido con el pont\u00edfice y recientemente particip\u00f3 del Seminario de la Academia Pontificia para las Ciencias en el Vaticano, como uno de los representantes de la sociedad civil. \"Hay un consenso com\u00fan de que ven\u00edamos de dos pontificados con una visi\u00f3n conservadora y retr\u00f3grada, los de Juan Pablo II y Benedicto XVI, y para el mundo cat\u00f3lico el papa Francisco rompi\u00f3 con la tradici\u00f3n europea y todos los d\u00eda da se\u00f1ales de cambios de la relaci\u00f3n de la iglesia con la sociedad\", asever\u00f3.", "id": "4499461", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 10], "span1_word": "victoria", "span2_word": "los pobres", "score": "2.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "Gracias a la gesti\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n, M\u00e9xico se consagr\u00f3 como el campe\u00f3n de la pobreza en Am\u00e9rica Latina.", "id": "4499466", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [15, 16], "span1_word": "campe\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "as condiciones de pobreza que enfrentan ni\u00f1os y j\u00f3venes en M\u00e9xico representa uno de los principales retos", "id": "4499467", "sourceConcept": "COMPETITION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [3, 4], "span1_word": "enfrentan", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "COMPETITION"}]}
{"text": "sigue siendo ante todo la plaga de los m\u00e1s pobres , adem\u00e1s de una se\u00f1al de miseria y subdesarrollo.", "id": "4499488", "sourceConcept": "CROP", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [9, 10], "span1_word": "plaga", "span2_word": "pobres", "score": "3.0", "label": "CROP"}]}
{"text": "\"Los envidiosos pobres a\u00f1oran el dinero de los ricos; los envidiosos ricos la felicidad de los pobres\"", "id": "4499491", "sourceConcept": "DESIRE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj:s.a", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [2, 3], "span1_word": "a\u00f1oran", "span2_word": "pobres", "score": "3.0", "label": "DESIRE"}]}
{"text": "hab\u00eda otros como nosotros, pobres con dignidad, con una pobreza serena que nos hac\u00eda gustar del sabor del pan y la alegr\u00eda de un par de sandalias nuevas.", "id": "4499499", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [9, 10], "span1_word": "serena", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": "Siendo honestos y dejando de lado todos los artilugios del lenguaje, debemos reconocer que nuestra soluci\u00f3n a la pobreza es un fracaso notable en varios lugares lugares concretos, como \u00c1frica y Am\u00e9rica Latina\u2014la pobreza conmueve , pero quien en esa reacci\u00f3n se queda, va por el camino simple de querer dar caridad y creer que el asunto queda resuelto. Cuando por la calle alg\u00fan miserable pide limosna y se le da, eso resuelve una situaci\u00f3n de momento para el miserable, pero no su problema de fondo. Lo sabemos todos, pero en contra de eso, pensamos que cuando un pa\u00eds pobre se acerca a las naciones ricas, el asunto puede solucionarse con d\u00e1divas, como en la calle.", "id": "4499503", "sourceConcept": "EMOTION_EXPERIENCER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [34, 35], "span2": [33, 34], "span1_word": "conmueve", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "EMOTION_EXPERIENCER"}]}
{"text": ", creador de una pobreza vigorizada por los salvajes enemigos de la democracia (pong\u00e1monos en el lugar de los pobres para sentir los golpes del hambre y as\u00ed tomar conciencia de su viacrucis cotidiano). All\u00ed est\u00e1 a la vista de todos el gobierno insensible de Felipe Calder\u00f3n", "id": "4499506", "sourceConcept": "ENERGY", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [4, 5], "span1_word": "vigorizada", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "ENERGY"}]}
{"text": "\u201cOportunidades\u201d no logr\u00f3 romper el c\u00edrculo intergeneracional de la pobreza , ni permiti\u00f3, a pesar del creciente n\u00famero de recursos destinados y de la ampliaci\u00f3n de las familias incorporadas al programa, que las generaciones posteriores est\u00e9n en una mejor condici\u00f3n", "id": "4499510", "sourceConcept": "FABRIC", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd:prep_de", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [9, 10], "span1_word": "romper", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "FABRIC"}]}
{"text": "se explicitan las formas en que se entreteje la pobreza en la vida cotidiana", "id": "4499512", "sourceConcept": "FABRIC", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "entreteje", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "FABRIC"}]}
{"text": "Los n\u00fameros del Coneval, son el paquete que reciben en el gobierno federal. Son el pendiente, nada sencillo, que Rosario Robles deber\u00e1 encausar mejor. Pero para ello deber\u00e1n participar todos los actores pol\u00edticos en cuyas manos est\u00e1 no s\u00f3lo la ejecuci\u00f3n de los programas sociales, sino la llegada de las reformas estructurales, como la fiscal puesta en lista de espera, que ayudar\u00edan en mucho a que el pa\u00eds contara con m\u00e1s recursos para mejorar programas o incluso implementar nuevos, porque as\u00ed como las consecuencias de la pobreza tejen una amplia red, lo mismo los flancos que ayudar\u00edan a contrarrestarla.", "id": "4499518", "sourceConcept": "FABRIC", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:*:s:creg:s:prep_con:prep_como:prep_de", "targets": [{"span1": [87, 88], "span2": [86, 87], "span1_word": "tejen", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "FABRIC"}]}
{"text": "Mi pobreza avanzada me inpide comprar gaseosa", "id": "4499570", "sourceConcept": "FORWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [1, 2], "span1_word": "avanzada", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "FORWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Los estudiantes 'tiran la toalla ' por la pobreza y por las clases aburridas, dicen.", "id": "4499588", "sourceConcept": "FURNISHINGS", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:*:prep_por", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [8, 9], "span1_word": "toalla", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "FURNISHINGS"}]}
{"text": "Se suceden guerras, se triplican los impuestos y los pobres siempre son los perdedores .", "id": "4499610", "sourceConcept": "GAME", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:s:*:sn", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [9, 10], "span1_word": "perdedores", "span2_word": "pobres", "score": "2.0", "label": "GAME"}]}
{"text": "Aquella grandeza que se dio, no estaba, se derrumb\u00f3 todo, y comenzamos, mi mam\u00e1 y yo, a navegar en la pobreza", "id": "4499696", "sourceConcept": "JOURNEY", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_en", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [20, 21], "span1_word": "navegar", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "JOURNEY"}]}
{"text": "Con la gran riqueza creada en su territorio, basada en buena medida en el dominio de los pa\u00edses pobres , la superpotencia pudo mediatizar a sus trabajadores", "id": "4499711", "sourceConcept": "LEADER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de:s.a", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [18, 19], "span1_word": "dominio", "span2_word": "pobres", "score": "3.0", "label": "LEADER"}]}
{"text": "La revista no duda en calificar a Francisco como \u201cel papa de los pobres \u201d y se\u00f1ala que ya ha marcado diferencias al renunciar a vivir en su palacio y al elegir Brasil para su primer viaje oficial.", "id": "4499719", "sourceConcept": "LEADER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [13, 14], "span1_word": "papa", "span2_word": "pobres", "score": "2.0", "label": "LEADER"}]}
{"text": "5. Estaci?n Salud. Los pobres curan a los ricos", "id": "4499785", "sourceConcept": "MEDICINE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [3, 5], "span1_word": "curan", "span2_word": "Los pobres", "score": "2.0", "label": "MEDICINE"}]}
{"text": "El Diputado se cambia de sitio para empezar la pl\u00e1tica, dej\u00f3 unos minutos a sus comensales. Guarda pocos silencios. Es de ritmo acelerado. Un claro ejemplo de la manipulaci\u00f3n que se hace de la pobreza lo sufre el Grupo Ind\u00edgena de Sinaloa, lamenta el representante del tercer distrito de Ahome.", "id": "4499837", "sourceConcept": "OBJECT_HANDLING", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s:prep_de", "targets": [{"span1": [28, 29], "span2": [34, 35], "span1_word": "manipulaci\u00f3n", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "OBJECT_HANDLING"}]}
{"text": "estaban separadas de la religi\u00f3n ya que estaban reforzadas por las prohibiciones cat\u00f3licas de la usura. 40 Los l\u00edderes insurgentes acusaban a los gachupines de ser \u201cmonopolistas\u201d. Tambi\u00e9n describ\u00edan a los espa\u00f1oles de enriquecerse \u201c extrayendo a guisa de sanguijuelas la sangre de los pobres con", "id": "4499839", "sourceConcept": "PARASITE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd:prep_de", "targets": [{"span1": [35, 36], "span2": [44, 45], "span1_word": "extrayendo", "span2_word": "pobres", "score": "3.0", "label": "PARASITE"}]}
{"text": "Quemado por todos los soles mexicanos, Oscar Hagerman sabe mejor que nadie que el sol es la cobija de los pobres", "id": "4499933", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [17, 18], "span2": [20, 21], "span1_word": "cobija", "span2_word": "pobres", "score": "3.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "lucha contra la pobreza desarrollada por esta organizaci\u00f3n, los tenemos en los resultados traducidos en cientos de obras a favor de los m\u00e1s humildes, logrados a lo largo y ancho de todo el pa\u00eds.", "id": "4499940", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [3, 4], "span1_word": "desarrollada", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "En tanto, Samuel Aguirre, l\u00edder antorchista en Veracruz, explic\u00f3 que la situaci\u00f3n que se vive en el pa\u00eds se manifiesta en la falta de empleo, y los existentes son mal pagados, la vivienda y el campo en especial de estos cinco estados, el Movimiento los estar\u00e1 organizando para canalizar sus gestiones ante las autoridades y estancias para diluir la pobreza , pero ahora en conjunto siempre que no quieran dar soluci\u00f3n en primer t\u00e9rmino. INICIO | DIRECTORIO | ARTICULOS | EVENTOS | PUBLICACIONES | COMUNICADOS | CONFERENCIAS", "id": "4499959", "sourceConcept": "RESOURCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [57, 58], "span2": [59, 60], "span1_word": "diluir", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "RESOURCE"}]}
{"text": "los cinturones de pobreza crecen y la pobreza evoluciona y se arraiga", "id": "4499967", "sourceConcept": "SCIENCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [7, 8], "span1_word": "evoluciona", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "SCIENCE"}]}
{"text": "La iniciativa considera a la pobreza como un fen\u00f3meno din\u00e1mico y multidimensional que demanda evaluaciones din\u00e1micas a nivel individual. Todos los avances relativos a la teor\u00eda de la pobreza tendr\u00e1n una fuente emp\u00edrica gracias a los estudios cualitativos y cuantitativos en los pa\u00edses socios del Sur y en otras naciones relevantes. NOPOR persigue los siguientes objetivos espec\u00edficos: \u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Mejorar la medici\u00f3n de la pobreza a trav\u00e9s de sus muchas facetas.", "id": "4499977", "sourceConcept": "SCIENCE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [25, 26], "span2": [28, 29], "span1_word": "teor\u00eda", "span2_word": "pobreza", "score": "1.0", "label": "SCIENCE"}]}
{"text": "Sin embargo, este razonamiento conduce a un m\u00e9todo de medici\u00f3n de la pobreza circular", "id": "4499980", "sourceConcept": "SHAPE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [12, 13], "span1_word": "circular", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "SHAPE"}]}
{"text": "\u0622\u060cSiento rabia es por la ladrona pobreza en que vivimos!", "id": "4500039", "sourceConcept": "THEFT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_por:*:suj", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [6, 7], "span1_word": "ladrona", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "THEFT"}]}
{"text": "Los albergues, para quienes han perdido casa y trabajo, est\u00e1n m\u00e1s llenos que nunca en los estados de Maryland, Virginia y el Distrito de Columbia. Los excedentes de personas menesterosas y sin techo se han convertido en una nueva fuente de ingreso para los due\u00f1os de moteles que se han beneficiado de este doble asalto de la pobreza y la naturaleza.", "id": "4500045", "sourceConcept": "THEFT", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [54, 55], "span2": [57, 58], "span1_word": "asalto", "span2_word": "pobreza", "score": "3.0", "label": "THEFT"}]}
{"text": "los empleos que requiere M\u00e9xico, la herramienta m\u00e1s eficaz para ayudar a los pobres que tanto nos preocuparan.", "id": "4500052", "sourceConcept": "TOOL", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "sn:*:sp:s:prep_a", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [13, 14], "span1_word": "herramienta", "span2_word": "pobres", "score": "3.0", "label": "TOOL"}]}
{"text": "ya est\u00e1 acelerando el empobrecimiento de los mexicanos.", "id": "4500074", "sourceConcept": "VEHICLE", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [4, 5], "span1_word": "acelerando", "span2_word": "empobrecimiento", "score": "2.0", "label": "VEHICLE"}]}
{"text": "\"Nos las arreglamos para ganar la batalla de la pobreza extrema, con la ayuda del 'Programa Bolsa Familia'. Hoy en d\u00eda, m\u00e1s de 14 millones de familias se benefician. M\u00e1s de 50 millones de personas reciben fondos del programa, de los cuales 16 millones son ni\u00f1os que est\u00e1n en las aulas y que no trabajan\", ha explicado la ministra. Campello ha dicho que Brasil est\u00e1 logrando ganar la batalla contra la pobreza gracias a la voluntad pol\u00edtica de abordar el problema, combinado con un programa de transferencia de ingresos sencillo y universal.", "id": "4500130", "sourceConcept": "WAR", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [9, 10], "span1_word": "batalla", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "WAR"}]}
{"text": "La ley de la igualdad que pronostica pobreza para los que saben hacer lo mismo, se vuelve dram\u00e1tica por que atenta contra nuestras queridas concepciones", "id": "4500145", "sourceConcept": "WEATHER", "targetConcept": "POVERTY", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "v:*", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [7, 8], "span1_word": "pronostica", "span2_word": "pobreza", "score": "2.0", "label": "WEATHER"}]}
{"text": "los catolicos son los que menos pagan, por eso les pasan su canastita en la misa porque sino me cae que no daban un peso... ellos son los morosos en este impuesto \" divino \" Calificaci\u00f3n y comentarios del preguntador Ja ja ja Gracias por responder 1", "id": "4500152", "sourceConcept": "A_GOD", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s:*:atr:prep_en", "targets": [{"span1": [33, 34], "span2": [31, 32], "span1_word": "divino", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "A_GOD"}]}
{"text": "Ayuntamientos nayaritas en riesgo de ser demandados por \u201c jinetear \u201d el impuesto del 12% que corresponde a la UAN. Se configuran varios delitos, por lo que deben\u00a0 pagar cuanto antes.", "id": "4500213", "sourceConcept": "ANIMAL", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [9, 10], "span2": [12, 13], "span1_word": "jinetear", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "ANIMAL"}]}
{"text": "Ortiz Mart\u00ednez consider\u00f3 que aun cuando M\u00e9xico, por su sistema de flotaci\u00f3n del tipo de cambio \u2014que le ha funcionado muy bien\u2014, pudo librar exitosamente la embestida de los mercados financieros ante la crisis en Grecia, no queda exento de la volatilidad de la econom\u00eda global y del p\u00e1nico que vivieron los mercados la semana pasada. Sobre todo, dijo, porque a\u00fan no ha llevado a cabo correcciones de tipo fiscal. Hace falta, insisti\u00f3, una reforma fiscal de fondo en el corto plazo, dado que es la \"punta del iceberg \", no s\u00f3lo del estancamiento, sino de lo que pudiese originar en el futuro, por lo que se est\u00e1 viendo hoy en d\u00eda con las crisis fiscales en Europa.", "id": "4500237", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [88, 89], "span2": [75, 76], "span1_word": "iceberg", "span2_word": "fiscal", "score": "3.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "Se estanca la recaudaci\u00f3n del predial y agua en estados Durango fue el \u00fanico con cero crecimiento en promedio en los cuatro a\u00f1os que abarca el estudio de aregional. compartir en:", "id": "4500247", "sourceConcept": "BODY_OF_WATER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [0, 2], "span2": [3, 6], "span1_word": "Se estanca", "span2_word": "recaudaci\u00f3n del predial", "score": "2.0", "label": "BODY_OF_WATER"}]}
{"text": "en M\u00e9xico Pe\u00f1a nieto nos arropa de nuevos impuestos y avisa de la recurrencia de los d\u00e9ficits fiscales al estilo priista de anta\u00f1o.", "id": "4500255", "sourceConcept": "CLOTHING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd:prep_de", "targets": [{"span1": [5, 6], "span2": [8, 9], "span1_word": "arropa", "span2_word": "impuestos", "score": "3.0", "label": "CLOTHING"}]}
{"text": "En la Ley de Ingresos, los diputados y senadores abrieron un boquete fiscal del tama\u00f1o de la catedral metropolitana. Cerca de 27 mil contribuyentes, entre ellos el gigante de la TV, se han apuntado para a\u00f1adirle un nuevo cr\u00e1ter al queso. El SAT bautiz\u00f3 este", "id": "4500362", "sourceConcept": "FAMILY", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:suj", "targets": [{"span1": [43, 44], "span2": [42, 43], "span1_word": "bautiz\u00f3", "span2_word": "SAT", "score": "2.0", "label": "FAMILY"}]}
{"text": "ya que todo ciudadano, empresa o contribuyente en el buro de cr\u00e9dito es \u201c quemado \u201d comercialmente.", "id": "4500371", "sourceConcept": "FIRE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj:s:grup.adv", "targets": [{"span1": [14, 15], "span2": [6, 7], "span1_word": "quemado", "span2_word": "contribuyente", "score": "2.0", "label": "FIRE"}]}
{"text": "FacebookTwitterGoogle1EmailGoogle Santa Rosal\u00eda, Baja California Sur.- Cuando Minera y Metal\u00fargica del Boleo (BOLEO), \u00a0empresa nacional de capital coreano que explotar\u00e1 los minerales de cobre, cobalto y sulfuro de zinc en el distrito minero del mismo nombre entreg\u00f3 m\u00e1s de un mill\u00f3n de d\u00f3lares, los que dicho sea de paso, nadie sabe d\u00f3nde quedaron, por concepto de adelanto de impuestos para el a\u00f1o 2014, nunca pensaron que el presidente municipal de Muleg\u00e9, no iba a cumplir su palabra. Y lo peor, jam\u00e1s imaginaron que el Alcalde la creer\u00eda su caja chica.", "id": "4500429", "sourceConcept": "FORWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [56, 57], "span2": [58, 59], "span1_word": "adelanto", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "FORWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "Sin embargo, este a\u00f1o las autoridades hacendarias establecieron un criterio en el que impon\u00edan a las empresas participantes un impuesto adelantado por apoyar esas producciones, alegando que en alg\u00fan momento tendr\u00edan recuperaci\u00f3n en taquilla. Esto motiv\u00f3 que los empresarios prefirieran no meterse en problemas y dejaron de apoyar el cine.", "id": "4500431", "sourceConcept": "FORWARD_MOVEMENT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [20, 21], "span2": [19, 20], "span1_word": "adelantado", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "FORWARD_MOVEMENT"}]}
{"text": "dijo, en regalar el dinero de los contribuyentes a distintos grupos por interese", "id": "4500464", "sourceConcept": "GIFT", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd:prep_de", "targets": [{"span1": [2, 3], "span2": [7, 8], "span1_word": "regalar", "span2_word": "contribuyentes", "score": "2.0", "label": "GIFT"}]}
{"text": "En tronantes declaraciones el flamante diputado pri\u00edsta Penchyna sostuvo que es una locura subir impuestos en\u00a0tiempos de crisis.", "id": "4500479", "sourceConcept": "INSANITY", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s:cd", "targets": [{"span1": [12, 13], "span2": [14, 15], "span1_word": "locura", "span2_word": "impuestos", "score": "3.0", "label": "INSANITY"}]}
{"text": "Todo para cargarles la mano con impuestos prediales enloquecidos . No los\u00a0dejen entrar y ni los pelen; es una arbitrariedad\u00a0 totalmente fuera de la ley, adem\u00e1s\u00a0 est\u00fapida la manera de conseguir \u00a0fondos... para despilfarrar, de pasadita meterles mano.", "id": "4500483", "sourceConcept": "INSANITY", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [8, 9], "span2": [6, 8], "span1_word": "enloquecidos", "span2_word": "impuestos prediales", "score": "3.0", "label": "INSANITY"}]}
{"text": "El jerarca cat\u00f3lico expres\u00f3 que pagar impuestos justos, es exigencia de la fe cristiana.", "id": "4500500", "sourceConcept": "LEADER", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "suj:*:cd:cd", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [6, 7], "span1_word": "jerarca", "span2_word": "impuestos", "score": "1.0", "label": "LEADER"}]}
{"text": "\u00bfde verdad la gente mediocre y est\u00fapida cree que estamos peor que con Plutarco, o que en tiempos de la \"revoluci\u00f3n\"? Hace falta ser muy obtuso de sentido com\u00fan para pasar por alto que una naci\u00f3n se mantiene de impuestos y recursos naturales. Hace falta que sepan como se viven los impuestos en otros paises del mundo, m\u00e9xico es uno de los paises con menores tasas de impuestos y por lo tanto de recaudaci\u00f3n, es por eso que el dinero no alcanza nunca. Qu\u00e9 mierda... ver comentarios de este tipo siempre y por todos lados, comentarios de gente que no tiene ni puta idea. Luego porque preferimos irnos del pa\u00eds.", "id": "4500509", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [48, 50], "span2": [51, 52], "span1_word": "se viven", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "Contamos con recursos dedicados en los principales mercados alrededor del mundo y ayudamos a los clientes que requieren una amplia gama de servicios fiscales, incluyendo cumplimiento fiscal, planeaci\u00f3n fiscal y asesor\u00eda fiscal relacionada con sus intereses de negocio, inversiones y otros activos financieros. Nuestro enfoque permite que proporcionemos declaraciones de impuestos preparadas profesionalmente, c\u00e1lculos y asesor\u00eda relacionados, y una planeaci\u00f3n fiscal integrada. Nuestra gente talentosa y nuestros amplios conocimientos le ayudan a administrar eficazmente sus requisitos de forma global, independientemente de que requiera nuestros servicios de planeaci\u00f3n o de cumplimiento. Tenemos experiencia trabajando con personas y compa\u00f1\u00edas de todos los tama\u00f1os en varios aspectos del ciclo de vida de los impuestos : planeaci\u00f3n, provisi\u00f3n, cumplimiento y controversia.", "id": "4500511", "sourceConcept": "LIFE_STAGE", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "nullunconnected", "targets": [{"span1": [105, 108], "span2": [110, 111], "span1_word": "ciclo de vida", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "LIFE_STAGE"}]}
{"text": "a trav\u00e9s de la manipulaci\u00f3n del impuesto no tuvo efectos significativos en el tama\u00f1o del mercado ilegal", "id": "4500619", "sourceConcept": "OBJECT_HANDLING", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [4, 5], "span2": [6, 7], "span1_word": "manipulaci\u00f3n", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "OBJECT_HANDLING"}]}
{"text": "aunque al mismo tiempo el impuesto a las grandes fortunas (ISF) hab\u00eda sido aligerado , gesto que la izquierda denunci\u00f3 entonces como un \"nuevo regalo\" a los ricos.", "id": "4500657", "sourceConcept": "PHYSICAL_BURDEN", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "atr:*:suj", "targets": [{"span1": [13, 14], "span2": [5, 6], "span1_word": "aligerado", "span2_word": "impuesto", "score": "2.0", "label": "PHYSICAL_BURDEN"}]}
{"text": "De acuerdo con la SHCP, el IEPS se convirti\u00f3 en un salvavidas para evitar un da\u00f1o mayor a las finanzas p\u00fablicas. La proyecci\u00f3n que ten\u00edan los legisladores y los funcionarios de la dependencia era que hasta el mes de junio se tendr\u00eda un d\u00e9ficit de 47 mil 636 millones de pesos.", "id": "4500719", "sourceConcept": "PROTECTION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "prep_en:*:suj", "targets": [{"span1": [11, 12], "span2": [6, 7], "span1_word": "salvavidas", "span2_word": "IEPS", "score": "3.0", "label": "PROTECTION"}]}
{"text": "Created on Friday, 14 February 2014 00:00 Motivado por todas las modificaciones que implica la reforma fiscal, el contribuyente protagonista de esta cr\u00f3nica solicit\u00f3 en la p\u00e1gina del Sistema de Administraci\u00f3n Tributaria una cita para tramitar su firma electr\u00f3nica avanzada o FIEL.", "id": "4500753", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "s.a:*", "targets": [{"span1": [19, 20], "span2": [18, 19], "span1_word": "protagonista", "span2_word": "contribuyente", "score": "2.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "El tema de impuestos puede ser un dolor de cabeza para algunos, \u00bfalguna vez se te ha ocurrido\u00a0abordar este tema con tus hijos?", "id": "4500796", "sourceConcept": "STORY", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "tema", "span2_word": "impuestos", "score": "2.0", "label": "STORY"}]}
{"text": "Pero el colmo de colmos de nuestra ceguera fiscal es el de seguir privilegiando el impuesto por sobre el derecho o cuota. Si tenemos el ejemplo de los para\u00edsos fiscales, como es el caso de Panam\u00e1, donde ha resultado que hasta el abanderamiento de toda clase de", "id": "4500900", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "TAXATION", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s.a", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [8, 9], "span1_word": "ceguera", "span2_word": "fiscal", "score": "3.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "ciudadanos que viven de la apropiaci\u00f3n mediante la coerci\u00f3n y compulsi\u00f3n de la riqueza generada por los mexicanos de segunda, los parias, los siervos, los esclavos, como en el m\u00e1s desp\u00f3tico r\u00e9gimen feudal, que cometemos el pecado de producir bienes y servicios.", "id": "4500975", "sourceConcept": "ADDICTION", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [10, 11], "span2": [13, 14], "span1_word": "compulsi\u00f3n", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "ADDICTION"}]}
{"text": "M\u00e9xico no necesita para nada m\u00e1s partidos pol\u00edticos porque lo verdaderamente urgente es hacer m\u00e1s eficientes y concurridos sus procesos electorales. Incorporar m\u00e1s \u201cchiquitiaje\u201d al sistema partidista es agrandar el ca\u00f1o por donde se est\u00e1n yendo cada a\u00f1o millones y millones de pesos en sostenerl esa estructura. De acuerdo con datos del Centro de Investigaci\u00f3n y Docencia Econ\u00f3micas (CIDE), cada tres a\u00f1os se destinan en M\u00e9xico entre 15,000 y 20,000 millones de pesos para sufragar el funcionamiento de las instituciones electorales en el pa\u00eds.", "id": "4500981", "sourceConcept": "BUILDING", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:s:cd", "targets": [{"span1": [30, 31], "span2": [38, 39], "span1_word": "ca\u00f1o", "span2_word": "millones", "score": "3.0", "label": "BUILDING"}]}
{"text": "Seg\u00fan el informe del Censo, la brecha de riqueza no es s\u00f3lo entre el 1 por ciento de m\u00e1s arriba y el resto. M\u00e1s bien, los dos quintos m\u00e1s ricos se est\u00e1n alejando del resto: Obtuvieron ganancias en su valor neto, mientras que los tres quintos m\u00e1s pobres no. Muchos de los que est\u00e1n en los dos quintos de m\u00e1s arriba est\u00e1n c\u00f3modos pero no son s\u00faper ricos. En 2011, la media del valor neto de las personas en el segundo quinto era de 205 mil 985 d\u00f3lares; la media de los del quinto en la cima era de 630 mil 754.", "id": "4501130", "sourceConcept": "GAP", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [6, 7], "span2": [8, 9], "span1_word": "brecha", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "GAP"}]}
{"text": "nos vaticinaba cuando se nos hablaba del cuerpo de riqueza que nuestro pa\u00eds era. Pero \u00a1cuernos! Nada de nada. Sin embargo, los que est\u00e1n cerca de donde se pueden investigar a fondo estas cosas dicen que, si se quedaron sin silla fue porque sus", "id": "4501170", "sourceConcept": "HUMAN_BODY", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [7, 8], "span2": [9, 10], "span1_word": "cuerpo", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "HUMAN_BODY"}]}
{"text": ", pues, es mirar con ojos benevolentes y alegr\u00eda (la que sea posible) lo anterior para que muestre su utilidad, y quiz\u00e1 su ganancia, para que permita agarrar la riqueza que vino para nosotros, ese orgullo de propietario con el cual crecimos amparados en", "id": "4501244", "sourceConcept": "OBJECT_HANDLING", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [27, 28], "span2": [29, 30], "span1_word": "agarrar", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "OBJECT_HANDLING"}]}
{"text": "Para vencer la riqueza y los pecados de la riqueza", "id": "4501289", "sourceConcept": "STRUGGLE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [1, 2], "span2": [3, 4], "span1_word": "vencer", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "STRUGGLE"}]}
{"text": "LOS RICOS SON FR\u00cdOS SON BUITRES, ..SEG\u00daN JES\u00daS, OPRIMEN A LOS PUEBLOS CON EL PODER DE SUS RIQUEZAS, EL DINERO ES SU DIOS, NO TIENEN PATRIA - AUNQUE NO TODOS", "id": "4501300", "sourceConcept": "TEMPERATURE", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "cd:*:suj", "targets": [{"span1": [3, 4], "span2": [0, 2], "span1_word": "FR\u00cdOS", "span2_word": "LOS RICOS", "score": "2.0", "label": "TEMPERATURE"}]}
{"text": "Sin embargo, esa contundente expresi\u00f3n de poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico esconde una enorme fragilidad ante cualquier contingencia. El derrumbe de las Torres Gemelas en Nueva York puso en cuesti\u00f3n el modelo de seguir levantando grandes edificios como una forma de exhibir riqueza y poder. Esto hizo que en muchos lugares se abandonaran otros proyectos para edificar nuevas torres medievales en nuestras ciudades.", "id": "4501344", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:cd", "targets": [{"span1": [40, 41], "span2": [41, 42], "span1_word": "exhibir", "span2_word": "riqueza", "score": "2.0", "label": "VISION"}]}
{"text": "Dorado El color dorado es un primo del amarillo (y del color naranja y marr\u00f3n). Significa el oro. Si bien puede ser verde el color del dinero, el oro es el color de la riqueza y de la extravagancia. El color dorado comparte muchos de los atributos de color amarillo. Es un color c\u00e1lido que puede ser brillante y alegre, as\u00ed como sombr\u00edo y tradicional.", "id": "4501364", "sourceConcept": "VISION", "targetConcept": "WEALTH", "type": "ANNOTATOR_EXAMPLES", "chain": "*:prep_de", "targets": [{"span1": [31, 32], "span2": [34, 35], "span1_word": "color", "span2_word": "riqueza", "score": "3.0", "label": "VISION"}]}
